<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_LEADER_ADAMS_PEDIA</Tag>
        <English>[H1]John Adams[\H1][NEWLINE][BOLD]Second President of the United States[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived : [\BOLD]October 30, 1735 - July 4, 1826[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Background :[\BOLD][NEWLINE][TAB]A diplomat, politician, lawyer and firebrand, John Adams was one of the driving forces of the American Revolution. [PARAGRAPH:1]Born in 1735 in Massachusetts, Adams trained as a lawyer and rose to a prominent position in the colonial legislature, earning himself a reputation as a staunch opponent of the English. In 1770, however, when a group of British soldiers fired on a mob of unarmed American citizens - the so-called Boston Massacre - Adams was selected to defend the soldiers. While fearing that acting as defense on such a trial would tarnish his reputation, Adams discovered his worries were unfounded. After the trial, his reputation only grew as he became known as a defender of the rights of all men - even the English. [PARAGRAPH:1]His knowledge of law and history as well as his burning desire to break with England made him a popular voice among those colonists unsatisfied with their second-class status. Adams wrote numerous articles decrying the acts taken by England to restrict the liberties of the unruly colonists. He attended both Continental Congresses, establishing a reputation as a brilliant political thinker. In 1776, when offered the historic opportunity to pen the Declaration of Independence, Adams deferred to Thomas Jefferson, who he saw as better respected by the whole of the Congress. [PARAGRAPH:1]When it came time for the states to author their own constitutions, Adams' legal sagacity made him a popular mentor among the individual state congresses. In 1777, Adams was sent abroad to Europe in order to help negotiate a favorable peace between England and the colonies, and secured a significant loan from the Dutch in order to aid his newly birthed home-country. In thanks for his impressive work abroad, upon his return to the United States in 1789, Adams was elected the country's first Vice President. [PARAGRAPH:1]In 1796, George Washington stepped down after his second term and Adams was elected the second President of the United States. His successes in office include narrowly avoiding war with France, increasing the strength of the American navy and appointing John Marshall, the Supreme Court judge responsible for ensuring the independence of the judiciary. [PARAGRAPH:1]After losing the Presidency in 1800 to Thomas Jefferson, Adams retired from politics. He lived as a private citizen until July 4th, 1826, the fiftieth anniversary of the United States, before he passed away.</English>
        <French>[H1]John Adams[\H1][NEWLINE][BOLD]Deuxième président des Etats-Unis[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates : [\BOLD]30 octobre 1735 - 4 juillet 1826[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Diplomate, politicien et avocat, John Adams est l'un des personnages clés de la révolution américaine. [PARAGRAPH:1]Né en 1735 dans le Massachusetts, Adams suit une formation d'avocat avant d'occuper un poste important au sein de la législature coloniale, où il acquiert une réputation de farouche opposant aux Anglais. Pourtant, en 1770, lorsqu'un groupe de soldats britanniques tire sur une foule de citoyens américains (un épisode connu sous le nom de "Massacre de Boston"), c'est Adams qui est choisi pour les défendre. Il craint que son rôle d'avocat de la défense dans ce procès ne ternisse sa réputation, mais ses inquiétudes s'avèrent vite infondées. Après le procès, sa réputation continue de croître et on parle vite de lui comme d'un défenseur des droits de tous les hommes... même des Anglais ! [PARAGRAPH:1]Sa bonne connaissance du droit et de l'Histoire ainsi que sa volonté de rompre avec l'Angleterre en font un personnage populaire parmi les colons mécontents d'être considérés comme des citoyens de seconde classe. Adams est l'auteur de nombreux articles dénonçant les actes commis par l'Angleterre pour restreindre les libertés des colons insoumis. Il participe aux deux Congrès continentaux et gagne une réputation de grand penseur politique. En 1776, alors qu'il a l'opportunité historique de rédiger la Déclaration d'indépendance, Adams refuse et laisse sa place à Thomas Jefferson, qu'il considère plus respecté par l'ensemble du Congrès. [PARAGRAPH:1]Lorsque vient le temps pour les Etats de rédiger leurs propres constitutions, la sagacité juridique d'Adams en fait un mentor particulièrement populaire auprès des congrès des Etats. En 1777, Adams est envoyé en Europe pour négocier la paix entre l'Angleterre et les colonies. Là, il réussit à obtenir un prêt considérable de la part des Néerlandais afin d'aider sa nation balbutiante. Comme récompense après ce remarquable exploit, Adams est élu vice-président des Etats-Unis lors de son retour au pays en 1789. [PARAGRAPH:1]En 1796, George Washington se retire après son second mandat et Adams est élu deuxième président des Etats-Unis. Pendant sa présidence, il parvient notamment à éviter de justesse une guerre avec la France, à augmenter la puissance de la marine américaine et à nommer John Marshall à la Cour Suprême, où ce dernier affirmera l'indépendance du pouvoir judiciaire. [PARAGRAPH:1]Après avoir perdu la présidence en 1800 au profit de Thomas Jefferson, Adams se retire de la vie politique. Il passe le reste de sa vie comme simple citoyen avant de mourir le 4 juillet 1826, date du cinquantième anniversaire des Etats-Unis.</French>
        <German>[H1]William Penn[\H1][NEWLINE][BOLD]Gründer der Kolonie Pennsylvania[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte : [\BOLD]14. Oktober 1644 - 30. Juli 1718[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][NEWLINE][TAB]William Penn war ein prominenter Quäker und schuf in Nord-Amerika mit der Kolonie Pennsylvania einen Hort der Freiheit und Gleichheit.[PARAGRAPH:1]William Penn wurde als Sohn eines Admirals geboren, der zu den reichsten und einflussreichsten Männern Englands gehörte. Nach seiner Ausbildung in Oxford studierte er zunächst in Frankreich protestantische Theologie, dann in London Jura. Er begann bald, die umfangreichen Besitzungen seiner Familie in England und Irland zu verwalten. In dieser Zeit kam er in Kontakt mit der Bewegung der Quäker und wurde deren Sprecher. Penn predigte religiöse Toleranz und politischen Liberalismus. Wegen seines Glaubens wurde er von seinem Vater zeitweilig verstoßen und in England mehrmals gefangengenommen.[PARAGRAPH:1]Als Penns Vater 1681 starb, erbte William eine stattliche Geldforderung an den englischen König Charles II., der sie dadurch beglich, dass er Penn ein riesiges Gebiet in der nordamerikanischen Wildnis vermachte und ihn zum Gouverneur von "Pennsylvania" ernannte, wie die Kolonie auf Wunsch der Krone und zu Ehren von Penns Vater geheißen wurde. Noch im selben Jahr gründete Penn die Hauptstadt Philadelphia, die heute zu den ältesten Städten der USA zählt.[PARAGRAPH:1]Penn führte ein Regierungssystem ein, das auf Brüderlichkeit und persönlicher Freiheit für die Siedler und Indianer beruhte. Er nannte es ein "Heiliges Experiment". Pennsylvania zog viele Einwanderer an, die in der Alten Welt religiös verfolgt wurde. So gründeten zum Beispiel dreizehn Familien aus dem niederrheinischen Krefeld die Stadt Germantown. Mit seinem liberalen Wahlrecht und der Gewährung von Religionsfreiheit war Penns Gemeinwesen seiner Zeit weit voraus. Penn hatte zudem intensiven Kontakt mit den benachbarten Indianern wie den Irokesen und soll sogar ihre Sprachen beherrscht haben. Er schützte sie vor Alkohol und Ausbeutung - und Pennsylvania damit vor Überfällen der Ureinwohner.</German>
        <Italian>[H1]John Adams[\H1][NEWLINE][BOLD]Secondo presidente degli Stati Uniti[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vita : [\BOLD]30 ottobre 1735 - 04 luglio 1826[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Informazioni :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Diplomatico, politico, avvocato e agitatore, John Adams fu uno delle forze motrici della Rivoluzione Americana. [PARAGRAPH:1]Nato nel 1735 in Massachusetts, Adams studiò legge e raggiunse una prominente posizione nella legislatura coloniale, guadagnandosi la reputazione di forte oppositore degli inglesi. Nel 1770, però, quando un gruppo di soldati britannici fece fuoco su una folla di cittadini americani disarmati (il cosiddetto Massacro di Boston), Adams venne scelto per difenderli. Temeva che la difesa in un processo del genere rovinasse la sua reputazione, ma scoprì ben presto che le sue preoccupazioni non avevano fondamento. Dopo il processo, la sua reputazione crebbe ulteriormente come difensore dei diritti di tutti gli uomini, inglesi compresi. [PARAGRAPH:1]La sua conoscenza di legge e storia, oltre al suo ardente desiderio di rompere i legami con l'Inghilterra, lo rese molto popolare tra i coloni insoddisfatti del proprio stato di cittadini di seconda classe. Adams scrisse numerosi articoli denunciando gli atti compiuti dall'Inghilterra per ridurre le libertà dei turbolenti coloni. Prese parte a entrambi i Congressi continentali, facendosi una reputazione come brillante politico. Nel 1776, quando gli venne offerta la storica opportunità di scrivere la Dichiarazione di Indipendenza, Adams rifiutò in favore di Thomas Jefferson, che riteneva più rispettato dall'intero Congresso. [PARAGRAPH:1]Quando giunse il momento in cui gli stati dovettero redigere la propria costituzione, la capacità legale di Adams lo rese una guida popolare presso i congressi dei singoli stati. Nel 1777 Adams venne inviato in Europa per negoziare una pace vantaggiosa tra l'Inghilterra e le colonie, e ottenne un importante prestito dagli olandesi per aiutare la neonata patria. Come ringraziamento per l'incredibile lavoro svolto all'estero, quando Adams tornò negli Stati Uniti, nel 1789, venne eletto quale primo vice-presidente del paese. [PARAGRAPH:1]Nel 1796 George Washington si dimise dopo il secondo mandato e Adams venne eletto secondo presidente degli Stati Uniti. I suoi successi in tale carica includono l'aver scampato la guerra con la Francia, il potenziamento della marina americana e la nomina di John Marshall a giudice della corte suprema, responsabile di garantire l'indipendenza della magistratura. [PARAGRAPH:1]Dopo aver perso la presidenza nel 1800 a favore di Thomas Jefferson, Adams si ritirò dalla politica. Visse come privato cittadino fino alla sua morte il 4 luglio 1826, il giorno del cinquantesimo anniversario della fondazione degli Stati Uniti.</Italian>
        <Spanish>[H1]John Adams[\H1][NEWLINE][BOLD]Segundo presidente de los Estados Unidos[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió : [\BOLD]30 de octubre de 1735 - 4 de julio de 1826[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Biografía :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Diplomático, político, abogado y activista, John Adams fue uno de los impulsores de la Guerra de Independencia Americana. [PARAGRAPH:1]Nacido en 1735, en Massachusetts, Adams estudió la carrera de Derecho y alcanzó una posición importante en la legislatura colonial, ganándose la reputación de ser un acérrimo detractor de los ingleses. No obstante, en 1770, cuando un grupo de soldados británicos disparó contra una turba de ciudadanos estadounidenses desarmados (en la llamada "Matanza de Boston"), escogieron a Adams para defender a los soldados. Aunque temía que la participación en un juicio así mancharía su reputación, Adams descubrió que sus temores eran infundados. Tras el proceso, su reputación no hizo más que crecer y se hizo famoso por ser un gran defensor de los derechos de todos los hombres, incluso de los ingleses. [PARAGRAPH:1]Su conocimiento de las leyes y de la historia, así como su ardiente deseo de romper con Inglaterra, lo convirtieron en una voz popular entre los colonos, que estaban muy descontentos por su condición de ciudadanos de segunda clase. Adams escribió numerosos artículos en los que censuraba las acciones llevadas a cabo por Inglaterra, ya que restringían las libertades de los indómitos colonos. Asistió a los dos Congresos continentales, donde se ganó una gran reputación como brillante pensador político. En 1776, cuando se le ofreció la oportunidad histórica de escribir la Declaración de Independencia, Adams cedió ese honor a Thomas Jefferson, a quien creía más respetado por la totalidad del Congreso. [PARAGRAPH:1]Cuando llegó el momento de que los estados escribieran sus propias constituciones, la sagacidad legal de Adams lo hizo muy popular entre los congresistas de cada estado. En 1777, enviaron a Adams a Europa para ayudar a negociar una paz favorable entre Inglaterra y las colonias y consiguió un préstamo importante de los holandeses para ayudar a la construcción de su recién nacida patria. En agradecimiento por su impresionante trabajo en el extranjero, tras regresar a los Estados Unidos en 1789, Adams fue elegido primer vicepresidente del país. [PARAGRAPH:1]En 1796, George Washington rehusó presentarse a un tercer mandato y Adams fue elegido segundo presidente de los Estados Unidos. Sus éxitos en el cargo incluyeron evitar, por muy poco, una guerra con Francia, aumentar la fuerza de la armada estadounidense y nombrar a John Marshall juez del Tribunal Supremo y responsable de asegurar la independencia del poder judicial. [PARAGRAPH:1]Tras perder la presidencia en 1801 frente a Thomas Jefferson, Adams se retiró de la política. Dejó la vida pública y vivió en el más estricto anonimato hasta el 4 de julio de 1826, quincuagésimo aniversario de los Estados Unidos, día en el que murió.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_FATHER_HERNAN_CORTES</Tag>
        <English>
            <Text>Hernán Cortés</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </English>
        <French>
            <Text>Hernán Cortés</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Hernán Cortés</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Hernán Cortés</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Hernán Cortés</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_FATHER_HERNAN_CORTES_PEDIA</Tag>
        <English>[H1]Hernán Cortés[\H1][NEWLINE][BOLD]Lived : [\BOLD]1485 - 1547[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Background :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Hernán Cortés was a Spanish conquistador renowned for his actions as a conqueror and misidentified deity. Hernán Cortés' early journeys to the New World met with less than wondrous results: his position as a notary in Azua was far from glorious and his position as secretary to the governor of Cuba, Diego Velázquez de Cuéllar, was revoked shortly after he began. And though he was later granted an administrative position in the Cuban city of Santiago, it would be a journey to Mexico with six hundred men and an unheard of series of lucky events that would forever solidify Cortés' name as the conqueror of the Aztecs. Welcomed into the Aztec society as a lost god, Quetzalcoatl, Cortés quickly capitalized on this position through trickery, duplicity and bloodshed. To the shock of both European and native, Cortés succeeded in putting down a nation of millions and securing near unfathomable wealth.</English>
        <French>[H1]Hernán Cortés[\H1][NEWLINE][BOLD]Dates : [\BOLD]1485 - 1547[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Biographie :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Hernán Cortés était un conquistador espagnol, célèbre aujourd'hui pour ses conquêtes, mais aussi pour avoir été pris pour un dieu. Les premiers voyages de Cortés dans le Nouveau Monde sont loin d'être des réussites : d'abord notaire à Azua, un poste tout sauf glorieux, il est ensuite nommé secrétaire du gouverneur de Cuba, Diego Velázquez de Cuéllar, pour être révoqué aussitôt. Il obtient par la suite un poste administratif à Santiago, au Cuba, mais ce seront un voyage au Mexique, avec 600 soldats, et une série d'événements favorables qui feront entrer Cortés dans l'Histoire comme conquérant des Aztèques. Lorsque Cortés débarque au Mexique, les Aztèques croient au retour de leur dieu Quetzalcóatl. Le conquistador profite alors de cette position par la tromperie, la fourberie et la violence et, à la surprise des Européens et des indigènes, réussit bientôt à soumettre une nation de plusieurs millions d'individus, mettant ainsi la main sur des richesses incroyables.</French>
        <German>[H1]Hernán Cortés[\H1][NEWLINE][BOLD]Lebte : [\BOLD]1485 - 1547[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Hernán Cortés war ein spanischer Konquistador, der für seine Eroberungen bekannt geworden ist und von den Ureinwohnern fälschlicherweise als Gottheit angesehen wurde. Hernán Cortés' frühe Reisen in die Neue Welt führten zu keinen besonders herausragenden Ergebnissen. Seine Position als Notar in Azua war alles andere als glamourös und seine Stelle als Sekretär von Diego Velázquez de Cuéllar verlor er nur kurz nachdem er sie erhalten hatte. Später wurde ihm eine administrative Position in der kubanischen Stadt Santiago verliehen. Eine Reise nach Mexiko, der Befehl über 600 Männer und eine Reihe von glücklichen Zufällen sollten dazu führen, dass Cortés bis heute als Eroberer des Aztekenreichs gilt. Er wurde von der aztekischen Gesellschaft als lange verschollener Gott, Quetzalcoatl, willkommen geheißen und nutzte diese Position mit Betrug, Heuchelei und Gewalt aus. Zum Entsetzen der Europäer und Ureinwohner konnte Cortés die Millionennation unterwerfen und dabei unglaublichen Reichtum erbeuten.</German>
        <Italian>[H1]Hernán Cortés[\H1][NEWLINE][BOLD]Vita : [\BOLD]1485 - 1547[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Informazioni :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Hernán Cortés era un conquistador spagnolo famoso per le sue azioni come conquistatore e come falsa divinità. I primi viaggi di Hernán Cortés verso il Nuovo Mondo furono coronati da scarsi successi: il suo incarico di notaio ad Azua fu ben poco glorioso e la sua posizione come segretario del governatore di Cuba, Diego Velázquez de Cuéllar, venne revocata poco dopo l'inizio. E nonostante più tardi ricevette una posizione amministrativa nella città cubana di Santiago, sarebbero stati un viaggio in Messico, 600 uomini, e una serie inusitata di eventi fortunati a immortalare per sempre il nome di Cortés come quello del conquistatore degli aztechi. Cortés venne accolto dalla società azteca come una delle loro divinità, Quetzalcoatl, e non esitò a trarre vantaggio da questa situazione con inganni, doppiezza e spargimento di sangue. Cortés riuscì, per lo sgomento sia degli europei che dei nativi, ad assoggettare una nazione di milioni di individui e ad assicurarsi una ricchezza incommensurabile.</Italian>
        <Spanish>[H1]Hernán Cortés[\H1][NEWLINE][BOLD]Vivió : [\BOLD]1485 - 1547[PARAGRAPH:2:1][BOLD]Historia :[\BOLD][NEWLINE][TAB]Hernán Cortés fue un conquistador español famoso por sus conquistas, y también fue un falso ídolo. Los primeros viajes de Hernán Cortés al Nuevo Mundo no dieron los frutos deseados: su cargo de escribano en Azua distaba mucho de ser glorioso y en su empleo de secretario del gobernador de Cuba, Diego Velázquez de Cuéllar, fue cesado poco después de empezar. Y, aunque posteriormente se le concedió un cargo de funcionario en la ciudad cubana de Santiago, serían un viaje a México, seiscientos hombres y una afortunada serie de acontecimientos los que consolidarían para siempre el nombre de Cortés como conquistador de los aztecas. La sociedad azteca lo tomó por un dios perdido, Quetzalcóatl, y Cortés se valió inmediatamente de esta posición mediante engaños, doble juego y derramamiento de sangre. Para gran sorpresa tanto de europeos como de indígenas, Cortés consiguió rendir a una nación de millones de personas y obtener unas riquezas casi inconmensurables.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_FATHER_HERNAN_CORTES_STRATEGY</Tag>
        <English>Defend your new homeland with the aid of [COLOR_TECH_TEXT]Hernán Cortés[COLOR_REVERT]. If you adopt Cortés as a Founding Father, all of your cities will immediately receive a [COLOR_BUILDING_TEXT]stockade[COLOR_REVERT]!</English>
        <French>Défendez votre nouvelle patrie avec l'aide d'[COLOR_TECH_TEXT]Hernán Cortés[COLOR_REVERT]. Si vous faites de Cortés l'un de vos Pères fondateurs, toutes vos villes se verront immédiatement dotées d'une [COLOR_BUILDING_TEXT]palissade[COLOR_REVERT] !</French>
        <German>Verteidigen Sie Ihre neue Heimat mit Unterstützung von [COLOR_TECH_TEXT]Hernán Cortés[COLOR_REVERT]. Wenn Sie Cortés als Gründervater wählen, erhalten all Ihre Städte auf der Stelle eine [COLOR_BUILDING_TEXT]Palisade[COLOR_REVERT]!</German>
        <Italian>Difendi la tua nuova patria con l'aiuto di [COLOR_TECH_TEXT]Hernán Cortés[COLOR_REVERT]. Se accetti Cortés come Padre Fondatore, tutti i tuoi insediamenti otterranno immediatamente una [COLOR_BUILDING_TEXT]palizzata[COLOR_REVERT]!</Italian>
        <Spanish>Defended vuestra nueva patria con la ayuda de [COLOR_TECH_TEXT]Hernán Cortés[COLOR_REVERT]. Si lo adoptáis como Padre fundador, todas vuestras ciudades recibirán de inmediato una [COLOR_BUILDING_TEXT]Empalizada[COLOR_REVERT].</Spanish>
    </TEXT>
</Civ4GameText>
