<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FUR_SORRY_2</Tag>
		<English>How typical. Let's hear your brilliant idea then.</English>
		<French>Ca ne m'étonne pas. Dans ce cas, avez-vous une meilleure idée ?</French>
		<German>Ihr seid eigensinnig! Lasst Euren Vorschlag hören.</German>
		<Italian>Un classico. Allora sentiamo la tua brillante idea.</Italian>
		<Spanish>Qué típico. Oigamos vuestra brillante idea, pues.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_JOIN_WAR_1</Tag>
		<English>The %s1:2 are a threat to us all. Please join us in wiping them out.</English>
		<French>Les %s1 représentent une menace pour nous tous. Joignez-vous à nous pour les éliminer.</French>
		<German>Das %s1:3 Volk bedroht den Frieden dieser Welt. Wir müssen es in die Schranken weisen, bevor Schlimmeres passiert. Seid Ihr dabei, [CT_NAME]?</German>
		<Italian>I %s1 sono un pericolo per tutti. Unisciti a noi e li toglieremo di mezzo.</Italian>
		<Spanish>[NUM1:El:La:Los:Las] %s1:3 son una amenaza para todos nosotros. Uníos a nosotros para borrarlos del mapa.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_STOP_TRADING_1</Tag>
		<English>It can no longer be tolerated - we demand that you cancel your deals with the vile %s1:2!</English>
		<French>C'est intolérable. Nous vous demandons d'annuler immédiatement tous vos accords avec les méprisables %s1 !</French>
		<German>Ihr habt Eure Grenzen für das %s1:2 Volk geöffnet? Wisst Ihr denn nicht, dass seine Männer verschlagen sind, seine Weiber läufig und seine Kinder seelenlos geboren werden? Ihr solltet diese Gestalten aus Eurem Land vertreiben!</German>
		<Italian>Questo atteggiamento non può più essere tollerato; ti chiediamo di annullare i tuoi accordi con [NUM1:il vile:la vile:i vili:le vili] %s1:3!</Italian>
		<Spanish>Ya no podemos permitirnos ser tolerantes. ¡Os exigimos que canceléis vuestro trato con [NUM1:el vil:la vil:los viles:las viles] %s1:3!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FUR_GLAD_10</Tag>
		<English>[OUR_CIV_SHORT] thanks you and your petty little colony.</English>
		<French>Les [OUR_CIV_SHORT] vous remercient, vous et votre pitoyable colonie.</French>
		<German>Danke. Das ist eine nette Geste.</German>
		<Italian>[OUR_CIV_SHORT] ringrazia te e la tua piccola e insignificante colonia.</Italian>
		<Spanish>[OUR_CIV_SHORT] os lo agradece a vos y a vuestra insignificante colonia.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FUR_OFFER_DEAL_5</Tag>
		<English>[OUR_CIV_SHORT] offers your nasty little colony the following deal.</English>
		<French>Voici ce que les [OUR_CIV_SHORT] proposent à votre insignifiante colonie.</French>
		<German>Kann ich helfen? Vielleicht mit diesem Handelsgeschäft?</German>
		<Italian>[OUR_CIV_SHORT] offre questo accordo alla tua piccola e insignificante colonia.</Italian>
		<Spanish>[OUR_CIV_SHORT] ofrece el siguiente trato a vuestra desagradable e ínfima colonia.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_ACCEPT_DEMAND_5</Tag>
		<English>Sure: kick a leader when he's down. I accept your terms.</English>
		<French>Vous piétinez un chef d'Etat qui est déjà à terre ? Soit, j'accepte vos conditions.</French>
		<German>Mildtätigkeit ist eine Tugend. Erpressung dagegen ist ein Frevel. Nun, ich gebe dieser Forderung nach. Ich weiß, mein Schöpfer wird sich mich im Jenseits dafür belohnen. Andere dagegen werden es dort schwerer haben ...</German>
		<Italian>Concordo pienamente: infierire su un leader in ginocchio. Accetto le vostre condizioni.</Italian>
		<Spanish>Muy bien, cebaos con un líder indefenso... Aceptamos vuestros términos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_OFFER_CITY_1</Tag>
		<English>We would like to offer up this settlement as a sign of our respect.</English>
		<French>Nous aimerions vous offrir cette colonie en gage de notre respect.</French>
		<German>Als Zeichen unseres Respekts bieten wir diese Siedlung an.</German>
		<Italian>Vorremmo offrirti questo insediamento in segno di rispetto.</Italian>
		<Spanish>Nos gustaría ofreceros este asentamiento como muestra de respeto.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_PENN_1</Tag>
		<English>Greetings kind sir, my name is [OUR_NAME]. I represent the [OUR_CIV_ADJ] and I anticipate that we will have peaceful coexistence. </English>
		<French>Je vous salue, cher ami. Je m'appelle [OUR_NAME]. Je représente les [OUR_CIV_ADJ:3] et j'espère que nous pourrons coexister pacifiquement.</French>
		<German>Greetings kind, Bruder [CT_NAME]! Ein frühlingshafter Tag heute, nicht wahr? Ein laues Lüftchen, weiße Wolkenwatte am Himmel - dies scheint der Garten Eden zu sein. Frieden auf Erden, dieses Versprechen könnte in Pennsylvania wahr werden. Hatte ich mich schon vorgestellt? [OUR_NAME], ich werde diese Neue Welt zu einem Hort der Freiheit und der Brüderlichkeit machen.</German>
		<Italian>Saluti, gentile signore, mi chiamo [OUR_NAME]. Rappresento la civiltà [OUR_CIV_ADJ] e auspico tra di noi una convivenza pacifica. </Italian>
		<Spanish>Saludos, amable señor, me llamo [OUR_NAME]. Represento a los [OUR_CIV_ADJ:3] y espero que ambos pueblos coexistamos pacíficamente. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_BOLIVAR_1</Tag>
		<English>I am pleased to meet you, [CT_NAME]! I offer you a treaty of peace, I suggest you accept it.</English>
		<French>C'est un plaisir de faire votre connaissance, [CT_NAME] ! Je vous propose un traité de paix et je vous suggère de l'accepter.</French>
		<German>Hola, amigo! Soy [OUR_NAME]. Me alegro mucho de conoceros! Es ist mir eine Freude, Euch und Euer Gefolge begrüßen zu dürfen. Mein Freund, Ihr seid sicher weitgereist, Ihr seht müde aus. Lasst mich Euch helfen und Euch den Weg zeigen. Da geht es lang, immer Richtung Sonnenaufgang. Da seid Ihr hergekommen, da müsst Ihr wieder hin.</German>
		<Italian>Sono contento di incontrarti, [CT_NAME]! Ti offro un trattato di pace... e ti suggerisco di accettarlo.</Italian>
		<Spanish>Me alegro mucho de conoceros, [CT_NAME]. Os ofrezco un tratado de paz. Os sugiero que lo aceptéis.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_CHAMPLAIN_1</Tag>
		<English>The people of the [OUR_CIV_ADJ] welcome you. I look forward to a lasting peace between us. What about you?</English>
		<French>Les [OUR_CIV_ADJ:3] vous souhaitent la bienvenue. J'espère que nous connaitrons une paix durable. Et vous ?</French>
		<German>Bonjour, monsieur. Quel plaisir! Ich heiße Euch willkommen. Seid unser Gast, solange es uns beliebt. Haben Euch schon meine indianischen Freunde begrüßt? Nun, ich denke nicht, ihr tragt ja noch Euren Skalp unter der Perücke. Doppelt hält besser, was? Verzeiht meine Witze. Und lacht vor allem über sie! Dann werde ich bei den Rothäuten auch ein gutes Wort für Euch einlegen.</German>
		<Italian>Il popolo della civiltà [OUR_CIV_ADJ] ti dà il benvenuto. Non vedo l'ora che ci sia tra di noi una pace duratura. Cosa rispondi?</Italian>
		<Spanish>El pueblo [OUR_CIV_ADJ:1] os da la bienvenida. Espero que haya una paz duradera entre ambos. ¿Y vos?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_DONCK_1</Tag>
		<English>I am honored to meet the great [CT_NAME]! How can the [OUR_CIV_ADJ] help you this day?</English>
		<French>C'est un honneur de rencontrer le grand [CT_NAME]! Que peuvent faire les [OUR_CIV_ADJ:3] pour vous, aujourd'hui ?</French>
		<German>Hartelijk welkom! Gestattet, dass ich Euch meine Aufwartung mache, Mijnheer. [OUR_NAME], Rechtsanwalt, Naturforscher und gewählter Repräsentant der niederländischen Expedition. Ich muss gestehen, die Schönheiten dieser Neuen Welt berauschen mich.</German>
		<Italian>Sono onorato di incontrarti, grande [CT_NAME]! Come può aiutarti, oggi, la civiltà [OUR_CIV_ADJ] ?</Italian>
		<Spanish>Es un honor conocer al gran [CT_NAME]. ¿En qué pueden ayudaros hoy los [OUR_CIV_ADJ:3]?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_FRONTENAC_1</Tag>
		<English>It is a pleasure to meet you, [CT_NAME]. Now let us go somewhere and discuss the future of this New World.</English>
		<French>C'est un plaisir de vous rencontrer, [CT_NAME]. Allons faire quelques pas pour discuter de l'avenir de ce Nouveau monde.</French>
		<German>Bonjour, [CT_NAME]. Ich bin mir sicher, in diesem weiten Land ist Platz genug für zwei bedeutende Männer. Für mich und für meinen König. Kommt mir nicht in die Quere, Bursche. Und nun zieht von dannen, bevor ich Euch arretieren lasse. Und richtet Eurem Herrn aus, dass die Neue Welt ein Protektorat des französischen Königs ist und ich, [OUR_NAME], sein treuer Gouverneur. </German>
		<Italian>È un piacere incontrarti, [CT_NAME]. Ora troviamoci un angolino e discutiamo del futuro di questo Nuovo Mondo.</Italian>
		<Spanish>Es un placer conoceros, [CT_NAME]. Y ahora vayamos a algún sitio a hablar del futuro del Nuevo Mundo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_HERNAN_CORTES_1</Tag>
		<English>Hello, friend. My name is [OUR_NAME], but you can call me Hernan. Just don't call me late for dinner. </English>
		<French>Bonjour, mon ami. Je m'appelle [OUR_NAME], mais vous pouvez m'appeler Hernan. Evitez simplement de m'appeler trop tard pour dîner.</French>
		<German>Buenas dias, Fremder. Gestattet: [OUR_NAME]. Konquistador, Glücksritter und Schatzjäger. Ich bin auf dem Weg zum Gottkönig dieses heidnischen Reiches, um mich von ihm ehren und beschenken zu lassen. Kommt mir nicht in die Quere, Streuner!</German>
		<Italian>Salve, amico. Il mio nome è [OUR_NAME], ma puoi chiamarmi Hernan. Basta che non mi chiami troppo tardi per la cena. </Italian>
		<Spanish>Hola, amigo. Soy [OUR_NAME], pero podéis llamarme Hernan. Pero no me llaméis tarde para la cena. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_STUYVESANT_1</Tag>
		<English>Greetings, I am [OUR_NAME]. Although I am sure you already knew that. Now, let us go and talk about something important... me.</English>
		<French>Salutations, je suis [OUR_NAME]. Mais vous le saviez certainement déjà. Maintenant, parlons de quelque chose d'important...</French>
		<German>Domme boer, was treibt Ihr denn hier? Nein, nennt mir nicht Euren Namen, und die Legitimationen Eures Landesherrn könnt Ihr auch in der Tasche lassen. Hört mir nur kurz zu und verschwindet dann. Ich bin [OUR_NAME], werde der Verwalter dieser Neuen Welt sein und bin schon heute Euer überdrüssig.</German>
		<Italian>Saluti, sono [OUR_NAME]. Anche se di sicuro lo sapevi già. Ora andiamo a parlare di qualcosa di importante... me.</Italian>
		<Spanish>Saludos, yo soy [OUR_NAME]. Aunque seguro que vos ya lo sabíais. Y ahora hablemos de algo importante... de mí.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_WASHINGTON_1</Tag>
		<English>Hello, I am General [OUR_NAME]. It is an honor to meet you.</English>
		<French>Bonjour, je suis le général [OUR_NAME]. C'est un honneur de vous rencontrer.</French>
		<German>Welcome, Sir! I am General [OUR_NAME]. Ich hatte bereits Botschaft aus meiner Heimat erhalten, dass auch Ihr unterwegs seid in die Neue Welt. It is an honor to meet you, Sir. Ich werde sofort einen Boten gen Europa segeln lassen, mit der frohen Botschaft, dass Ihr die gefahrvolle Überfahrt wohlbehalten überstanden habt. Und dass Ihr in Kürze in Euer Land zurückkehren werdet.</German>
		<Italian>Salve, sono il generale [OUR_NAME]. È un onore incontrarti.</Italian>
		<Spanish>Hola, soy el general [OUR_NAME]. Es un honor conoceros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_AGUEYBANA_1</Tag>
		<English>Hello, traveler from the Great Sea. I am Cacique [OUR_NAME] of the [OUR_CIV_ADJ] tribe. Let us share this land and grow as friends.</English>
		<French>Bonjour, voyageur des mers. Je suis le cacique [OUR_NAME] de la tribu des [OUR_CIV_ADJ:3]. Partageons-nous ces terres et devenons amis !</French>
		<German>Euer Kanu ist so groß wie ein Wal. Ihr müsst von weither kommen, Reisender, und hungrig sein. Kommt und esst von unserem Maniokbrei. Ich bin [OUR_NAME], Kazike der Arawak. Lacht mit uns, tanzt mit uns und schlaft in unserer Mitte. Seid Ihr uns kein Feind, werden wir Euch ein Freund sein.</German>
		<Italian>Salve, viaggiatore che arriva dal grande mare. Sono il cacique [OUR_NAME] della tribù [OUR_CIV_ADJ]. Dividiamoci questa terra e diventiamo amici.</Italian>
		<Spanish>Hola, viajero del Gran Mar. Soy el cacique [OUR_NAME] de la tribu [OUR_CIV_ADJ:2]. Compartamos esta tierra y seamos amigos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_CUNHAMBEBE_1</Tag>
		<English>Hello, pale one. I, [OUR_NAME] of the [OUR_CIV_ADJ] people, welcome you. Let us feast in your honor.</English>
		<French>Bonjour, visage pâle. Moi, [OUR_NAME], chef des [OUR_CIV_ADJ:3] vous souhaite la bienvenue. Allons festoyer en votre honneur.</French>
		<German>Wahrlich, fremdartig seht Ihr aus, Reisender. Haare wuchern aus Eurem Gesicht, Eure Haut ist weiß wie Salz und Euer Blick starr. Ich bin [OUR_NAME], Kazike der Tupi. Wollt Ihr mit uns Waren tauschen, heiße ich Euch willkommen. Doch wohnt ein böser Geist in Eurem Herzen, werden unsere Blasrohre ihn aus Eurem Körper austreiben und Euer Fleisch wird über unseren Feuern garen.</German>
		<Italian>Saluti, viso pallido. Io, [OUR_NAME] del popolo [OUR_CIV_ADJ], ti do il benvenuto. Facciamo festa in tuo onore.</Italian>
		<Spanish>Hola, rostro pálido. Yo, [OUR_NAME] del pueblo [OUR_CIV_ADJ:1] os doy la bienvenida. Daremos un festín en vuestro honor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_HUAYNA_CAPAC_1</Tag>
		<English>The [OUR_EMPIRE] welcomes the glorious [CT_CIV_ADJ] people and their leader, [CT_NAME]. You play ceremonial ball with us, we'll play ceremonial ball with you.</English>
		<French>Les [OUR_EMPIRE] souhaitent la bienvenue aux glorieux [CT_CIV_ADJ:3] et à leur chef, [CT_NAME]. Si vous jouez le jeu avec nous, nous jouerons le jeu avec vous.</French>
		<German>Seltsam und armselig wirkt Ihr, Fremder. Ihr gebt vor, von hohem Stand zu sein, doch lasst Ihr Euch nicht in Sänften tragen, sondern auf dem Rücken wilder Tiere. Ihr betet weder Sonne noch Erde an, sondern ein kleines Kreuz. Ihr kennt weder Schneckentrompeten noch Knochenflöten und auch nicht die Knotenschrift. Ich sehe kaum Kinder bei Euch, während ich alleine 200 Söhne und Töchter habe. Ihr dauert mich.</German>
		<Italian>L'[OUR_EMPIRE] dà il benvenuto alla popolazione [CT_CIV_ADJ] e alla loro guida, [CT_NAME]. Giochiamo insieme alla palla cerimoniale.</Italian>
		<Spanish>El [OUR_EMPIRE] le da la bienvenida al glorioso pueblo [CT_CIV_ADJ:1] y a su líder, [CT_NAME]. Si jugáis con nosotros al juego ceremonial de la pelota, nosotros haremos lo propio.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_LOGAN_1</Tag>
		<English>Hello. I am [OUR_NAME], chief and protector of the [OUR_CIV_ADJ] people. I consider you a friend. It is in your best interest that I never change that opinion.</English>
		<French>Bonjour. Je suis [OUR_NAME], chef et protecteur des [OUR_CIV_ADJ:3]. Je vous considère comme mon ami. Il va de votre intérêt que je ne change jamais d'opinion.</French>
		<German>Fremder, ich bin [OUR_NAME], Oberhaupt des Irokesenbundes, gewählt von den Seneca, Cayuga, Onondaga, Oneida und Mohawk. Einst waren die Brudervölker in einem endlosen Krieg, bis uns der Prophet Deganawidah und der weise Häuptling Hiawatha vereinten. Gleich und frei sind wir in unserem Bund. Begegnet uns mit Achtung, und wir werden auch Euch achten. Ich habe gesprochen.</German>
		<Italian>Salve. Mi chiamo [OUR_NAME], capo e protettore del popolo [OUR_CIV_ADJ]. Ti considero un amico. È nel tuo migliore interesse che io non cambi mai idea.</Italian>
		<Spanish>Hola. Soy [OUR_NAME], jefe y protector del pueblo [OUR_CIV_ADJ:1]. Os considero mis amigos. Y más os vale que nunca cambie de opinión.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_MANGAS_COLORADAS_1</Tag>
		<English>Welcome. I am [OUR_NAME] of the [OUR_CIV_ADJ]. I pray that you and your people value peace as much as we do.</English>
		<French>Bienvenue. Je suis [OUR_NAME] des [OUR_CIV_ADJ:3]. Je prie pour que la paix ait autant de valeur à vos yeux qu'aux nôtres.</French>
		<German>Ich bin [OUR_NAME]. Viele Apachenkrieger haben sich mir angeschlossen, weil ich weiß, wo wir leichte Beute finden. Ihr seht aus wie Beute. Ihr solltet uns großzügige Geschenke geben, dann lassen wir Euch vielleicht genug, dass Ihr weiterleben könnt. Und esst mehr, Bleichgesicht. Ihr seht nicht kräftig genug aus, um eine Marter lange zu ertragen.</German>
		<Italian>Benvenuto. Sono [OUR_NAME] della civiltà [OUR_CIV_ADJ]. Prego che tu e il tuo popolo diate tanto valore alla pace quanto gliene diamo noi.</Italian>
		<Spanish>Bienvenido. Soy [OUR_NAME], de los [OUR_CIV_ADJ:3]. Rezo porque vuestro pueblo valore la paz tanto como nosotros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_MONTEZUMA_1</Tag>
		<English>I am the leader of the [OUR_CIV_ADJ] people, the great and powerful [OUR_NAME]! I welcome you to my empire and offer you peace. But I warn you, do not mistake my offer of peace as weakness or I'll have the help show you to the altar.</English>
		<French>Je suis le chef des [OUR_CIV_ADJ:3], le grand et puissant [OUR_NAME]! Je vous souhaite la bienvenue dans mon empire et vous propose la paix. Mais je vous avertis, ne prenez pas cette proposition pour de la faiblesse ou je vous ferai immoler.</French>
		<German>Ihr scheint ein Schützling der Götter zu sein, dass Sie Euch gestatten, die Gestade meiner Küste zu betreten. Ich habe ihnen heute morgen dreizehn Kinder auf dem Sonnenaltar opfern lassen, damit mir Eure Absichten offenbart werden - leider vergeblich. Vorerst werde ich Euer Leben schonen, doch verwechselt meine Vorsicht nicht mit Schwäche.</German>
		<Italian>Sono il leader del popolo [OUR_CIV_ADJ], il grande e potente [OUR_NAME]! Ti do il benvenuto nel mio impero e ti offro la pace. Ma ti avverto: non fare l'errore di considerare quest'offerta come un segno di debolezza, o ti farò condurre all'altare sacrificale.</Italian>
		<Spanish>Soy el gran y poderoso [OUR_NAME], líder del pueblo [OUR_CIV_ADJ:1]. Os doy la bienvenida a mi imperio y os ofrezco la paz. Pero os prevengo: no toméis mi oferta de paz como una muestra de debilidad o no tendré más remedio que llevaros a mi altar.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_OCONOSTOTA_1</Tag>
		<English>I am [OUR_NAME], chief of the [OUR_CIV_ADJ] people. Let us trade and strengthen our friendship.</English>
		<French>Je suis [OUR_NAME], chef des [OUR_CIV_ADJ:3]. Commençons par commercer pour renforcer notre amitié</French>
		<German>Bleichgesicht, ich bin [OUR_NAME], der Kriegshäuptling der Cherokee. Mein Volk zählt mehr Köpfe als jedes andere in diesem Land. Unsere Feinde fürchten uns, und unsere Freunde genießen unseren Schutz. Wollt Ihr mit uns Handel treiben und an unserer Seite kämpfen?</German>
		<Italian>Sono [OUR_NAME], capo del popolo [OUR_CIV_ADJ]. Commerciamo e consolidiamo la nostra amicizia.</Italian>
		<Spanish>Soy [OUR_NAME], jefe del pueblo [OUR_CIV_ADJ:1]. Comerciemos y estrechemos nuestros lazos de amistad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_SITTING_BULL_1</Tag>
		<English>Greetings, I am [OUR_NAME] of the [OUR_CIV_ADJ]. Let us sit by the fire and talk. </English>
		<French>Bonjour, je suis [OUR_NAME] des [OUR_CIV_ADJ:3]. Allons discuter autour du feu. </French>
		<German>Bleichgesicht, ich bin [OUR_NAME], Häuptling und Medizinmann der Sioux. Der Büffel ist meinem Volk heilig. Sein Fleisch nährt uns, sein Fell wärmt uns, und seine Sehnen dienen uns als Garn. Aus seinen Rippen bauen wir im Winter Schlitten. Seinen Kindern ziehen wir die zarte Haut ab, um unsere eigenen Kinder darin zu windeln. Verschont unsere Büffel bei der Jagd, und wir werden Euch verschonen.</German>
		<Italian>Saluti, sono [OUR_NAME] della civiltà [OUR_CIV_ADJ]. Sediamoci davanti al fuoco e parliamo. </Italian>
		<Spanish>Saludos. Soy [OUR_NAME], de los [OUR_CIV_ADJ:3]. Sentémonos alrededor de la hoguera y hablemos. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_CHIEF_JOSEPH_1</Tag>
		<English>Greetings, I am [OUR_NAME] of the [OUR_CIV_ADJ]. Let us sit by the fire and talk. </English>
		<French>Bonjour, je suis [OUR_NAME] des [OUR_CIV_ADJ:3]. Allons discuter autour du feu. </French>
		<German>Bleichgesicht, ich bin [OUR_NAME], Häuptling der Nez Perce. Der Fisch ist meinem Volk heilig. Sein Fleisch nährt uns und versorgt und das ganze Jahr über. Nehmt uns nicht unsere Fische, und wir werden Euch verschonen. Wir züchten auch kraftvolle und ausdauernde Pferde. Lasst unsere Pferde in Frieden und wir werden Euch friedlich an unseren Lagerfeuern empfangen.</German>
		<Italian>Saluti, sono [OUR_NAME] della civiltà [OUR_CIV_ADJ]. Sediamoci davanti al fuoco e parliamo. </Italian>
		<Spanish>Saludos. Soy [OUR_NAME], de los [OUR_CIV_ADJ:3]. Sentémonos alrededor de la hoguera y hablemos. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_PENN_1</Tag>
		<English>I am sorry, but I have no time to belittle you currently. Perhaps I could find time later.</English>
		<French>Je suis navré, mais je n'ai pas de temps à vous consacrer pour le moment. Je trouverai peut-être le temps plus tard.</French>
		<German>Ihr habt mich außerordentlich enttäuscht, Bruder [CT_NAME]. Ich hatte gehofft, in Euch einen Seelenverwandten zu finden, der wie ich für Tugend und Freiheit streitet. Doch habt Ihr Euch als Schuft entpuppt.</German>
		<Italian>Mi dispiace, ma ora non ho tempo per umiliarti. Forse potrei trovarne più tardi.</Italian>
		<Spanish>Lo siento, pero ahora no tengo tiempo ni para menospreciaros. Quizá más tarde.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_BOLIVAR_1</Tag>
		<English>Look, I'm very busy. Why don't you take the kids and go back to the clubhouse?</English>
		<French>Ecoutez, je suis très occupé. Pourquoi n'iriez-vous pas faire quelques pâtés de sable ?</French>
		<German>Ich bin sehr beschäftigt, Senor [CT_NAME]. Wir können ein andermal reden. Oder auch nicht.</German>
		<Italian>Senti, sono molto occupato. Perché non prendi i bambini e te ne torni al circolo?</Italian>
		<Spanish>Mirad, estoy muy ocupado. ¿Por qué no os lleváis a los niños y os volvéis al club?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_CHAMPLAIN_1</Tag>
		<English>While I don't mean to offend you, if I do it does not really matter. I simply do not have the time to waste on you. Goodbye.</English>
		<French>Je ne voudrais pas vous froisser, mais qu'importe ! Je n'ai vraiment pas de temps à vous consacrer. Au revoir.</French>
		<German>Ihr schon wieder, Monsieur [CT_NAME]! Und Ihr tragt immer noch Euren Skalp, wie ich sehe. Nun, kommt wieder, wenn sich das geändert hat.</German>
		<Italian>Pur non avendo intenzione di offenderti, anche se lo faccio non importa. Semplicemente non ho tempo da perdere con te. Addio.</Italian>
		<Spanish>Aunque no pretendo ofenderos, si lo hago no me importa. Simplemente es que no tengo tiempo que perder con vos. Adiós.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_DONCK_1</Tag>
		<English>I am afraid it would not be advantageous to talk to you at this time.</English>
		<French>Je crains qu'il ne soit guère avantageux de vous parler en ce moment.</French>
		<German>Mijnheer [CT_NAME], diese Neue Welt ist ein Gottesgeschenk für jeden Mann edlen Geistes, der Schönheit und Anstand zu schätzen weiß. Also nicht für Euch.</German>
		<Italian>Ho paura che non sia conveniente parlarti in questo momento.</Italian>
		<Spanish>Me temo que no me sería ventajoso hablar con vos en este momento.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_FRONTENAC_1</Tag>
		<English>I have no time to talk with you about the backward problems of your backward colony.</English>
		<French>Je n'ai pas le temps de parler des stupides problèmes de votre stupide colonie.</French>
		<German>[CT_NAME], ich bin ein vielbeschäftigter Mann. Langweilt bitte jemand anderen, Bursche. Au revoir.</German>
		<Italian>Non ho tempo di parlare con te dei primitivi problemi della tua primitiva colonia.</Italian>
		<Spanish>No tengo tiempo para hablar con vos de los problemas atrasados de vuestra atrasada colonia.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_HERNAN_CORTES_1</Tag>
		<English>I will now use my cunning knowledge of tactics to ignore you. </English>
		<French>Je vais maintenant vous démontrer mes talents de stratège en vous ignorant totalement.</French>
		<German>Caramba! Ihr schon wieder. Ihr stehlt meine Zeit, Senor [CT_NAME]. Packt Eure Siebensachen und verschwindet endlich aus diesem Teil der Welt!</German>
		<Italian>Ora userò la mia incredibile conoscenza della tattica per ignorarti. </Italian>
		<Spanish>Ahora utilizaré mi astuto conocimiento de la táctica para hacer caso omiso de vos. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_STUYVESANT_1</Tag>
		<English>Sorry, I do not have time to speak to the little people right now.</English>
		<French>Navré, je n'ai pas le temps de parler à votre misérable peuple dans l'immédiat.</French>
		<German>Mijnheer [CT_NAME], ich bedaure, aber ich habe gerade keine Zeit, mich mit Laufburschen zu unterhalten.</German>
		<Italian>Mi dispiace, ora non ho tempo di parlare con le persone poco importanti.</Italian>
		<Spanish>Lo siento, ahora mismo no tengo tiempo para hablar con los pequeños pueblos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_WASHINGTON_1</Tag>
		<English>I am sorry, but my duty requires me to be elsewhere right now.</English>
		<French>Je suis navré, mais mon devoir m'impose de partir immédiatement.</French>
		<German>Sir, I regret. Es tut mir leid, aber für Euer Geschwätz ist mir meine Zeit zu teuer.</German>
		<Italian>Mi dispiace, ma il mio dovere mi impone di essere altrove, in questo momento.</Italian>
		<Spanish>Lo siento, pero ahora mismo el deber me reclama en otro sitio.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_AGUEYBANA_1</Tag>
		<English>Perhaps you should go back to where you came from, I do not want to talk to you.</English>
		<French>Vous devriez peut-être retourner d'où vous venez. Je n'ai pas envie de vous parler.</French>
		<German>Bitte kehrt dorthin zurück, wo Ihr hergekommen seid, [CT_NAME]. Ihr bringt Unglück über unsere Welt.</German>
		<Italian>Forse dovresti tornartene da dove vieni, non ho intenzione di parlarti.</Italian>
		<Spanish>Quizá deberíais volver por donde habéis venido. No quiero hablar con vos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_CUNHAMBEBE_1</Tag>
		<English>I have no time to talk to you. I need to go eat.</English>
		<French>Je n'ai pas de temps à vous accorder. Je dois aller manger.</French>
		<German>Redet mit den Steinen, mit den Flüssen oder mit dem Himmel, wenn Ihr wollt. Aber nicht mit mir.</German>
		<Italian>Non ho tempo di parlarti. Devo andare a mangiare.</Italian>
		<Spanish>No tengo tiempo para hablar con vos. Tengo que ir a comer.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_HUAYNA_CAPAC_1</Tag>
		<English>It is a waste of time to speak with fools. Go away.</English>
		<French>Parler avec les sots est une perte de temps. Passez votre chemin.</French>
		<German>Eure Anwesenheit entehrt mich. Verschwindet!</German>
		<Italian>È una perdita di tempo parlare con gli stolti. Sparisci.</Italian>
		<Spanish>Hablar con idiotas es una pérdida de tiempo. Marchaos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_LOGAN_1</Tag>
		<English>You want to talk? It is a little too late for that.</English>
		<French>Vous voulez parler ? C'est un peu tard pour ça.</French>
		<German>Ihr wollt reden, [CT_NAME]? Nein. Handelt lieber und verschwindet aus dieser Welt.</German>
		<Italian>Vuoi parlare? È un po' troppo tardi per farlo.</Italian>
		<Spanish>¿Ahora queréis hablar? Es un poco tarde para eso.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_MANGAS_COLORADAS_1</Tag>
		<English>At this time words can resolve nothing.</English>
		<French>A ce stade, parler ne résoudra rien.</French>
		<German>Wir haben nichts miteinander gemein, [CT_NAME]. Ich bin ein Krieger und kein Schwätzer. Ihr seid ein Schwätzer und kein Krieger. Verschwindet, weißer Mann.</German>
		<Italian>A questo punto le parole non possono risolvere nulla.</Italian>
		<Spanish>A estas alturas, las palabras no pueden resolver nada.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_MONTEZUMA_1</Tag>
		<English>Talk to the ceremonial blade, [CT_NAME].</English>
		<French>Parlez plutôt à ma lame de cérémonie, [CT_NAME].</French>
		<German>Wenn Ihr reden wollt, geht zum Sonnenaltar. Ihr könnt ein letzes Wort an den Hohepriester richten, bevor er Euch das Herz herausschneidet, [CT_NAME]!</German>
		<Italian>Perché non ne discuti con la lama cerimoniale, [CT_NAME]?</Italian>
		<Spanish>Decídselo al cuchillo ceremonial, [CT_NAME].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_OCONOSTOTA_1</Tag>
		<English>You are untrustworthy and do not deserve my attention.</English>
		<French>Vous n'êtes pas digne de confiance et ne méritez pas mon intérêt.</French>
		<German>[CT_NAME], Ihr kennt weder Tugend, noch Tapferkeit. Verschwindet.</German>
		<Italian>Non meriti fiducia e nemmeno la mia attenzione.</Italian>
		<Spanish>No sois de fiar y no os merecéis mi atención.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_SITTING_BULL_1</Tag>
		<English>I don't speak with liars. Now scram.</English>
		<French>Je ne parle pas aux menteurs. Maintenant, déguerpissez !</French>
		<German>Bleichgesicht, mein Medizinmann sagt, Ihr redet mit gespaltener Zunge. Ich glaube ihm. Euch glaube ich nicht.</German>
		<Italian>Non parlo coi bugiardi. Ora sgomma.</Italian>
		<Spanish>Yo no hablo con mentirosos. Y ahora, ¡largo!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_CHIEF_JOSEPH_1</Tag>
		<English>You are hunting our buffalos and stealing our horses. Go away or my warrior will start hunting you.</English>
		<French>You are hunting our buffalos and stealing our horses. Go away or my warrior will start hunting you.</French>
		<German>Bleichgesicht, Ihr stehlt unsere Pferde und jagt in unseren Jagdgründen. Ihr solltet besser hier verschwinden, bevor meine Krieger Euch zu jagen beginnen.</German>
		<Italian>You are hunting our buffalos and stealing our horses. Go away or my warrior will start hunting you.</Italian>
		<Spanish>You are hunting our buffalos and stealing our horses. Go away or my warrior will start hunting you.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_PENN_1</Tag>
		<English>Our colonies will only be pacified with the eradication of your tyranny!</English>
		<French>Nos colonies ne trouveront la paix que lorsque votre tyrannnie sera éradiquée !</French>
		<German>Mister, Ihr seid ein Tyrann. Und mit Tyrannen verhandele ich nicht. Ich werde statt dessen in die Kirche gehen und den Höchsten Herrn um Vergebung für Eure Sünden bitten.</German>
		<Italian>Le nostre colonie saranno in pace solo dopo aver estirpato la tua tirannia!</Italian>
		<Spanish>¡Nuestras colonias solo conocerán la paz con la erradicación de vuestra tiranía!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_BOLIVAR_1</Tag>
		<English>Peace? There will be peace when you surrender!</English>
		<French>La paix ? Il ne pourra y avoir de paix que lorsque vous vous serez rendu !</French>
		<German>Frieden? Senor [CT_NAME], es gibt erst Frieden, wenn Ihr Euch mir ergebt!</German>
		<Italian>Pace? Ci sarà la pace quando ti arrenderai!</Italian>
		<Spanish>¿Paz? ¡La tendremos cuando os rindáis!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_CHAMPLAIN_1</Tag>
		<English>I forget the phrase but I believe it has something to do with someplace freezing over.</English>
		<French>Les termes exacts m'échappent, mais je crois me souvenir d'une histoire de poules. Et de dents.</French>
		<German>Monsieur [CT_NAME], Ihr glaubt doch nicht ernsthaft, ich wollte Euch verschonen? Packt Eure Habseligkeiten, geht zurück auf Eure Schiffe und rettet wenigstens Euren Skalp.</German>
		<Italian>Non mi ricordo mai la frase esatta, ma mi pare che abbia a che fare con qualcosa che si deve ghiacciare.</Italian>
		<Spanish>He olvidado la frase, pero tiene algo que ver con irse adonde hace mucho calor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_DONCK_1</Tag>
		<English>I don't trust you or your people. Peace is obviously not an option.</English>
		<French>Je n'ai aucune confiance en vous ou votre peuple. La paix n'est manifestement pas une option.</French>
		<German>Mijnheer, mir scheint, Ihr redet von Frieden und träumt vom Morden. Schert Euch von dannen, [CT_NAME]!</German>
		<Italian>Non mi fido di te o del tuo popolo. La pace chiaramente non è contemplabile.</Italian>
		<Spanish>No confío en vos ni en vuestro pueblo. Obviamente, la paz no es una opción.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_FRONTENAC_1</Tag>
		<English>I think it would be better to just destroy you.</English>
		<French>Je crois qu'il vaudrait mieux que je vous anéantisse purement et simplement.</French>
		<German>[CT_NAME], je regrette. Ich bedaure, aber Ihr werdet diese Neue Welt wohl nicht mehr lebend verlassen. Betet zu Eurem Herrn, Bursche, dass Euer Ende gnädig sein wird.</German>
		<Italian>Penso che sarebbe meglio semplicemente distruggerti.</Italian>
		<Spanish>Creo que sería mucho mejor destruiros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_HERNAN_CORTES_1</Tag>
		<English>I knew you would beg for peace eventually, but there will be no peace until you surrender.</English>
		<French>Je savais que vous finiriez par me supplier de faire la paix, mais il n'y aura aucune paix avant votre capitulation.</French>
		<German>Ich wusste, Ihr würdet irgendwann um Frieden betteln. Aber für Bettler, für Tagediebe und Streuner habe ich nichts übrig. Packt Euch, Senor [CT_NAME], hinfort!</German>
		<Italian>Sapevo che mi avresti pregato di stipulare una pace, alla fine, ma non ci sarà pace fino alla tua resa.</Italian>
		<Spanish>Sabía que, tarde o temprano, suplicaríais la paz. Pero no habrá paz hasta que os rindáis.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_STUYVESANT_1</Tag>
		<English>You look so pitiful when you beg for peace. I think I will just put you out of your misery.</English>
		<French>Vous avez l'air si pathétique quand vous me suppliez de faire la paix. Je crois que je vais abréger vos souffrances.</French>
		<German>Mijnheer, Ihr dauert mich. Welch elende Gestalt gebt Ihr ab, wie Ihr da steht und mich anfleht, Euch zu verschonen. Vielleicht wird Gott Euch einst Gnade gewähren. Ich kann es nicht.</German>
		<Italian>Fai pena, quando elemosini la pace. Penso che ti libererò semplicemente dalla tua miseria.</Italian>
		<Spanish>Dais tanta pena cuando mendigáis la paz... Creo que me limitaré a poner fin a vuestro sufrimiento.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_WASHINGTON_1</Tag>
		<English>I made a solemn promise to defeat you. I cannot forget that promise.</English>
		<French>J'ai fait la promesse solennelle de vous vaincre. Je ne peux pas trahir cette promesse.</French>
		<German>Sir, nehmt gefälligst Haltung an! Euer Flehen um Frieden stiehlt Euch die Würde. Wir sehen uns auf dem Schlachtfeld wieder. Bitte lauft dann nicht gleich davon. Ich könnte es mir nicht verzeihen, Euch in den Rücken zu schießen.</German>
		<Italian>Ho fatto una solenne promessa di sconfiggerti. Non posso far finta di niente.</Italian>
		<Spanish>Hice la solemne promesa de derrotaros. Es una promesa que no puedo olvidar.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_AGUEYBANA_1</Tag>
		<English>I can't lose, so there is no reason for peace.</English>
		<French>Je ne peux pas perdre, alors je n'ai aucune raison de faire la paix.</French>
		<German>Weißer Mann, mir träumte letzte Nacht, ein Kind würde mich wecken. Es trug Euren Kopf in der Hand, [CT_NAME], und Euer Blut tropfte auf die Erde. Es gibt für mich keinen Grund, den Krieg zu beenden. Ich bin mir sicher, dass diese Prophezeiung wahr werden wird.</German>
		<Italian>Non posso perdere, quindi non c'è ragione di firmare una pace.</Italian>
		<Spanish>No puedo perder, así que no hay motivo para firmar la paz.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_CUNHAMBEBE_1</Tag>
		<English>You want us to make peace with you? The very idea makes me lose my appetite.</English>
		<French>Vous voulez faire la paix avec nous ? J'en perds l'appétit rien que d'y songer.</French>
		<German>Ihr wollt Frieden, [CT_NAME]? Eure Feigkeit erfüllt mein Herz mit Trauer. Ich werde Euch eines meiner Weiber schicken, Euch zu trösten. Ich hoffe, dass wird Euch so weit stärken, dass Ihr mir wieder ein würdiger Gegner sein werdet.</German>
		<Italian>Vuoi che facciamo pace? La sola idea mi fa passare la fame.</Italian>
		<Spanish>¿Y ahora queréis que hagamos las paces? Con solo pensar en ello se me revuelven las tripas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_HUAYNA_CAPAC_1</Tag>
		<English>You may beg and plead all you like, [CT_NAME], but it will do you no good. The war will continue until the gods grow tired of it.</English>
		<French>Suppliez et implorez tant que vous voudrez, [CT_NAME], cela ne vous servira à rien. La guerre continuera jusqu'à ce que les dieux s'en lassent.</French>
		<German>Dieser Krieg wird so lange dauern, bis die Götter seiner überdrüssig sind. Und jetzt schweigt, [CT_NAME]! Und verschwindet.</German>
		<Italian>Puoi piangere e supplicare, [CT_NAME], ma non servirà a nulla. La guerra finirà solamente quando gli dei si saranno stancati.</Italian>
		<Spanish>Podéis rogar y suplicar cuanto queráis, [CT_NAME], pero no os servirá de nada. La guerra seguirá hasta que los dioses se cansen de ella.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_LOGAN_1</Tag>
		<English>Peace? Never!</English>
		<French>La paix ? Jamais !</French>
		<German>Nein, Bleichgesicht. Wir werden den Kriegspfad nicht verlassen. Erst wenn Euer Skalp in meinem Wigwam hängt, werde ich meine Männer heim zu ihren Kindern und Weibern holen.</German>
		<Italian>Pace? Mai!</Italian>
		<Spanish>¿Paz? ¡Jamás!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_MANGAS_COLORADAS_1</Tag>
		<English>After the atrocities you have committed there can be no peace!</English>
		<French>Après les atrocités que vous avez commises, il n'y aura jamais de paix !</French>
		<German>Jedem Koyoten würde ich eher trauen als Euch, Bleichgesicht. Ihr stiehlt unser Land. Ihr tötet die Tiere. Ihr hackt die Bäume ab. Ein böser Geist wohnt in Eurem Herzen.</German>
		<Italian>Dopo le atrocità che hai commesso non può esserci alcuna pace!</Italian>
		<Spanish>Después de las atrocidades que habéis cometido, no puede haber paz.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_MONTEZUMA_1</Tag>
		<English>No. We have not yet sacrificed enough [CT_CIV_ADJ] warriors to slake the gods' unending thirst for blood. Try back later.</English>
		<French>Non. Nous n'avons pas encore exterminé assez de guerriers [CT_CIV_ADJ:3] pour étancher la soif de sang de nos dieux. Essayez plus tard.</French>
		<German>Ihr sprecht mich an. Kenne ich Euch? In meinen Augen seht Ihr alle gleich aus. Weiße Männer mit wilden Augen und einem gehetzten Blick. Kommt mit, ich führe Euch zum Sonnenaltar. Dort wartet Eure Bestimmung auf Euch. Ihr wollt nicht? Dann verschwindet, solange Ihr es noch könnt.</German>
		<Italian>No, non abbiamo ancora sacrificato abbastanza guerrieri [CT_CIV_ADJ:3] per placare l'infinita sete di sangue degli dei. Prova più tardi.</Italian>
		<Spanish>No. Aún no hemos sacrificado bastantes guerreros [CT_CIV_ADJ:3] para aplacar la insaciable sed de sangre de los dioses. Intentadlo más tarde.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_OCONOSTOTA_1</Tag>
		<English>There will be no peace!</English>
		<French>Il  n'y aura jamais de paix !</French>
		<German>Bleichgesicht, dieser Krieg geht weiter, bis Ihr vor Eure Ahnen tretet.</German>
		<Italian>Non ci sarà pace!</Italian>
		<Spanish>No habrá paz.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_SITTING_BULL_1</Tag>
		<English>This war will end when I decide it will end, and not a moment before.</English>
		<French>Cette guerre prendra fin quand je le déciderai et pas avant.</French>
		<German>Seid tapfer und nehmt Euer Schicksal an, [CT_NAME]. Ihr werdet in diesem Land sterben, als Fremder, fern der Heimat. Die Wölfe werden Euren Leichnam zerreißen.</German>
		<Italian>Questa guerra finirà quando io deciderò di farla finire, e non un secondo prima.</Italian>
		<Spanish>Esta guerra terminará cuando yo decida que ha terminado y ni un segundo antes.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_CHIEF_JOSEPH_1</Tag>
		<English>You have had all chances to end this bloody war, but instead you decided to kill all our people and destroyed our villages. There will be no peace.</English>
		<French>You have had all chances to end this bloody war, but instead you decided to kill all our people and destroyed our villages. There will be no peace.</French>
		<German>Seid tapfer und nehmt Euer Schicksal an, [CT_NAME]. Ihr hattet alle Möglichkeiten, diesen blutigen Krieg zu beenden und mit uns die Pfeife zu rauchen, aber ihr führt immer weiter Krieg. Es kann keinen Frieden geben.</German>
		<Italian>You have had all chances to end this bloody war, but instead you decided to kill all our people and destroyed our villages. There will be no peace.</Italian>
		<Spanish>You have had all chances to end this bloody war, but instead you decided to kill all our people and destroyed our villages. There will be no peace.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_PENN_1</Tag>
		<English>My delectation at your arrival is too much to hide. About which paramount topics shall we dissertate?</English>
		<French>J'ai peine à cacher la joie que me vaut votre venue. De quels sujets d'extrême importance souhaitez-vous discuter ?</French>
		<German>Willkommen bei Freunden, Bruder [CT_NAME]. My delectation at your arrival is too much to hide. Was führt Euch zu mir? Und vor allem: Möchtet Ihr eine Tasse Tee?</German>
		<Italian>Il mio diletto al tuo arrivo è troppo grande per essere nascosto. Di quali importantissimi argomenti vogliamo dissertare?</Italian>
		<Spanish>Mi deleite por vuestra llegada es demasiado grande para ocultarlo. ¿Sobre qué temas de primordial importancia vamos a disertar?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_BOLIVAR_1</Tag>
		<English>It is good to talk to a person that understands the importance of action. Let us discuss how we can strengthen our colonies.</English>
		<French>C'est bon de parler à quelqu'un qui comprend l'importance de l'action. Voyons comment nous pourrions renforcer nos colonies.</French>
		<German>Willkommen, Senor. Legt Eure Waffen ab, schickt Eure Leibwächter heraus und lasst Euch nieder. Vertraut mir, ich bin Euch wohlgesonnen. Derzeit.</German>
		<Italian>È bello parlare con una persona che capisce l'importanza dell'azione. Parliamo di come possiamo rafforzare le nostre colonie.</Italian>
		<Spanish>Es bueno hablar con alguien que entiende la importancia de los actos. Charlemos sobre cómo podemos fortalecer nuestras colonias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_CHAMPLAIN_1</Tag>
		<English>If it isn't my favorite person in the whole room! Let's see how we can meet each others needs.</English>
		<French>Mais si ce n'est pas ma personne préférée dans cette pièce ! Voyons comment nous pourrions nous rendre mutuellement service. </French>
		<German>Mais si ce n'est pas ma personne préférée dans cette pièce! Niemanden würde ich jetzt hier lieber sehen als Euch, Monsieur. Was kann ich für Euch tun? Und was könnt Ihr für mich tun ...?</German>
		<Italian>Ditemi voi se quello non è, tra i presenti, il mio prediletto! Vediamo come puoi venire in contro alle mie esigenze.</Italian>
		<Spanish>¡Pero si es mi persona más querida en toda la sala! Veamos cómo podemos satisfacer nuestras respectivas necesidades.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_DONCK_1</Tag>
		<English>I am glad that you have taken the time to come see me.  What is on the agenda today?</English>
		<French>Je suis heureux que vous ayez pris le temps de venir me voir. Quel est l'ordre du jour ?</French>
		<German>Mijnheer, ich bin froh, dass Ihr Muße findet für einen Disput unter Freunden. Lasst uns dort am Flussufer Platz nehmen, dem malerischen Rauschen des Wasserfalles lauschen und der Eloquenz meiner Rede.</German>
		<Italian>Mi rallegra vedere che hai il tempo per venirmi a trovare. Cosa dobbiamo fare oggi?</Italian>
		<Spanish>Estoy encantado de que hayáis conseguido sacar el tiempo para venir a verme.  ¿Qué tenemos hoy en la agenda?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_FRONTENAC_1</Tag>
		<English>Hello friend, let us have a drink and discuss this New World.</English>
		<French>Bonjour, mon ami, buvons un verre et discutons de ce Nouveau monde !</French>
		<German>Bonjour, Monsieur! Seid willkommen. Es gibt nicht viele Menschen, denen ich mit Respekt begegne. Ihr gehört schon beinahe zu ihnen.</German>
		<Italian>Salve amico, beviamo qualcosa e parliamo di questo Nuovo Mondo.</Italian>
		<Spanish>Hola, amigo. Tomemos una copa y hablemos de este Nuevo Mundo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_HERNAN_CORTES_1</Tag>
		<English>Finally I get to talk to a worthy adversary. What can the [OUR_EMPIRE] do for you?</English>
		<French>Enfin un adversaire à ma mesure ! Que peuvent faire les [OUR_EMPIRE] pour vous ?</French>
		<German>Senor, ich grüße Euch. Nehmt Platz und erzählt von Euren Abenteuern. Habt Ihr in dieser Neuen Welt schon reiche Beute machen können?</German>
		<Italian>Finalmente parlo con un degno avversario. Cosa può fare [OUR_EMPIRE] per te?</Italian>
		<Spanish>Por fin consigo hablar con un adversario digno. ¿Qué puede hacer el [OUR_EMPIRE] por vos?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_STUYVESANT_1</Tag>
		<English>I can't imagine how much of an honor it must be to talk with me.</English>
		<French>J'ai du mal à me rendre compte, mais ça doit être un honneur indicible de discuter avec moi.</French>
		<German>Mijnheer, dieses Gespräch ist mir eine Ehre! Und euch sicher erst recht.</German>
		<Italian>Non riesco a immaginare quale onore sia parlare con me.</Italian>
		<Spanish>No alcanzo a imaginar qué gran honor ha de ser venir a hablar conmigo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_WASHINGTON_1</Tag>
		<English>It is good to see you friend. What is the business of today?</English>
		<French>C'est bon de vous voir, mon ami. Qu'est-ce qui vous amène ?</French>
		<German>Welcome, Mister Governor. Nehmt Platz. Lasst uns ohne Umschweife zum Anlass Eures Besuches kommen. What is the business of today?</German>
		<Italian>È bello vederti, amico. Quali affari ci attendono oggi?</Italian>
		<Spanish>Es un placer veros, amigo. ¿Qué asunto tenemos para hoy?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_CUNHAMBEBE_1</Tag>
		<English>Welcome to the lands of the [OUR_CIV_ADJ], my friend. Let us discuss our friendship at the feast we have prepared in your honor.</English>
		<French>Ah ! Quelle joie de voir mon bon ami, en ce jour merveilleux !</French>
		<German>Euer Besuch erfreut mein Herz, weißer Mann. Manche meines Volkes hatten Bedenken, als Ihr hier gelandet wart. Doch selten haben sich Fremde so schnell als Freunde erwiesen.</German>
		<Italian>Ah, il mio grande amico è venuto a trovarmi in questo meraviglioso giorno. Come esserti d'aiuto il popolo [OUR_CIV_ADJ]?</Italian>
		<Spanish>Ah, mi gran amigo ha venido a verme en este maravilloso día. ¿En qué puede ayudaros el [OUR_CIV_ADJ]?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_AGUEYBANA_1</Tag>
		<English>Ah, my great friend has come to see me on this wonderful day. How can the  [OUR_CIV_ADJ] be of service.</English>
		<French>Ah ! Quelle joie de voir mon bon ami, en ce jour merveilleux !</French>
		<German>Euer Besuch erfreut mein Herz, weißer Mann. Manche meines Volkes hatten Bedenken, als Ihr hier gelandet wart. Doch selten haben sich Fremde so schnell als Freunde erwiesen.</German>
		<Italian>Ah, il mio grande amico è venuto a trovarmi in questo meraviglioso giorno. Come esserti d'aiuto il popolo [OUR_CIV_ADJ]?</Italian>
		<Spanish>Ah, mi gran amigo ha venido a verme en este maravilloso día. ¿En qué puede ayudaros el [OUR_CIV_ADJ]?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_HUAYNA_CAPAC_1</Tag>
		<English>I, [OUR_NAME], do welcome you, [CT_NAME], leader of the [CT_EMPIRE]. Let us speak of the slow, painful deaths of our enemies! Care for a smoked hamster?</English>
		<French>Moi, [OUR_NAME], vous souhaite la bienvenue, [CT_NAME] de l'[CT_EMPIRE]. Parlons de la mort lente et douloureuse de nos ennemis ! Voulez-vous un hamster fumé ?</French>
		<German>[OUR_NAME] heißt Euch willkommen, [CT_NAME]. Nehmt zu meinen Füßen Platz. Darf ich Euch eine Erfrischung anbieten? Agavenschnaps? Ein wenig gerösteten Chinchilla? Eine junge Sklavin?</German>
		<Italian>Io, [OUR_NAME], ti do il benvenuto, [CT_NAME], leader dell'[CT_EMPIRE]. Parliamo della lenta agonia dei nostri nemici! Gradisci un criceto affumicato?</Italian>
		<Spanish>Nos, [OUR_NAME], os damos la bienvenida, [CT_NAME], líder del [CT_EMPIRE]. ¡Hablemos de la muerte lenta y dolorosa de nuestros enemigos! ¿Os apetece una cobaya ahumada?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_LOGAN_1</Tag>
		<English>It is good to hear from the [CT_EMPIRE]. To what do I owe this honor?</English>
		<French>Quel plaisir d'avoir de vos nouvelles ! Que me vaut cet honneur ? </French>
		<German>Nehmt Platz am Feuer, Freund. Auch wenn Ihr es an Weisheit nicht mit dem großen Häuptling Hiawatha aufnehmen könnt und an Weitsicht nicht mit dem Propheten Deganawidah, so begegnen wir Euch doch mit Respekt.</German>
		<Italian>È bello avere notizie da [CT_EMPIRE]. A cosa debbo quest'onore?</Italian>
		<Spanish>Es un placer oír al [CT_EMPIRE]. ¿A qué debo este honor?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_MANGAS_COLORADAS_1</Tag>
		<English>It is always good to hear from friends. Let us sit and talk.</English>
		<French>C'est toujours un plaisir de revoir ses amis ! Asseyons-nous et discutons.</French>
		<German>Staub liegt auf Eurem Haupt, Bleichgesicht, und Müdigkeit in Euren Augen. Setzt Euch ans Feuer und stärkt Euch mit Getreidebrei und Wild.</German>
		<Italian>È sempre bello avere notizie degli amici. Sediamoci e parliamo.</Italian>
		<Spanish>Siempre es un placer oír al [CT_EMPIRE]. Sentémonos y hablemos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_MONTEZUMA_1</Tag>
		<English>As always, I am honored by your presence. I hope you have brought your own sacrifices, as I am all out.</English>
		<French>Comme toujours, je suis honoré de votre présence. J'espère que vous avez apporté quelques victimes à sacrifier, je suis à court.</French>
		<German>Ich wusste, dass Ihr kommen würdet. Meine Hohepriester haben heute im Herzblut eines Opfers erkannt, dass Ihr auf dem Wege zu mir seid. Ich habe einige Erfrischungen vorbereiten lassen. Ich hoffe, Euren Eingeweiden wird die Kost bekömlich sein.</German>
		<Italian>Come sempre, vengo onorato dalla tua presenza. Spero che tu abbia portato le tue vittime sacrificali, perché io le ho finite.</Italian>
		<Spanish>Me honra vuestra presencia, como siempre. Espero que hayáis traído vuestros propios sacrificios, que yo me he quedado sin ninguno.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_OCONOSTOTA_1</Tag>
		<English>Welcome, friend! Let us talk and trade.</English>
		<French>Bienvenue, mon ami ! Parlons un peu affaires !</French>
		<German>Willkommen! Erzählt mir von Euren Erlebnissen, weißer Mann. Und lasst uns danach Handel treiben.</German>
		<Italian>Benvenuto, amico! Parliamo e commerciamo.</Italian>
		<Spanish>Bienvenido, amigo. Hablemos y negociemos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_SITTING_BULL_1</Tag>
		<English>Welcome, my friend! You are indeed wise to seek the council of your betters.</English>
		<French>Bienvenue, mon ami ! Je vous félicite d'avoir eu la sagesse de chercher conseil auprès de civilisations plus évoluées.</French>
		<German>Ich grüße Euch, Bleichgesicht. Ich empfange Euch mit offenen Händen. Welche Geschenke habt Ihr uns mitgebracht? Und habt Ihr auf dem Hinweg eine Büffelherde ziehen sehen?</German>
		<Italian>Benvenuto, amico mio! Sei davvero saggio a cercare consiglio presso chi è migliore di te.</Italian>
		<Spanish>Bienvenido, amigo mío. Sin duda hacéis bien en buscar el consejo de vuestros superiores.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_CHIEF_JOSEPH_1</Tag>
		<English>Welcome, my friend! Nice to see you again in our village. Do you want to learn fishing from us or do you like trading horses with us?</English>
		<French>Welcome, my friend! Nice to see you again in our village. Do you want to learn fishing from us or do you like trading horses with us?</French>
		<German>Ich grüße Euch, Bleichgesicht. Ich empfange Euch mit offenen Händen. Was wollt ihr heute in unserem Dorf? Sollen wir Euch vielleicht beibringen wie man Lachse richtig fischt? Oder wollt Ihr uns Pferde abkaufen?</German>
		<Italian>Welcome, my friend! Nice to see you again in our village. Do you want to learn fishing from us or do you like trading horses with us?</Italian>
		<Spanish>Welcome, my friend! Nice to see you again in our village. Do you want to learn fishing from us or do you like trading horses with us?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_PENN_1</Tag>
		<English>It is the will of my constituents that I listen to what you have to say, no matter how vapid I know it to be.</English>
		<French>Mes concitoyens me demandent d'écouter ce que vous avez à dire, même si je sais que ça n'aura aucun intérêt.</French>
		<German>Diese Neue Welt soll ein Hort der Freiheit sein, habe ich geschworen. Auch Euch, Bruder [CT_NAME], billige ich Redefreiheit zu. Und mir selber die Freiheit, mir während Eures Vortrages die Nägel zu säubern. Die Fußnägel.</German>
		<Italian>È volere dei miei elettori che ascolti ciò che hai da dire, a prescindere da quanto io pensi che sia insulso.</Italian>
		<Spanish>Es la voluntad de mis constituyentes oír lo que tengáis que decir, por muy insulso que yo sepa que va a ser.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_BOLIVAR_1</Tag>
		<English>Go on, say what you want. Let us see if it will quell my contempt for you.</English>
		<French>Allez-y, dites ce que vous avez à dire. Voyons si ça apaisera mon mépris envers vous.</French>
		<German>Sagt mir in Ruhe, was Ihr zu sagen habt, Senor [CT_NAME]. Lasst Euch Zeit. Und stört Euch bitte nicht daran, wenn ich derweil meinen Kerkermeister rufen lasse. Ich habe einen neuen Gast für ihn.</German>
		<Italian>Coraggio, dimmi quello che vuoi. Vediamo se soffocherà il disprezzo che provo per te.</Italian>
		<Spanish>Adelante, decidme lo que queréis. Veremos si eso acaba con el desdén que siento hacia vos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_CHAMPLAIN_1</Tag>
		<English>If it isn't my least favorite person in the whole room! Let's see how you can meet my needs.</English>
		<French>Si ce n'est pas ma personne préférée dans cette pièce ! Voyons comment vous pourriez m'être utile.</French>
		<German>[CT_NAME], nehmt Platz. Wie zerzaust Ihr ausseht! Ich lasse einen einheimischen Coiffeur kommen, der sich Eures Skalps annehmen wird. Legt derweil Eure Waffen ab. Ihr seid mein Gast, fürchtet Euch nicht. Schließt die Augen und beginnt zu plaudern.</German>
		<Italian>Ditemi voi se quello non è, tra i presenti, la mia spina nel fianco! Vediamo come puoi venire in contro alle mie esigenze.</Italian>
		<Spanish>¡Pero si es mi persona menos querida en toda la sala! Veamos cómo podéis satisfacer mis necesidades.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_DONCK_1</Tag>
		<English>Go ahead and talk and I will pretend to listen.</English>
		<French>Allez-y, parlez, je ferai semblant d'écouter.</French>
		<German>Mijnheer, teilt mir ohne Scheu Eure Gedanken und Vorschläge mit. Ich werde derweil meine Reisenotizen durchsehen.</German>
		<Italian>Avanti, parla: farò finta di ascoltare.</Italian>
		<Spanish>Adelante, hablad. Yo haré ver que os escucho.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_FRONTENAC_1</Tag>
		<English>What a coincidence, I was just making a list of things I like about you. It was a very short list. What do you want?</English>
		<French>Quelle coïncidence ! J'étais justement en train d'énumérer tout ce que j'aimais chez vous. La liste est courte. Que voulez-vous ?</French>
		<German>[CT_NAME], Ihr seid ein Tunichtgut, ein Strauchdieb und Störenfried. Und vor allem: Ihr seid kein Franzose! Was wollt Ihr, Bursche?</German>
		<Italian>Che coincidenza: stavo giusto compilando una lista di cose di te che mi piacciono. È alquanto corta. Cosa vuoi?</Italian>
		<Spanish>Qué coincidencia, justo estaba haciendo una lista de las cosas que me gustan de vos. Una lista muy corta, la verdad. ¿Qué queréis?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_HERNAN_CORTES_1</Tag>
		<English>You lack the guile to trick me. Be warned I will not react well to deceit. </English>
		<French>Vous n'êtes pas assez rusé pour me duper. Soyez sûr que je réagirai très mal à toute trahison.</French>
		<German>Senor, tragt vor, was Ihr vorzutragen wünscht. Aber lasst Euch zuvor nieder, Ihr seht erschöpft aus. Zu meinen Füßen dürft Ihr niederknien.</German>
		<Italian>Non sei abbastanza furbo per fregarmi. Attento: non reagisco bene agli inganni. </Italian>
		<Spanish>Os falta astucia para engañarme. Os lo advierto: las triquiñuelas no son de mi agrado. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_STUYVESANT_1</Tag>
		<English>My willingness to deal with the dregs of society, such as you, is a real testament to the high quality of character that I possess.</English>
		<French>L'empressement que je montre à discuter avec la lie de la société, dont vous faites partie, est le gage de ma grandeur d'âme.</French>
		<German>Mijnheer, lasst es mich so behutsam und höflich formulieren, wie es mir angemessen erscheint: Euer Gebaren beweist, dass Ihr Abschaum seid.</German>
		<Italian>La mia disponibilità ad avere a che fare con i rifiuti della società come te è una vera testimonianza dell'ottima qualità del mio carattere.</Italian>
		<Spanish>Mi buena disposición para hablar con la escoria de la sociedad, como vos, es todo un testimonio de mi gran calidad como persona.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_WASHINGTON_1</Tag>
		<English>I have no time for those that do not understand the meaning of loyalty, duty and honor, so make this quick.</English>
		<French>Je n'ai pas de temps à perdre avec ceux qui ne comprennent pas la signification de la loyauté, du devoir et de l'honneur, alors faites vite.</French>
		<German>Mister [CT_NAME], kommt zur Sache. Ich habe Besseres zu tun, als meine Zeit damit zu vertun, mit Euch ein Schwätzchen zu halten. Eine gepflegte Konversation schätze ich nur, wenn ich auf einen Gentleman treffe.</German>
		<Italian>Non ho tempo per chi non conosce il significato di lealtà, dovere e onore, quindi datti una mossa.</Italian>
		<Spanish>No tengo tiempo para aquellos que no comprenden el significado de la lealtad, el honor y el deber; así que sed breve.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_AGUEYBANA_1</Tag>
		<English>If it is not the worst thing to ever wash in from the Great Sea. What do you want?</English>
		<French>Si ce n'est pas la pire saleté que la mer ait jamais rejetée ! Que voulez-vous ?</French>
		<German>Das Schicksal will es, dass das Große Meer mitunter Unrat an unsere Küsten spült. Unrat wie Euresgleichen.</German>
		<Italian>Guarda un po' se non è il peggior rifiuto che ci abbia consegnato la marea. Cosa vuoi?</Italian>
		<Spanish>Vaya, si es la peor cosa que ha traído el Gran Mar. ¿Qué queréis?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_CUNHAMBEBE_1</Tag>
		<English>Whatever it is you want, make it quick. My lunch is getting cold.</English>
		<French>Quoique vous vouliez, faites vite ! Mon dîner refroidit.</French>
		<German>Ihr kommt wie gerufen. Mein Stamm ist hungrig.</German>
		<Italian>Qualsiasi cosa tu voglia, sbrigati. Il pranzo si raffredda.</Italian>
		<Spanish>Sea lo que sea, sed breve. Se me está enfriando el almuerzo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_HUAYNA_CAPAC_1</Tag>
		<English>It is a source of unending astonishment to me that the gods permit you to live, [CT_NAME]. Why are you here?</English>
		<French>Il est tout à fait étonnant que les dieux vous aient permis de vivre, [CT_NAME]. Que venez-vous faire ici ?</French>
		<German>Ich bin immer wieder überrascht, dass die Götter Euch so lange am Leben lassen, [CT_NAME]. Warum seid Ihr hier?</German>
		<Italian>Rimango sempre senza parole quando vedo che gli dei ti hanno concesso ancora di vivere, [CT_NAME]. Perché sei qui?</Italian>
		<Spanish>El que los dioses os permitan seguir viviendo nos deja infinitamente perplejos, [CT_NAME]. ¿A qué habéis venido?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_LOGAN_1</Tag>
		<English>You have started down a path that will lead to your destruction. Feel free to try to explain yourself.</English>
		<French>Vous vous êtes engagé sur la voie qui menera à votre destruction. J'attends vos explications.  </French>
		<German>Der Große Kriegsrat unseres Bundes berät bereits über Euer weiteres Schicksal, [CT_NAME]. Fügt Euch seinem weisen Ratschluss, und Ihr werdet im Augenblick Eures Todes mehr Würde zeigen als in Eurem ganzen Leben zuvor.</German>
		<Italian>Ti sei avviato lungo un cammino che porterà alla tua distruzione. Prova pure a cercare di spiegarti.</Italian>
		<Spanish>Habéis hollado una senda que os llevará a la destrucción. Intentad explicaros como queráis.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_MANGAS_COLORADAS_1</Tag>
		<English>I hope you have come to try to atone for your actions.</English>
		<French>J'espère que vous êtes venu expier vos péchés.</French>
		<German>[CT_NAME], Ihr kommt zur rechten Zeit. Kommt mit zum Marterpfahl.</German>
		<Italian>Spero che tu sia qui per cercare di espiare le tue azioni.</Italian>
		<Spanish>Espero que hayáis venido a intentar enmendar vuestros actos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_MONTEZUMA_1</Tag>
		<English>Tell me, [CT_NAME]: what has [CT_CIV_SHORT] done to anger the gods so that they give them you as leader?</English>
		<French>Dites-moi, [CT_NAME]... Qu'ont bien pu faire les [CT_CIV_SHORT] aux dieux pour qu'ils les punissent au point de vous mettre à leur tête ?</French>
		<German>Bislang haben wir Euch verschont, [CT_NAME]. Nun wartet der Sonnenaltar auf Euch. Euer Herz wird in meinen Händen zucken.</German>
		<Italian>Dimmi, [CT_NAME], cosa ha fatto [CT_CIV_SHORT:2] perché gli dei si siano adirati a tal punto da fornire loro un leader come te?</Italian>
		<Spanish>Decidnos, [CT_NAME], ¿qué ha hecho [CT_CIV_SHORT] para enojar a los dioses y que os convirtieran en su líder?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_OCONOSTOTA_1</Tag>
		<English>You do not deserve my attention. Consider yourself lucky.</English>
		<French>Vous ne méritez pas mon attention. Et tant mieux pour vous.</French>
		<German>Blickt umher, weißer Mann. Dort am Horizont steigt die Sonne morgens aus dem Meer, und dort hinter den großen Gipfeln verhüllt sie am Abend wieder ihr Antlitz. Das weite Land dazwischen gehört meinem Volk. Euch nicht.</German>
		<Italian>Non meriti la mia attenzione. Considerati fortunato.</Italian>
		<Spanish>No os merecéis mi atención. Consideraos afortunado.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_SITTING_BULL_1</Tag>
		<English>What could you possibly say that would be of even the slightest interest to me?</English>
		<French>Que pourriez-vous dire qui soit du moindre intérêt pour moi ?</French>
		<German>Bleichgesicht, Ihr sprecht mit gespaltener Zunge, Gift tropft aus Eurem Herzen, und Ihr vertreibt die Büffel. Ihr seid hier nicht erwünscht.</German>
		<Italian>Cosa potresti mai dire di minimamente interessante per me?</Italian>
		<Spanish>¿Y qué podéis decir que tenga el más mínimo interés para mí?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_PENN_1</Tag>
		<English>The test of any great man or nation is how it treats the impoverished. Will you help us in our time of need?</English>
		<French>C'est à sa façon d'aider les pauvres qu'on reconnaît la grandeur d'un homme ou d'une nation. Pourriez-vous nous aider en ces temps difficiles ? </French>
		<German>Jeder Mann und jede Nation zeigen ihre wahre Größe dadurch, wie sie Brüder in Not behandeln. Werdet Ihr uns in dieser schweren Zeit helfen?</German>
		<Italian>La misura di ogni grande uomo o nazione è data da come tratta i deboli. Ci aiuterai nell'ora del bisogno?</Italian>
		<Spanish>La prueba de ser un gran hombre o una gran nación está en cómo se trata a los necesitados. ¿Nos ayudaréis en tiempos de necesidad?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_BOLIVAR_1</Tag>
		<English>The [OUR_EMPIRE] are in dire need, please help us.</English>
		<French>Les [OUR_EMPIRE] sont en grand désarroi.  Je vous en prie, aidez-nous.</French>
		<German>Das [OUR_EMPIRE] leidet große Not, bitte helft uns.</German>
		<Italian>Abbiamo urgente bisogno, per favore aiutaci.</Italian>
		<Spanish>El [OUR_EMPIRE] tiene una terrible necesidad. Ayudadnos, por favor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_CHAMPLAIN_1</Tag>
		<English>Please give us what we ask for. In trade I can offer you my gratitude.</English>
		<French>Je vous en prie, donnez-nous ce que nous voulons. En échange, vous aurez toute ma gratitude.</French>
		<German>Monsieur, ich appelliere an Euren Großmut. An Eure Tugend. Öffnet Euer Herz - und Euer Portemonnaie.</German>
		<Italian>Per favore dacci quello che chiediamo. In cambio posso offrirti la mia gratitudine.</Italian>
		<Spanish>Por favor, dadnos lo que os pedimos. A cambio, os ofrezco mi gratitud.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_DONCK_1</Tag>
		<English>Can you please help my people? We would help you if the tables were turned.</English>
		<French>Pourriez-vous aider mon peuple ? Nous vous rendrions la pareille si le vent venait à tourner.</French>
		<German>Mijnheer, meiner Expedition war der launische Zufall nicht im selben Maße hold wie der Eurigen. Doch muss Euch Euer unverdientes Glück nicht beschämen. Helft uns großzügig, und alles kommt ins rechte Lot.</German>
		<Italian>Puoi aiutare il mio popolo? Noi ti aiuteremmo, se le nostre posizioni fossero invertite.</Italian>
		<Spanish>¿Podéis ayudar a mi pueblo, por favor? Os ayudaremos si alguna vez cambian las tornas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_FRONTENAC_1</Tag>
		<English>In the simplest words, please help us.</English>
		<French>Pour faire simple, aidez-nous !</French>
		<German>Beweist uns, dass der erste Eindruck täuschen kann. Helft uns uneigennützig - und wir ziehen in Betracht, möglicherweise vielleicht etwas und ein kleines bisschen vor Euch den Hut zu ziehen. Unter Umständen, wohlgemerkt.</German>
		<Italian>Te lo chiedo nella maniera più semplice: per favore aiutaci.</Italian>
		<Spanish>Dicho sencillamente: ayudadnos, por favor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_HERNAN_CORTES_1</Tag>
		<English>The simplest strategy is for me to ask you for what we need and hope your good will wins out. </English>
		<French>Le plus simple serait de vous demander de nous aider en espérant que votre bonne volonté fera le reste.</French>
		<German>Senor, ich appelliere an Eure Ritterlichkeit. Meine Gefolgsleute leiden Not, und ich bin nicht in der Lage, sie zu lindern. Wollt Ihr mir dabei helfen?</German>
		<Italian>La strategia più semplice per me è chiederti quello che ci serve e sperare nella tua buona volontà. </Italian>
		<Spanish>La estrategia más sencilla para mí es pediros lo que necesitamos y rezar porque vuestra buena voluntad se imponga. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_STUYVESANT_1</Tag>
		<English>It is rare that a person of my caliber is ever in need, so you should feel honored to help.</English>
		<French>Il est rare qu'une personne de ma stature se retrouve dans le besoin, alors considérez que c'est un honneur de m'aider.</French>
		<German>Euch scheint es ja recht gut zu gehen, Mijnheer [CT_NAME]. Es sei Euch gegönnt, auch wenn solch unverdienter Wohlstand dem Anstand spottet. Nun, ich will mich großzügig zeigen. Ich gewähre Euch eine Gelegenheit, anderen zu helfen. Also mir.</German>
		<Italian>È raro che una persona della mia grandezza abbia bisogno, quindi dovresti essere onorato della mia richiesta.</Italian>
		<Spanish>Raro es que una persona de mi talla llegue a encontrarse en una necesidad, así que debéis sentiros honrado de ayudarme.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_WASHINGTON_1</Tag>
		<English>Though we are not as powerful as you, we do make loyal allies. Please assist us in our time of need.</English>
		<French>Bien que nous ne soyons pas aussi puissants que vous, nous sommes des alliés loyaux. Aidez-nous en ces temps difficiles.</French>
		<German>Auch wenn wir nicht so mächtig sind wie Ihr, so könnten wir doch loyale Verbündete sein. Steht uns bitte in unseren schweren Zeiten bei, und wir werden Euch beistehen, wenn Ihr uns brauchen werdet.</German>
		<Italian>Anche se non siamo potenti come voi, siamo alleati fedeli. Aiutaci nell'ora del bisogno.</Italian>
		<Spanish>Aunque no somos tan poderosos como vosotros, somos aliados leales. Por favor, asistidnos en tiempos de necesidad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_AGUEYBANA_1</Tag>
		<English>The greatest service friends can give to each other is charity. Please help us.</English>
		<French>Le plus grand service que des amis puissent se rendre, c'est la charité. Aidez-nous.</French>
		<German>Beweist, dass Ihr Freundlichkeit im Herzen tragt. Gebt uns von dem ab, was Ihr im Überfluss besitzt, weißer Mann.</German>
		<Italian>Il più grande dono che si possono fare degli amici è la carità. Aiutaci, per favore.</Italian>
		<Spanish>El mayor servicio que pueden prestarse los amigos es la caridad. Ayudadnos, por favor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_CUNHAMBEBE_1</Tag>
		<English>We are in need, but we have nothing to offer except the food on our tables. Please give us what we want and I'll be sure to invite you to our next soiree.</English>
		<French>Nous sommes dans le besoin, mais nous n'avons rien à vous offrir à part la nourriture qui garnit nos tables. Donnez-nous ce que nous voulons et nous vous inviterons à notre prochaine soirée.</French>
		<German>Erweist Euch mildtätig, weißer Mann. Die Kinder meines Volkes leiden Not.</German>
		<Italian>Abbiamo bisogno di aiuto ma non abbiamo altro da offrirti se non il cibo sulle nostre tavole. Dacci quello che vogliamo e ti inviteremo al prossimo ricevimento.</Italian>
		<Spanish>Estamos necesitados, pero no podemos ofreceros más que comida en nuestra mesa. Dadnos lo que precisamos, por favor, y me aseguraré de invitaros a nuestra próxima velada.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_HUAYNA_CAPAC_1</Tag>
		<English>Give us what we want, [CT_NAME] - it is the will of the gods. </English>
		<French>Donnez-nous ce que nous voulons, [CT_NAME]... car telle est la volonté des dieux.</French>
		<German>Die Götter waren uns in letzter Zeit nicht wohlgesonnen, und mein einst mächtiges Volk hat Armut und Hunger kennengelernt. Seid Ihr uns wohlgesonnen, [CT_NAME]? </German>
		<Italian>Dacci quello che vogliamo, [CT_NAME], è il volere degli dei. </Italian>
		<Spanish>Dadnos lo que queremos, [CT_NAME]. Es la voluntad de los dioses. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_LOGAN_1</Tag>
		<English>My tribe is in need, can the [CT_EMPIRE] help?</English>
		<French>Ma tribu est dans le besoin, l'[CT_EMPIRE] peut-il nous aider ?</French>
		<German>Mein Stamm ist in Not. Teilt Eure Vorräte mit uns, weißer Mann, und unsere Enkel werden ihren Enkeln von Euren milden Taten Geschichten erzählen.</German>
		<Italian>La mia tribù ha bisogno di aiuto, potete aiutarci?</Italian>
		<Spanish>Mi tribu está necesitada. ¿Podrá ayudarnos el [CT_EMPIRE]?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_MANGAS_COLORADAS_1</Tag>
		<English>The spirits have told me of your generosity. I hope they are not wrong.</English>
		<French>Les esprits m'ont parlé de votre générosité. J'espère qu'ils n'ont pas tort.</French>
		<German>Erweist Euch großzügig, weißer Mann. Es wird Euch unsere Achtung einbringen. Auch wenn Euch das nicht viel Wert erscheinen mag, weil Ihr uns für schwach erachtet.</German>
		<Italian>Gli spiriti mi hanno parlato della tua generosità. Spero che non si sbagliassero.</Italian>
		<Spanish>Los espíritus me han hablado de vuestra generosidad. Espero que no se hayan equivocado.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_MONTEZUMA_1</Tag>
		<English>The gods demand sacrifice, [CT_NAME]. If your civilization is to exist for much longer, I recommend that you comply.</English>
		<French>Les dieux exigent des sacrifices, [CT_NAME]. Si votre civilisation veut durer, je vous conseille de vous plier à mes exigences.</French>
		<German>Schwere Zeiten plagen mein Volk, [CT_NAME]. Ihr könntet seine Not lindern.</German>
		<Italian>Gli dei richiedono un sacrificio, [CT_NAME]. Affinché la tua civiltà possa continuare a esistere, ti consiglio di farlo.</Italian>
		<Spanish>Los dioses exigen un sacrificio, [CT_NAME]. Si vuestra civilización quiere vivir largo tiempo, os recomendamos que lo realicéis.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_OCONOSTOTA_1</Tag>
		<English>Give me what I want and the spirits will watch over you.</English>
		<French>Donnez-moi ce que je veux et tous les esprits seront à vos côtés.</French>
		<German>Gebt mir, was ich erbete, und seid Euch des Dankes meines Volkes gewiss.</German>
		<Italian>Dammi quello che voglio e gli spiriti veglieranno su di te.</Italian>
		<Spanish>Dadnos lo que queremos y los espíritus velarán por vosotros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_SITTING_BULL_1</Tag>
		<English>Would you care to share some of your wealth with your good friends and allies, [CT_NAME]?</English>
		<French>Voudriez-vous partager votre richesse avec vos amis et alliés, [CT_NAME] ?</French>
		<German>Lange ist mein Volk auf keine Büffelherde mehr gestoßen. Wir haben kein Leder und keine Häute mehr, und unsere Kinder laufen barfuß. Unsere Töpfe sind leer und unsere Weiber dürr. Könnt Ihr uns helfen, [CT_NAME]?</German>
		<Italian>Vuoi condividere un po' delle tue ricchezze con i tuoi buoni amici e alleati, [CT_NAME]?</Italian>
		<Spanish>¿Os importaría compartir parte de vuestras riquezas con vuestros buenos amigos y aliados, [CT_NAME]?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_CHIEF_JOSEPH_1</Tag>
		<English>Our children and old people dying due to pocks, the rivers in our territory are out of salmon and our horses need forage. Can you help us,[CT_NAME]?</English>
		<French>Our children and old people dying due to pocks, the rivers in our territory are out of salmon and our horses need forage. Can you help us,[CT_NAME]?</French>
		<German>Unsere Kinder und Alten sterben an Pocken, die Flüsse führen kaum Lachse in diesem Jahr und unsere Pferde brauchen dringend Futter. Könnt Ihr uns helfen, [CT_NAME]?</German>
		<Italian>Our children and old people dying due to pocks, the rivers in our territory are out of salmon and our horses need forage. Can you help us,[CT_NAME]?</Italian>
		<Spanish>Our children and old people dying due to pocks, the rivers in our territory are out of salmon and our horses need forage. Can you help us,[CT_NAME]?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_PENN_1</Tag>
		<English>I have never been the kind of person to ask for charity, but I feel our continued diplomacy may hinge on your ability to assist my colonies.</English>
		<French>Je n'ai jamais été le genre de personne à demander la charité, mais je pense que l'avenir de nos relations pourrait dépendre de votre volonté à aider mes colonies.</French>
		<German>Von gleich zu gleich rede ich mit Euch, Bruder [CT_NAME]. Lasst uns einander helfen.</German>
		<Italian>Non sono il tipo di persona che chiede la carità, ma credo che il nostro rapporto diplomatico dipenda dalla tua capacità di aiutare le mie colonie.</Italian>
		<Spanish>Nunca he sido de la clase de persona que mendiga, pero me temo que nuestras buenas relaciones dependen de vuestra capacidad para ayudar a mis colonias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_BOLIVAR_1</Tag>
		<English>My people need what you have. How about you give it to them and show that you are interested in peaceful resolutions to problems.</English>
		<French>Mon peuple a besoin de ce que vous avez. Accédez à nos demandes et vous prouverez votre volonté à trouver une solution pacifique aux problèmes.</French>
		<German>Mein Volk braucht, was Ihr habt. Wie wäre es, wenn Ihr es ihm gebt und zeigt, dass Ihr ein Mann der Vernunft seid?</German>
		<Italian>La mia gente ha bisogno di quello che hai. Che ne dici di darglielo e mostrare così di essere interessato a una soluzione pacifica dei problemi?</Italian>
		<Spanish>Mi pueblo necesita lo que tenéis. ¿Qué tal si se lo dais y demostráis así vuestro interés en resolver pacíficamente los problemas?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_CHAMPLAIN_1</Tag>
		<English>Did you forget it is my colony's birthday? That's OK. As a gift, you could just give us what we ask for.</English>
		<French>Vous aviez oublié que c'était l'anniversaire de ma colonie? Ce n'est rien. Offrez-nous ce que nous voulons en cadeau.</French>
		<German>Monsieur [CT_NAME], Ihr seid ein glücklicher Mensch! Ihr habt Zugang zu meinem Herzen und damit auch einen guten Stand bei meinen indianischen Freunden. Respekt! Ihr wisst, was Ihr tun müsst, um Euren Skalp zu behalten. A propos: was ist Euch das wert?</German>
		<Italian>Ti sei dimenticato dell'anniversario della mia colonia? Non ti preoccupare. Come dono potresti darci quello che chiediamo.</Italian>
		<Spanish>¿Habéis olvidado que es el aniversario de mi colonia? Bueno, no pasa nada. Como regalo nos podríais dar lo que os pedimos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_DONCK_1</Tag>
		<English>We are in need, but do not have the surplus to trade. Please find it in your heart to donate what we need.</English>
		<French>Nous sommes dans le besoin, mais nous n'avons pas de quoi négocier. Soyez généreux et donnez-nous ce que nous voulons.</French>
		<German>Dankt mir nicht, Mijnheer. Dass ich in meinem Reisejournal Eure Ritterlichkeit in den glühendsten Farben illustriert habe, habt Ihr Euch doch verdient. Durch das Gold und die Waren, die Ihr uns heute schenken wollt, nicht wahr?</German>
		<Italian>Abbiamo bisogno di aiuto, ma non abbiamo niente da scambiare. Spero che trovi nel tuo cuore la volontà di donarci quello che ci serve.</Italian>
		<Spanish>Estamos necesitados, pero no tenemos excedentes que poder intercambiar. Por favor, buscad en vuestro corazón la voluntad para ayudarnos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_FRONTENAC_1</Tag>
		<English>Monsieur [CT_NAME], we are in need of help. If you would help us I am sure we would return the favor in the future.</English>
		<French>Monsieur [CT_NAME], nous avons besoin d'aide. Si vous nous aidez, je suis sûr que nous vous retournerons la pareille dans l'avenir.</French>
		<German>Auch wenn Ihr zweifelhafter Herkunft und Charakters seid, Bursche, könnten wir ins Geschäft kommen. Doch glaubt nicht, dass Ihr mit diesem contrat auch unseren respect erwerbt.</German>
		<Italian>Abbiamo bisogno di aiuto. Se ce lo fornisci sono sicuro che, se in futuro dovessi avere bisogno, ti restituiremmo il favore.</Italian>
		<Spanish>Si nos ayudáis, seguro que os devolveremos el favor en el futuro.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_HERNAN_CORTES_1</Tag>
		<English>Our armies are evenly matched, but I believe in a battle I would win out. So that this does not occur I ask you to meet our demands.</English>
		<French>Nos armées sont de force égale, mais je crois que nous gagnerions en cas de guerre. Si vous voulez éviter cela, veuillez accéder à nos demandes.</French>
		<German>Unsere Armeen sind ebenbürtig, aber ich denke, ich würde einen Kampf gewinnen. Damit das nicht geschieht, solltet Ihr unseren Forderungen nachkommen.</German>
		<Italian>I nostri eserciti si equivalgono, ma sono sicuro che in una battaglia vincerei io. Affinché ciò non accada, ti chiedo di soddisfare le nostre richieste.</Italian>
		<Spanish>Nuestros ejércitos están a la par, aunque creo que yo ganaría si lucharan. Así que, para que esto no ocurra, os pido que satisfagáis mis exigencias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_STUYVESANT_1</Tag>
		<English>The needs of your colony are obviously not equal to the needs of mine, so make sure to give us what we ask for.</English>
		<French>Les besoins de votre colonie n'égalent sûrement pas ceux de la mienne, alors donnez-nous ce que nous voulons.</French>
		<German>Mijnheer, Ihr habt etwas, was meine Handelskompagnons gebrauchen könnten. Und wir haben etwas, an dem es Euch mangelt.</German>
		<Italian>I bisogni della tua colonia non sono pari a quelli della mia, quindi assicurati di darci quello che chiediamo.</Italian>
		<Spanish>Es obvio que las necesidades de vuestra colonia no son las mismas que las de la mía, así que no dejéis de darnos lo que necesitamos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_WASHINGTON_1</Tag>
		<English>I would like to continue this peace between us. Please give us what we ask for.</English>
		<French>J'aimerais poursuivre cette paix entre nous. Donnez-nous ce que nous voulons.</French>
		<German>Ich würde gerne den Frieden mit Euch wahren. Gebt uns bitte, was wir brauchen.</German>
		<Italian>Vorrei che la pace tra di noi continuasse. Per favore, dacci quello che chiediamo.</Italian>
		<Spanish>Me encantaría que nuestros dos pueblos siguiesen en paz. Por favor, dadnos lo que os pedimos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_AGUEYBANA_1</Tag>
		<English>The difference between peace and war is often the answer to simple questions. Such as, will you help us?</English>
		<French>La différence entre la guerre et la paix se trouve souvent dans la réponse à de simples questions. Comme par exemple: "voulez-vous nous aider?"</French>
		<German>Werdet Ihr uns helfen, weißer Mann?</German>
		<Italian>La differenza tra guerra e pace è spesso la risposta a semplici domande. Come, per esempio: ci aiuterai?</Italian>
		<Spanish>La diferencia entre la paz y la guerra suele estar en cómo se responde a las preguntas sencillas, preguntas como: "¿Nos ayudaréis?"</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_CUNHAMBEBE_1</Tag>
		<English>My tribe needs assistance. If you want to be invited to dinner, then please help.</English>
		<French>Ma tribu a besoin d'aide. Si vous voulez être invité à dîner, alors aidez-nous.</French>
		<German>Mein Stamm braucht Hilfe.</German>
		<Italian>La mia tribù ha bisogno di aiuto. Se vuoi essere invitato a cena, dacci una mano.</Italian>
		<Spanish>Mi tribu necesita ayuda. Si queréis que os invite a comer, ayudadnos, por favor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_HUAYNA_CAPAC_1</Tag>
		<English>I have sacrificed many foes, [CT_NAME]. Give me what I want or you may be next.</English>
		<French>J'ai déjà sacrifié de nombreux ennemis, [CT_NAME]. Donnez-moi ce que je veux ou vous serez ma prochaine victime.</French>
		<German>[CT_NAME], wie ich sehe, nehmt Ihr noch immer Euer Gastrecht in unserem Land wahr. Nun, wo sind Eure Gastgeschenke?</German>
		<Italian>Ho sacrificato molti nemici, [CT_NAME]. Dammi ciò di cui ho bisogno, altrimenti la prossima volta toccherà a te.</Italian>
		<Spanish>Hemos sacrificado a muchos enemigos, [CT_NAME]. Dadnos lo que queremos o seréis los siguientes.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_LOGAN_1</Tag>
		<English>I come in peace to ask for assistance. What do you say?</English>
		<French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
		<German>Ich komme in Frieden und bitte um Unterstützung. Wie lautet Eure Antwort?</German>
		<Italian>Vengo in pace alla ricerca di aiuto. Cosa mi rispondi?</Italian>
		<Spanish>Vengo en son de paz a pedir ayuda. ¿Qué me decís?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_MANGAS_COLORADAS_1</Tag>
		<English>We have given you much and asked for nothing in return...until now.</English>
		<French>Nous vous avons beaucoup donné sans rien demander en échange... jusqu'à maintenant.</French>
		<German>Wir haben Euch viel gegeben und für uns um nichts gebeten ... bis jetzt.</German>
		<Italian>Ti abbiamo dato tanto, senza volere nulla in cambio... fino a ora.</Italian>
		<Spanish>Hasta ahora os hemos dado mucho y no os hemos pedido nada a cambio.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_MONTEZUMA_1</Tag>
		<English>The [OUR_EMPIRE] requests from you a small donation, [CT_NAME]. Or, if you prefer, we can battle until one of us is destroyed. </English>
		<French>Les [OUR_EMPIRE] vous demandent un modeste présent, [CT_NAME]. Mais si vous préférez, nous pouvons nous battre jusqu'à la mort.</French>
		<German>Ich habe meinen Göttern schon die Herzen vieler Feinde geopfert, [CT_NAME]. Ich gehe davon aus, dass Ihr indes wünscht, unser Freund zu sein.</German>
		<Italian>L'[OUR_EMPIRE] ti richiede una piccola donazione, [CT_NAME]. Altrimenti, se preferisci, combatteremo finché una delle due nazioni non sarà distrutta. </Italian>
		<Spanish>El [OUR_EMPIRE] os pide una pequeña donación, [CT_NAME]. O, si lo preferís, podemos combatir hasta que una de las dos naciones quede destruida. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_OCONOSTOTA_1</Tag>
		<English>Please prove your friendship by giving us what we want.</English>
		<French>Renforcez votre amitié envers nous en nous donnant ce que nous voulons.</French>
		<German>Stellt Eure Freundschaft unter Beweis, [CT_NAME]. Gebt uns, was wir verlangen.</German>
		<Italian>Provaci la tua amicizia dandoci quello che vogliamo.</Italian>
		<Spanish>Por favor, haced honor a nuestra amistad dándonos lo que queremos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_SITTING_BULL_1</Tag>
		<English>For the sake of the continued friendship between our two great peoples, I request the following token of appreciation.</English>
		<French>Au nom de l'amitié qui lie nos grands peuples, j'exige que vous nous donniez ceci en gage d'estime. </French>
		<German>Ihr jagt unsere Büffel, [CT_NAME]. Nun, wir wollen nicht kleinlich sein. Aber Ihr doch gewiss auch nicht, oder?</German>
		<Italian>Per il bene della duratura amicizia tra i nostri grandi popoli ti chiedo ciò di cui abbiamo bisogno come segno di riconoscimento.</Italian>
		<Spanish>En aras de la amistad entre nuestros dos grandes pueblos, solicito la muestra de aprecio siguiente.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_CHIEF_JOSEPH_1</Tag>
		<English>For the sake of the continued friendship between our two great peoples, I request the following token of appreciation.</English>
		<French>Au nom de l'amitié qui lie nos grands peuples, j'exige que vous nous donniez ceci en gage d'estime. </French>
		<German>Ihr jagt unsere Fische und Wapitis, [CT_NAME]. Nun, wir wollen nicht kleinlich sein. Aber Ihr doch gewiss auch nicht, oder?</German>
		<Italian>Per il bene della duratura amicizia tra i nostri grandi popoli ti chiedo ciò di cui abbiamo bisogno come segno di riconoscimento.</Italian>
		<Spanish>En aras de la amistad entre nuestros dos grandes pueblos, solicito la muestra de aprecio siguiente.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_PENN_1</Tag>
		<English>I abhor bloodshed, but I am afraid if you do not give me what I ask for I do believe I will be able to make an exception.</English>
		<French>J'ai horreur des bains de sang, mais si vous n'accédez pas à nos demandes, je crois que je ferai une exception.</French>
		<German>Ich verabscheue Blutvergießen, Bruder [CT_NAME]. Frieden auf Erden! - dies ist mein heiliger Schwur. Ich bitte Euch: Helft mir in dieser Stunde, nicht zum Eidbrecher zu werden. Die Verlockung ist groß.</German>
		<Italian>Detesto gli spargimenti di sangue, ma temo che se non mi dai ciò che chiedo sarò costretto a fare un'eccezione.</Italian>
		<Spanish>Odio derramar sangre, pero me temo que, si no me dais lo que os pido, seré capaz de hacer una excepción.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_BOLIVAR_1</Tag>
		<English>You are not in a position to negotiate. Give my people what they want.</English>
		<French>Vous n'êtes pas en position de négocier. Donnez à mon peuple ce qu'il veut.</French>
		<German>Es steht Euch nicht zu, zu verhandeln. Gebt meinem Volk, was es will.</German>
		<Italian>Non sei nelle condizioni di negoziare. Dai al mio popolo ciò che chiede.</Italian>
		<Spanish>No estáis en posición de negociar. Dadle a mi pueblo lo que quiere.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_CHAMPLAIN_1</Tag>
		<English>Please don't embarrass your colony. Give us what we want and know you did the smart thing.</English>
		<French>Ne plongez pas votre colonie dans l'embarras. Soyez malin et donnez-nous ce que nous voulons.</French>
		<German>Monsieur [CT_NAME], es betrübt mich, Euch auf Knien zu sehen. Welch stolze Träume hattet Ihr gehegt, als Ihr in diese Neue Welt kamt! Doch immerhin habt Ihr noch Euren Skalp. Noch. Was ist Euch das wert?</German>
		<Italian>Non mettere in imbarazzo la tua colonia. Dacci ciò che chiediamo, conscio di aver fatto la cosa giusta.</Italian>
		<Spanish>Por favor, no pongáis en evidencia a vuestra colonia. Haced lo más inteligente y dadnos lo que queremos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_DONCK_1</Tag>
		<English>I despise picking on the meek, but I will do it anyway. Give us what we want or pay the consequences.</English>
		<French>Je déteste m'attaquer aux plus faibles, mais je le ferai quand même. Donnez-nous ce que nous voulons ou vous en subirez les conséquences.</French>
		<German>Seid beglückwünscht, Mijnheer. Ihr trefft in mir auf einen Rivalen, der Euch an Anstand, Reichtum und Macht hoch überlegen ist - und der Euch dennoch verschont. Nein, dankt mir nicht. Behaltet Euer Leben. Und gebt mir nun alles, was Ihr sonst Euer Eigen nennt.</German>
		<Italian>Odio approfittare degli umili, ma lo farò ugualmente. Dacci ciò che vogliamo o preparati ad affrontare le conseguenze.</Italian>
		<Spanish>Odio meterme con los pacíficos, pero lo haré de todas formas. Dadnos lo que queremos o sufrid las consecuencias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_FRONTENAC_1</Tag>
		<English>We need help, and you are in no situation to refuse.</English>
		<French>Nous avons besoin d'aide et vous n'êtez pas en mesure de refuser.</French>
		<German>Mon dieu, Ihr seid verlaust und verkommen, Bursche. Übereignet uns den Rest Eures Hab und Guts, und wir verschonen Euer Leben.</German>
		<Italian>Abbiamo bisogno di aiuto e non sei nelle condizioni di poter rifiutare.</Italian>
		<Spanish>Necesitamos ayuda y no estáis en situación de negaros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_HERNAN_CORTES_1</Tag>
		<English>You are outgunned and outclassed. I suggest you give me what I demand.</English>
		<French>Vous êtes inférieurs en nombre et en armes. Je vous suggère de me donner ce que je veux.</French>
		<German>Ihr seid uns in jeder Hinsicht unterlegen. Ich schlage vor, Ihr gebt mir, was ich verlange.</German>
		<Italian>Ti supero in classe ed equipaggiamento. Ti suggerisco di darmi quello che voglio.</Italian>
		<Spanish>Os superamos en armas y en hombres. Os sugiero que nos deis lo que exijo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_STUYVESANT_1</Tag>
		<English>I hate to see bad things happen to the little people of the world. Give us what we demand or bad things might start.</English>
		<French>Je déteste voir le malheur frapper les plus faibles. Donnez-nous ce que nous voulons ou le malheur risque de s'abattre sur vous.</French>
		<German>Ich verkehre selten mit Männern Eures Standes, [CT_NAME]. In meiner Heimat sperrt man Tagediebe ins Armenhaus, in Eurer Heimat dagegen nimmt man sie offenbar ins diplomatische Corps auf. Lasst uns diese unstandesgemäße Begegnung schnell beenden. Erfüllt meine Forderungen, und Ihr und Eure Landstreicher dürft unbehelligt von dannen ziehen.</German>
		<Italian>Odio veder capitare cose brutte ai deboli, nel mondo. Dacci quello che vogliamo o potrebbero accaderti brutte cose.</Italian>
		<Spanish>Odio ver que les pasan cosas malas a los pequeños pueblos del mundo. Dadnos lo que exigimos o empezarán las cosas malas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_WASHINGTON_1</Tag>
		<English>I don't need to ask, you know? I could just march into your settlements and take what I want. But instead I have chosen the diplomatic route. You can show your appreciation by giving me what I want.</English>
		<French>Je n'ai pas besoin de quémander, vous savez ? Je pourrais très bien me contenter de piller votre colonie. Mais au lieu de ça, j'ai choisi la voie diplomatique. Montrez-moi votre gratitude en me donnant ce que je veux.</French>
		<German>Ich müsste nicht fragen, wisst Ihr? Ich könnte einfach in Eure Siedlungen einmarschieren und nehmen, was ich will. Stattdessen habe ich mich für den diplomatischen Weg entschieden. Ihr könnt Eure Wertschätzung dafür zum Ausdruck bringen, indem Ihr mir gebt, was ich haben will.</German>
		<Italian>Non ho bisogno di chiedere, sai? Potrei semplicemente marciare nel tuo insediamento e prendermi ciò che voglio. Ma ho deciso di usare la via diplomatica. Puoi mostrarmi quanto lo apprezzi dandomi ciò che voglio.</Italian>
		<Spanish>Mirad, no tengo por qué pedíroslo. Podría marchar contra vuestros asentamientos y tomar lo que quiero. Pero, en vez de ello, he optado por la vía diplomática. Podéis mostrarme vuestro aprecio dándome lo que quiero.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_AGUEYBANA_1</Tag>
		<English>If I was you, I would want to stay on my good side. Give my tribe what it requires.</English>
		<French>Si j'étais vous, je préfèrerais rester dans mes petits papiers. Donnez à ma tribu ce qu'elle réclame.</French>
		<German>Wenn ich an Eurer Stelle wäre, würde ich versuchen, mich weiterhin milde zu stimmen. Gebt meinem Stamm das, was er braucht.</German>
		<Italian>Se fossi in te, non tirerei troppo la corda. Dai alla mia tribù quanto chiede.</Italian>
		<Spanish>Yo de vos, intentaría estar a buenas conmigo. Dadle a mi tribu lo que pide.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_CUNHAMBEBE_1</Tag>
		<English>Give us what we want or you will learn the difference between being invited to dinner and being dinner.</English>
		<French>Donnez-nous ce que nous voulons ou vous apprendrez la différence entre être invité à dîner et être le dîner.</French>
		<German>Gebt uns, was wir wollen, sonst lernt Ihr den Unterschied zwischen Essen HABEN und Essen SEIN kennen.</German>
		<Italian>Dacci quello che vogliamo o conoscerai la differenza tra l'essere invitato a cena e l'essere la cena.</Italian>
		<Spanish>Dadnos lo que queremos o sabréis la diferencia entre ser invitado a comer o ser la comida.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_HUAYNA_CAPAC_1</Tag>
		<English>Foolish [CT_NAME]! Give us what we want and you may live for yet another day!</English>
		<French>Stupide [CT_NAME] ! Donnez-nous ce que nous voulons si vous voulez survivre !</French>
		<German>Ihr seid ein Schwächling, [CT_NAME]. Wenn Ihr auch nur einen weiteren Tag leben wollt, müsst Ihr uns geben, was wir verlangen!</German>
		<Italian>Sei un folle [CT_NAME]! Dacci ciò che vogliamo e ti risparmieremo la vita!</Italian>
		<Spanish>¡Sois idiota, [CT_NAME]! ¡Dadnos lo que queremos y puede que viváis un día más!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_LOGAN_1</Tag>
		<English>I hold the fate of the [CT_EMPIRE] in my hand. Give me what I demand.</English>
		<French>Je tiens le destin de l'[CT_EMPIRE] dans ma main. Donnez-moi ce que j'exige.</French>
		<German>Ich halte Euer Schicksal in meinen Händen. Gebt mir, was ich verlange.</German>
		<Italian>Ho nelle mani il destino di [CT_EMPIRE]. Dammi ciò che chiedo.</Italian>
		<Spanish>Tengo el destino del [CT_EMPIRE] en mis manos. Dadme lo que os exijo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_MANGAS_COLORADAS_1</Tag>
		<English>It is dangerous for the rabbit to tempt the wolf. Give us what we want.</English>
		<French>C'est dangereux pour un lapin de tenter le loup. Donnez-nous ce que nous voulons.</French>
		<German>Es ist für das Kaninchen gefährlich, den Wolf zu reizen. Gebt uns, was wir wollen.</German>
		<Italian>È pericoloso, per il coniglio, provocare il lupo. Dacci quello che vogliamo.</Italian>
		<Spanish>Es peligroso para el conejo provocar al lobo. Dadnos lo que queremos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_MONTEZUMA_1</Tag>
		<English>Your weakness is contemptible, [CT_NAME]! Give us what we want or perish!</English>
		<French>Votre faiblesse est méprisable, [CT_NAME] ! Donnez-nous ce que nous voulons ou ce sera la mort !</French>
		<German>Eure Schwäche ist verabscheuungswürdig, [CT_NAME]! Gebt uns, was wir verlangen, oder sterbt!</German>
		<Italian>La tua debolezza è spregevole, [CT_NAME]! Dacci quello che vogliamo o soccomberai!</Italian>
		<Spanish>¡Vuestra debilidad es despreciable, [CT_NAME]! ¡Dadnos lo que queremos o pereced!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_OCONOSTOTA_1</Tag>
		<English>It is our custom that you give us what we want, and in return we do not destroy you.</English>
		<French>La tradition exige que vous nous donniez ce que nous voulons. En échange, nous vous laisserons la vie sauve.</French>
		<German>Weißer Mann, die Angst steht Euch ins Gesicht geschrieben, wenn Ihr mich und meine Krieger seht. Sie dürsten nach Eurem Blut. Soll ich sie besänftigen?</German>
		<Italian>È nostra usanza che tu ci dia quello che vogliamo, e in cambio noi non ti distruggeremo.</Italian>
		<Spanish>Es nuestra costumbre que nos deis lo que queremos y, a cambio, nosotros no acabamos con vosotros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_SITTING_BULL_1</Tag>
		<English>It is unwise to deny a hungry bear its food, [CT_NAME]. You're liable to get mauled.</English>
		<French>Il n'est pas sage de priver de nourriture un ours affamé, [CT_NAME]. Vous risquez de vous faire déchiqueter. </French>
		<German>Es wäre nicht besonders klug, einem hungrigen Bären sein Futter zu verweigern, [CT_NAME]. Wer das tut, wird zerfleischt.</German>
		<Italian>Non è saggio negare il cibo a un orso affamato, [CT_NAME]. Rischi di prenderle.</Italian>
		<Spanish>No es prudente negarle comida a un oso hambriento, [CT_NAME]. Podéis acabar en la panza del oso.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_CHIEF_JOSEPH_1</Tag>
		<English>It is unwise to deny a hungry bear its food, [CT_NAME]. You're liable to get mauled.</English>
		<French>Il n'est pas sage de priver de nourriture un ours affamé, [CT_NAME]. Vous risquez de vous faire déchiqueter. </French>
		<German>Es wäre nicht besonders klug, einem hungrigen Bären sein Futter zu verweigern, [CT_NAME]. Wer das tut, wird zerfleischt.</German>
		<Italian>Non è saggio negare il cibo a un orso affamato, [CT_NAME]. Rischi di prenderle.</Italian>
		<Spanish>No es prudente negarle comida a un oso hambriento, [CT_NAME]. Podéis acabar en la panza del oso.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_TAX_PARTY_1</Tag>
		<English>No, it's time for the %s1_city %s2_yield party! (You will no longer be able to trade this good with Europe.)</English>
		<French>Non, j'ai inauguré la fête nationale du %s2_yield ! (Vous ne pourrez plus faire le commerce de ce bien avec l'Europe.)</French>
		<German>Bedaure, ich muss mich Euch widersetzen, Hoheit. Und meine Bürger auch. Wie ich höre, haben sie in %s1_city aus Protest alle %s2_yield vernichtet. (Ihr könnt dieses Handelsgut nun nicht mehr mit Europa handeln.)</German>
		<Italian>No, è ora di smetterla col %s2_yield di %s1_city! (Non potrai più commerciare questo bene con l'Europa.)</Italian>
		<Spanish>¡No, es hora del partido [NUM2:del:de la:de los:de las] %s2_yield de %s1_city! (Ya no podréis intercambiar esta mercancía con Europa).</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_ACCEPT_PINKY_1</Tag>
		<English>Your tax rate is now %d1_new_rate%%. You may leave now.</English>
		<French>Votre taux d'imposition est désormais de %d1_new_rate%%. Vous pouvez partir, maintenant.</French>
		<German>Euer Steuersatz liegt jetzt bei %d1_new_rate%%. Ihr dürft Euch entfernen.</German>
		<Italian>La tua percentuale di tasse è ora del %d1_new_rate%%. Puoi andare.</Italian>
		<Spanish>Vuestra carga impositiva ahora es de un %d1_new_rate%%. Podéis iros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACCEPT_PINKY_1</Tag>
		<English>As you wish.</English>
		<French>Comme vous voudrez.</French>
		<German>Einverstanden.</German>
		<Italian>Come desideri.</Italian>
		<Spanish>Como queráis.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REJECT_PINKY_1</Tag>
		<English>You fool! We will never trade %s1_yield with you again.</English>
		<French>Espèce d'idiot ! Nous ne ferons plus le commerce de la ressource : %s1_yield avec vous !</French>
		<German>Narr! Wir werden nie wieder %s1_yield mit Euch handeln.</German>
		<Italian>Idiota! Non commerceremo più %s1_yield con te.</Italian>
		<Spanish>¡Insensato! Nunca más intercambiaremos %s1_yield con vosotros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_REJECT_PINKY_1</Tag>
		<English>Fine.</English>
		<French>Très bien.</French>
		<German>Gut.</German>
		<Italian>Bene.</Italian>
		<Spanish>Muy bien.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_CHIEF_GOODY_1</Tag>
		<English>Welcome to %s1_city. %s2_learn_unit_description%s3_desired_yield_description %s4_goody_description</English>
		<French>Bienvenue à %s1_city. %s2_learn_unit_description%s3_desired_yield_description %s4_goody_description</French>
		<German>Willkommen. %s2_learn_unit_description%s3_desired_yield_description %s4_goody_description</German>
		<Italian>Benvenuto a %s1_city.%s2_learn_unit_description%s3_desired_yield_description %s4_goody_description</Italian>
		<Spanish>Bienvenido a %s1_city. %s2_learn_unit_description%s3_desired_yield_description %s4_goody_description</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_CHIEF_LEARN_UNIT_DESCRIPTION</Tag>
		<English>[SPACE]We are learned in the ways of %s1_teach_unit.</English>
		<French>[SPACE]Nous avons appris à connaître les %s1:2_teach_unit.</French>
		<German>[SPACE]Fremder, du könntest von uns lernen und ein "%s1_teach_unit" werden.</German>
		<Italian>[SPACE]Conosciamo le tecniche dell'unità %s1_teach_unit.</Italian>
		<Spanish>[SPACE]Hemos aprendido las sendas [NUM1:del:de la:de los:de las] %s1_teach_unit.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_LIVE_AMONG_NATIVES_1</Tag>
		<English>Spend some time with my tribe in %s1_city and we will teach you in the ways of %s2_teach_unit.</English>
		<French>Passez quelques temps dans ma tribu, dans %s1_city ; vous apprendrez à connaître les %s2:3_teach_unit.</French>
		<German>Wie Kinder erscheint Ihr uns, unwissend und unschuldig. Seid eine Weile unser Gast in %s1_city und wir unterrichten Euch, damit Ihr ein "%s2_teach_unit" werdet.</German>
		<Italian>Passa un po' di tempo con la mia tribù a %s1_city e ti insegneremo le tecniche dell'unità %s2_teach_unit.</Italian>
		<Spanish>Pasad algún tiempo con mi tribu en %s1_city y os enseñaremos las sendas [NUM2:del:de la:de los:de las] %s2_teach_unit.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_LIVE_AMONG_NATIVES_ACCEPT_1</Tag>
		<English>I would be honored.</English>
		<French>J'en serais honoré.</French>
		<German>Es wäre mir eine Ehre.</German>
		<Italian>Ne sarei onorato.</Italian>
		<Spanish>Será un honor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_LIVE_AMONG_NATIVES_REJECT_1</Tag>
		<English>Maybe later.</English>
		<French>Peut-être plus tard.</French>
		<German>Vielleicht später.</German>
		<Italian>Magari più tardi.</Italian>
		<Spanish>Puede que más tarde.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NATIVES_YIELD_GIFT_1</Tag>
		<English>Here is a gift of %d1_yield_amount%F2_yield_icon to help the colonists in %s3_city.</English>
		<French>Voici un don de %d1_yield_amount%F2_yield_icon pour aider les colons dans %s3_city.</French>
		<German>Nehmt %d1_yield_amount%F2_yield_icon als Geschenk, Menschen von %s3_city, als Zeichen der Freundschaft zwischen unseren Völkern.</German>
		<Italian>Ecco un regalo di %d1_yield_amount%F2_yield_icon per aiutare i coloni di %s3_city.</Italian>
		<Spanish>Aquí tenéis un obsequio de %d1_yield_amount [NUM1:unidad:unidades] de %F2_yield_icon para ayudar a los colonos de %s3_city.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_NATIVES_YIELD_GIFT_ACCEPT_1</Tag>
		<English>Thank you!</English>
		<French>Merci !</French>
		<German>Danke.</German>
		<Italian>Grazie!</Italian>
		<Spanish>Gracias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_WAR_1</Tag>
		<English>Get ready to die. (WAR)</English>
		<French>Préparez-vous à mourir ! (GUERRE)</French>
		<German>Macht Euch bereit zu sterben. (KRIEG)</German>
		<Italian>Preparati a morire. (GUERRA)</Italian>
		<Spanish>Disponeos a morir. (GUERRA)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_REVOLUTION_1</Tag>
		<English>We, the people, demand our freedom! (REVOLUTION)</English>
		<French>Nous, le peuple, exigeons notre liberté ! (REVOLUTION)</French>
		<German>Wir, das Volk, verlangen unsere Freiheit! (REVOLUTION)</German>
		<Italian>Noi, il popolo, vogliamo la libertà! (RIVOLUZIONE)</Italian>
		<Spanish>¡Nosotros, el pueblo, exigimos nuestra libertad! (REVOLUCIÓN)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FOUND_FIRST_CITY_1</Tag>
		<English>Since you are a small band of nomads, we welcome you to partake of the land around you.</English>
		<French>Puisque vous n'êtes qu'un petit groupe de nomades, nous vous autorisons à prendre les territoires qui vous entourent.</French>
		<German>Ihr seid von weit her gekommen, weißer Mann. Eure Kleidung ist schmutzig, Ihr seht ausgezehrt aus, und Euer Atem riecht wie faulender Fisch. Baut Eure Zelte auf und seid unsere Gäste. Kommt wieder zu Kräften. Doch vergesst nicht: Die Erde, auf der Ihr steht, ist nicht Euer Eigen. Wir sind die Kinder dieser Welt, und Ihr seid Fremde hier.</German>
		<Italian>Visto che siete un piccolo gruppo di nomadi, vi offriamo di godere della terra che vi circonda.</Italian>
		<Spanish>Ya que sois un pequeño grupo de nómadas, os invitamos a que aceptéis la tierra que os rodea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_FOUND_FIRST_CITY_1</Tag>
		<English>Thank you, neighbor!</English>
		<French>Merci, voisin !</French>
		<German>Wir danken als Fremde für die Gastfreundschaft, die man uns erweist.</German>
		<Italian>Grazie, vicino!</Italian>
		<Spanish>Gracias, vecino.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FOUND_CITY_1</Tag>
		<English>Your growing tribe is a threat to our way of life, but if you give us %d1[ICON_GOLD], we will be tolerant.</English>
		<French>La croissance de votre tribu est une menace à notre mode de vie, mais si vous nous donnez %d1[ICON_GOLD], nous serons tolérants.</French>
		<German>Weißer Mann, als Ihr und die Euren abgerissen und hungrig in unser Land kamt, haben wir Euch als unsere Gäste empfangen. Doch Ihr seid nicht weitergezogen. Ihr nehmt Euch die Früchte dieser Welt, tötet unser Wild, fällt unsere Wälder. Ihr solltet uns %d1[ICON_GOLD] geben, um uns unsere Langmut zu vergelten.</German>
		<Italian>La vostra tribù in espansione è una minaccia per il nostro stile di vita, ma se ci date %d1[ICON_GOLD], saremo tolleranti.</Italian>
		<Spanish>Vuestra creciente tribu es una amenaza para nuestro modo de vida pero, si nos dais %d1 [ICON_GOLD], seremos tolerantes.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_ACQUIRE_CITY_1</Tag>
		<English>White Man, your enemies have stolen the land you have now taken from us. But if you give us %d1[ICON_GOLD], it shall be yours.</English>
		<French>étrangers, vos ennemis ont volé les terres que vous leur avez maintenant reprises. Mais si vous nous donnez %d1[ICON_GOLD], alors elles seront à vous.</French>
		<German>Weißer Mann, Eure Feinde haben das Land, das Ihr ihnen abgenommen habt, von uns gestohlen. Werdet nicht mitschuldig an diesem Landraub und entschädigt uns mit %d1[ICON_GOLD].</German>
		<Italian>White Man, your enemies have stolen the land you have now taken from us. But if you give us %d1[ICON_GOLD], it shall be yours.</Italian>
		<Spanish>White Man, your enemies have stolen the land you have now taken from us. But if you give us %d1[ICON_GOLD], it shall be yours.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_ACQUIRE_MERC_1</Tag>
		<English>We would like to sell you some of our Warriors as Mercenaries for %d1[ICON_GOLD].</English>
		<French>Nous souhaitons vous vendre quelques guerriers en tant que mercenaires pour %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Weißer Mann, unsere jungen Krieger dürsten danach, ihre Tapferkeit in Kämpfen zu beweisen. Wenn ihr uns mit %d1[ICON_GOLD] entschädigt, werden wir sie euch überlassen.</German>
		<Italian>We would like to sell you some of our Warriors as Mercenaries for %d1[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>We would like to sell you some of our Warriors as Mercenaries for %d1[ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_ACQUIRE_NATIVE_SLAVE_1</Tag>
		<English>White man, our warriors have been victorious in many battles during the last months and taken many prisoners. But our wise man say that a hard winter will come where we cannot need more hungry mouths to feed. We will leave them to you as slaves for only %d1[ICON_GOLD].</English>
		<French>étrangers, nos guerriers ont été victorieux dans de nombreuses batailles ces derniers mois. Ils ont fait de nombreux prisonniers. Nos sages nous préviennent cependant que l'hiver prochain sera rude et que nous ne risquons de ne pas pouvoir nourrir tout le monde. Nous vous les offrons en tant qu'esclaves pour seulement %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Weißer Mann, unsere Krieger haben in den letzten Monate siegreich gekämpft und viele Gefangenen genommen. Doch es steht ein harter Winter bevor und wir können keine weiteren hungrigen Münder gebrauchen. Wenn ihr uns lediglich %d1[ICON_GOLD] gebt, werden wir sie euch als Sklaven überlassen.</German>
		<Italian>White man, our warriors have been victorious in many battles during the last months and taken many prisoners. But our wise man say that a hard winter will come where we cannot need more hungry mouths to feed. We will leave them to you as slaves for only %d1[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>White man, our warriors have been victorious in many battles during the last months and taken many prisoners. But our wise man say that a hard winter will come where we cannot need more hungry mouths to feed. We will leave them to you as slaves for only %d1[ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_ACQUIRE_AFRICAN_SLAVES_1</Tag>
		<English>Our representatives in Africa have told us about a huge load of slaves being available at the slave markets for a very reasonable price. More slaves will surely increase productivity and income from our colonies. We can arrange their acquisition and shipping to our American colonies for only %d1[ICON_GOLD].</English>
		<French>Nos représentants en Afrique nous ont dit qu'un grand nombre d'esclaves sont disponibles sur le marché à un prix très raisonnable. Davantage d'esclaves améliorera certainement la productivité et les revenus de nos colonies. Nous pouvons nous arranger pour en acquérir et vous les livrer aux Amériques pour seulement %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Unsere Statthalter in Afrika haben uns mitgeteilt, dass die Sklavenmärkte gegenwärtig ein hohes Angebot aufweisen und Sklaven günstig zu haben sind. Auch wenn wir Sklavenhaltung für moralisch verwerflich halten, kommen wir nicht umhin Euch darauf hinzuweisen, dass der Einsatz von Sklaven Eure Produktivität und unser Einkommen deutlich erhöhen würde. Wir raten Euch daher dringend an, den Einsatz von Sklaven in Erwägung zu ziehen. Die Überfahrt der Sklaven würde Euch lediglich %d1[ICON_GOLD] kosten.</German>
		<Italian>Our representatives in Africa have told us about a huge load of slaves being available at the slave markets for a very reasonable price. More slaves will surely increase productivity and income from our colonies. We can arrange their acquisition and shipping to our American colonies for only %d1[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>Our representatives in Africa have told us about a huge load of slaves being available at the slave markets for a very reasonable price. More slaves will surely increase productivity and income from our colonies. We can arrange their acquisition and shipping to our American colonies for only %d1[ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_PRISONS_CROWDED</Tag>
		<English>Our prisons are crowded. Although some of these criminals have commited terrible crimes like "Not Paying Taxes" or "Speaking against their rightful Majesty", we will leave this valuable labor to you for the small amount of %d1[ICON_GOLD] .</English>
		<French>Nos prisons sont pleines. Même si certains d'entre eux ont commis des crimes impardonnables comme « ne pas avoir payer ses impôts » ou « parler contre notre Majesté si légitime », nous sommes prêts à vous les laisser comme force de travail pour seulement %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Unsere Gefängnisse sind überfüllt. Auch wenn einige dieser Kriminellen ohne Unterlass frevelhafte Gedanken und Meinungen äußern wie "nur ohne Steuern sind die Menschen frei" oder "Wir sind das Volk" oder auf andere Art und Weise das Wort erheben gegen ihren rechtmäßigen König, werden wir sie Eurer Obhut unterstellen, wenn ihr die Unkosten von %d1[ICON_GOLD] dafür übernehmt.</German>
		<Italian>Our prisons are crowded. Although some of these criminals have commited terrible crimes like "Not Paying Taxes" or "Speaking against their rightful Majesty", we will leave this valuable labor to you for the small amount of %d1[ICON_GOLD] .</Italian>
		<Spanish>Our prisons are crowded. Although some of these criminals have commited terrible crimes like "Not Paying Taxes" or "Speaking against their rightful Majesty", we will leave this valuable labor to you for the small amount of %d1[ICON_GOLD] .</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REVOLUTIONARY_NOBLE</Tag>
		<English>A famous noble has gone crazy and is talking about unnatural things like "All men should be equal." We have decided that it is best to send him to the New World. We will be very thankful if you help us here. He demands %d1[ICON_GOLD] to start his new life.</English>
		<French>Un noble devenu célèbre et se prétendant philosophe est devenu complètement fou, énonçant des principes aussi peu naturels que « tous les hommes sont égaux » ! Nous souhaitons l'envoyer voir votre beau pays. Il est prêt à accepter son départ à la condition que vous lui offriez %d1[ICON_GOLD] pour commencer sa nouvelle vie.</French>
		<German>Ein bekannter Edelmann hat den Verstand verloren. Gegen jedes Rechtsempfinden spricht er darüber, dass "alle Menschen gleich geschaffen sind". Wir haben entschieden, dass es dass Beste ist, wenn er aus unseren Augen verschwindet. Wir wären euch dankbar, wenn Ihr uns in dieser Sache unterstützt. Er benötigt %d1[ICON_GOLD] um in der Neuen Welt ein neues Leben zu beginnen.</German>
		<Italian>A famous noble has gone crazy and is talking about unnatural things like "All men should be equal." We have decided that it is best to send him to the New World. We will be very thankful if you help us here. He demands %d1[ICON_GOLD] to start his new life.</Italian>
		<Spanish>A famous noble has gone crazy and is talking about unnatural things like "All men should be equal." We have decided that it is best to send him to the New World. We will be very thankful if you help us here. He demands %d1[ICON_GOLD] to start his new life.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_BISHOP</Tag>
		<English>Your Mother Church is delighted by your progress of bringing Christianity to the New World. Thus we offer to send a Bishop to guide the believers on the righteous path for a small fee of %d1[ICON_GOLD].</English>
		<French>Notre Saint-Mère l'église est ravie de voir vos efforts pour faire prospérer la Chrétienté au Nouveau Monde. Nous proposons de vous envoyer un évêque guider vos ouailles pour la modique somme de %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Die Heilige Mutter Kirche ist erfreut über Eure Fortschritte, das Christentum in der neuen Welt zu verbreiten. Wir bieten Euch daher an, für nur %d1[ICON_GOLD] einen Bischof in die Neue Welt zu entsenden, um die Gläubigen sicher auf den Pfad der Gerechten zu geleiten.</German>
		<Italian>Your Mother Church is delighted by your progress of bringing Christianity to the New World. Thus we offer to send a Bishop to guide the believers on the righteous path for a small fee of %d1[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>Your Mother Church is delighted by your progress of bringing Christianity to the New World. Thus we offer to send a Bishop to guide the believers on the righteous path for a small fee of %d1[ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_CHURCH_WELCOME_FR</Tag>
		<English>Welcome my child. May the Holy Father protect you and Christ guide you on your paths.</English>
		<French>Bienvenue mon enfant. Que notre Saint-Père vous protège et que le Christ guide votre chemin.</French>
		<German>Willkommen kein Kind. Möge der Heilige Vater dich beschützen und Christus dich auf deinen Pfaden führen.</German>
		<Italian>Welcome my child. May the Holy Father protect you and Christ guide you on your paths.</Italian>
		<Spanish>Welcome my child. May the Holy Father protect you and Christ guide you on your paths.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_CHURCH_WELCOME_FUR</Tag>
		<English>Oh, the sinner returns. Do you wish to ask for the forgiving of the Almighty ?</English>
		<French>Tiens, le pêcheur est de retour. Souhaitez-vous demander l'absolution pour tous vos pêchés ?</French>
		<German>Oh, der Sünder kehrt zurück. Seid Ihr gekommen um Gottes Vergebung zu erbitten ?</German>
		<Italian>Oh, the sinner returns. Do you wish to ask for the forgiving of the Almighty ?</Italian>
		<Spanish>Oh, the sinner returns. Do you wish to ask for the forgiving of the Almighty ?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_CHURCH_DEMAND</Tag>
		<English>We are delighted to see the colonies prosper and acquiring wealth. But in Europe people are suffering. Thus, since you are good christians, you would surely like to donate %d1[ICON_GOLD] to your Mother Church so we can help them.</English>
		<French>Nous sommes ravis de voir vos colonies prospérer et acquérir tant d'opulence... Sachez qu'en Europe le peuple souffre. En tant que bons chrétiens miséricordieux, j'imagine que vous donneriez naturellement %d1[ICON_GOLD] à notre Sainte église pour leur venir en aide.</French>
		<German>Wir sind erfreut zu sehen, dass die Kolonien in Wohlstand schwelgen. Aber in Europa leiden die Menschen. Daher werdet ihr als gute Christen doch sicherlich der Mutter Kirche die kleine Summe von %d1[ICON_GOLD] spenden, damit ihnen geholfen wird.</German>
		<Italian>We are delighted to see the colonies prosper and acquiring wealth. But in Europe people are suffering. Thus, since you are good christians, you would surely like to donate %d1[ICON_GOLD] to your Mother Church so we can help them.</Italian>
		<Spanish>We are delighted to see the colonies prosper and acquiring wealth. But in Europe people are suffering. Thus, since you are good christians, you would surely like to donate %d1[ICON_GOLD] to your Mother Church so we can help them.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_CHURCH_FAVOUR</Tag>
		<English>What can the Holy Mother Church do to help the good christians of the colonies ? (Favour will require donation of %d1[ICON_GOLD])</English>
		<French>Que peut faire notre Sainte église pour aider les bons chrétiens de vos colonies ? (la faveur nécessitera un don de %d1[ICON_GOLD])</French>
		<German>Wie kann die Heilige Mutter Kirche die guten Christen der Kolonien unterstützen ? (Unterstützung setzt eine Spende von %d1[ICON_GOLD] voraus)</German>
		<Italian>What can the Holy Mother Church do to help the good christians of the colonies ? (Favour will require donation of %d1[ICON_GOLD])</Italian>
		<Spanish>What can the Holy Mother Church do to help the good christians of the colonies ? (Favour will require donation of %d1[ICON_GOLD])</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_SMUGGLERS</Tag>
		<English>We have heard alarming rumors about smugglers selling goods from the New World in our harbours. Such criminals must be eliminated ! We command you to investigate this matter. [NEWLINE] (HINT: Smugglers will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</English>
		<French>Certaines rumeurs alarmantes font état d'un trafic de contrebande dans nos ports. Ces criminels doivent être éradiqués ! Nous vous ordonnons une enquête sur le sujet. [NEWLINE] (NOTE: les contrebandiers vont vous coûter %d1_gold[ICON_GOLD])</French>
		<German>Wir haben Gemunkel darüber verlauten hören, dass Schmuggler ihre Waren aus der Neuen Welt in unseren Häfen feilbieten und damit nicht hinnehmbare Verbrechen gegen die Krone begehen. Diese Verbrecher müssen gefasst werden! Wir befehlen euch, diesen Gerüchten nachzugehen und die Schmuggler dingfest zu machen. [NEWLINE] (Hinweis: Schmuggler kosten %d1_gold[ICON_GOLD])</German>
		<Italian>We have heard alarming rumors about smugglers selling goods from the New World in our harbours. Such criminals must be eliminated ! We command you to investigate this matter. [NEWLINE] (HINT: Smugglers will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</Italian>
		<Spanish>We have heard alarming rumors about smugglers selling goods from the New World in our harbours. Such criminals must be eliminated ! We command you to investigate this matter. [NEWLINE] (HINT: Smugglers will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_PIRATES</Tag>
		<English>We have heard alarming reports from our fleet about pirate sightings on the routes to our colonies. Actions must be taken! They must either be eliminated or drawn on our side. [NEWLINE] (HINT: Hiring will cost %d1_gold[ICON_GOLD], Bribing only 10%% of that amount)</English>
		<French>Plusieurs rapports de notre flotte signalent la présence de pirates le long des routes maritimes vers nos colonies. Cela doit cesser ! Que ces pirates soient mis dans notre camp ou éliminer. [NEWLINE] (NOTE: engager les pirates coûtera %d1_gold[ICON_GOLD], les soudoyer coûtera 10%% de ce montant)</French>
		<German>Wir haben alarmierende Berichte über Sichtungen von Piraten auf den Handelsrouten zu unseren Kolonien erhalten. Ihr müsst sofort handeln. Eliminiert dieses Gesindel oder zieht es notfalls auf unsere Seite. [NEWLINE] (Hinweis: Anheuern kostet %d1_gold[ICON_GOLD], Bestechen nur 10%% dieser Summe)</German>
		<Italian>We have heard alarming reports from our fleet about pirate sightings on the routes to our colonies. Actions must be taken! They must either be eliminated or drawn on our side. [NEWLINE] (HINT: Hiring will cost %d1_gold[ICON_GOLD], Bribing only 10%% of that amount)</Italian>
		<Spanish>We have heard alarming reports from our fleet about pirate sightings on the routes to our colonies. Actions must be taken! They must either be eliminated or drawn on our side. [NEWLINE] (HINT: Hiring will cost %d1_gold[ICON_GOLD], Bribing only 10%% of that amount)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DONATE_CONTINENTAL_GUARD</Tag>
		<English>You have proven to be a friend of our colonies. Thus we offer your growing and proud nation to send you some of our best officers to train a military elite. [NEWLINE] (HINT: Training will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</English>
		<French>L'expérience témoigne que vous êtes un ami de nos colonies. C'est pourquoi nous offrons à votre fière et grandissante nation quelques-uns de nos meilleurs officiers pour entraîner votre élite militaire. [NEWLINE] (NOTE: l'entraînement coûtera %d1_gold[ICON_GOLD])</French>
		<German>Ihr habt euch als Freund Unserer Kolonien erwiesen. Daher bieten Wir an, Euch einige Unserer erfahrensten Offiziere zu schicken, damit Ihr eine militärische Elite ausbilden könnt. [NEWLINE] (Hinweis: Training kostet %d1_gold[ICON_GOLD])</German>
		<Italian>You have proven to be a friend of our colonies. Thus we offer your growing and proud nation to send you some of our best officers to train a military elite. [NEWLINE] (HINT: Training will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</Italian>
		<Spanish>You have proven to be a friend of our colonies. Thus we offer your growing and proud nation to send you some of our best officers to train a military elite. [NEWLINE] (HINT: Training will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DONATE_MORTAR</Tag>
		<English>We have just ended a costly war and now plan to sell some of our war gear. Since you seem to be a friend of our colonies, we consider selling it to you. [NEWLINE] (HINT: Mortar will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</English>
		<French>Nous venons de mettre fin à une guerre fort coûteuse. Comme vous semblez amical à notre égard, nous vous proposons la vente de quelques équipements militaires.  [NEWLINE] (HINT: l'unité de mortier vous coûtera %d1_gold[ICON_GOLD])</French>
		<German>Wir haben erst vor Kurzem einen kostspieligen Krieg beendet und planen Kriegsgerät zu verkaufen. Da Ihr ein Freund Unserer Kolonien zu sein scheint, bieten wir dieses euch an. [NEWLINE] (Hinweis: Mörser kostet %d1_gold[ICON_GOLD])</German>
		<Italian>We have just ended a costly war and now plan to sell some of our war gear. Since you seem to be a friend of our colonies, we consider selling it to you. [NEWLINE] (HINT: Mortar will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</Italian>
		<Spanish>We have just ended a costly war and now plan to sell some of our war gear. Since you seem to be a friend of our colonies, we consider selling it to you. [NEWLINE] (HINT: Mortar will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_RANGERS</Tag>
		<English>A petition from the inland colonial cities has reached our court. They ask for royal troops to ensure their safety. These lazy fools shall protect their homes themselves ![NEWLINE] (HINT: Training and equipping Rangers will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</English>
		<French>Une pétition provenant de vos colonies à l'intérieur des terres est arrivée à notre court. Elles demandent l'envoi de troupes royales pour assurer leur sécurité. Ces incapables ne peuvent-ils pas protéger leurs maisons seuls ? [NEWLINE] (NOTE: l'entraînement de gardes-forestiers coûtera %d1_gold[ICON_GOLD])</French>
		<German>Die Siedler aus unseren überseeischen Besitzungen in Amerika haben uns eine Petition übersandt. Sie rufen nach königlichen Truppen, um ihre Besitzungen zu schützen. Diese faulen Narren sollen ihre Ländereien gefälligst selbst beschützen![NEWLINE] (Hinweis: Rekrutierung und Ausrüstung von Rangern kostet %d1_gold[ICON_GOLD])</German>
		<Italian>A petition from the inland colonial cities has reached our court. They ask for royal troops to ensure their safety. These lazy fools shall protect their homes themselves ![NEWLINE] (HINT: Training and equipping Rangers will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</Italian>
		<Spanish>A petition from the inland colonial cities has reached our court. They ask for royal troops to ensure their safety. These lazy fools shall protect their homes themselves ![NEWLINE] (HINT: Training and equipping Rangers will cost %d1_gold[ICON_GOLD])</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_CONQUISTADORS</Tag>
		<English>Word about your war against the evil and godless Native savages is spreading. Driven by the righteous will to bring their gold into christian hands, some Conquistadores want to fight under your command. [NEWLINE]For the small amount of %d1_gold[ICON_GOLD] we will equip them and arrange their shipment.</English>
		<French>Nos sujets entendent parler de votre guerre contre les païens indigènes qui vous entourent. Guidés par la foi chrétienne, certains conquistadors se sont portés volontaires pour rejoindre votre commandement. [NEWLINE]Pour le montant raisonnable de %d1_gold[ICON_GOLD], nous nous chargerons de les équiper et de vous les amener.</French>
		<German>Gerüchte über Euren Krieg gegen die teuflischen, heidnischen Wilden machen überall die Runde. Geführt von Gottes wahrem und gerechtem Willen, das Gold dieser Wilden in christliche Hände zu bringen, möchten sich einige Konquistadoren unserer Sache anschließen und unter unserem Kommando gegen die Wilden kämpfen. [NEWLINE]Für den geringen Betrag in Gold von %d1_gold[ICON_GOLD] werden wir ihre Ausrüstung und ihre Passage in die Neue Welt bezahlen.</German>
		<Italian>Word about your war against the evil and godless Native savages is spreading. Driven by the righteous will to bring their gold into christian hands, some Conquistadores want to fight under your command. [NEWLINE]For the small amount of %d1_gold[ICON_GOLD] we will equip them and arrange their shipment.</Italian>
		<Spanish>Word about your war against the evil and godless Native savages is spreading. Driven by the righteous will to bring their gold into christian hands, some Conquistadores want to fight under your command. [NEWLINE]For the small amount of %d1_gold[ICON_GOLD] we will equip them and arrange their shipment.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GET_REV_SUPPORT</Tag>
		<English>Our lord, %s1_king, wishes to support your war of independence.</English>
		<French>Notre Majesté, %s1_king, souhaite vous soutenir dans votre guerre d'indépendance.</French>
		<German>Unser Herrscher, der %s1_king, ist beeindruckt von Eurem Bestreben nach Unabhängigkeit und wünscht Euren Kampf zu unterstützen.</German>
		<Italian>Our lord, %s1_king, wishes to support your war of independence.</Italian>
		<Spanish>Our lord, %s1_king, wishes to support your war of independence.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_EUROPE_WAR</Tag>
		<English>We are at war with our vicious enemy %s1_king. We order you to destroy his colonies in the new world.</English>
		<French>Nous sommes en guerre contre notre ennemi sans moral, %s1_king. Nous vous ordonnons de détruire toutes ses colonies au Nouveau Monde.</French>
		<German>Uns hat beliebt, dem %s1_king den Krieg zu erklären. Von Euch erwarten Wir, dass Ihr seine Kolonien in der Neuen Welt angreift!</German>
		<Italian>We are at war with our vicious enemy %s1_king. We order you to destroy his colonies in the new world.</Italian>
		<Spanish>We are at war with our vicious enemy %s1_king. We order you to destroy his colonies in the new world.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_EUROPE_PEACE</Tag>
		<English>We have been asked by %s1_king that you should end the war with his colonies.</English>
		<French>Il nous a été demandé par %s1_king que vous mettiez fin à votre guerre contre ses colonies.</French>
		<German>Der %s1_king hat uns gebeten, dass ihr den Krieg mit seinen Kolonien beendet. Da wir um unseren Ruf fürchten, wünschen wir dass dem so geschieht. Wenn ihr es wünscht, schicken wir euch einen bekannten Diplomaten und einen weisen Mann der Kirche zur Unterstützung der Verhandlungen.</German>
		<Italian>We have been asked by %s1_king that you should end the war with his colonies.</Italian>
		<Spanish>We have been asked by %s1_king that you should end the war with his colonies.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_STEALING_IMMIGRANT</Tag>
		<English>Our agents in %s1_country tell us, that there are people that might rather immigrate to our colonies instead of the colonies of their mother country. For the small amount of %d2_gold[ICON_GOLD] they could be completely convinced.</English>
		<French>Selon nos agents localisés en %s1_country, certains sujets préfèrent immigrer vers nos colonies plutôt que celles de leur pays. Nous pourrons les convaincre totalement en échange de la modique somme de %d2_gold[ICON_GOLD].</French>
		<German>Unsere Agenten in %s1_country berichten, dass es dort Leute gibt, die eventuell lieber in Unsere Kolonien auswandern würden, als in die Kolonien ihres Mutterlandes. Um diese ganz zu überzeugen würde ein Betrag von %d2_gold[ICON_GOLD] anfallen.</German>
		<Italian>Our agents in %s1_country tell us, that there are people that might rather immigrate to our colonies instead of the colonies of their mother country. For the small amount of %d2_gold[ICON_GOLD] they could be completely convinced.</Italian>
		<Spanish>Our agents in %s1_country tell us, that there are people that might rather immigrate to our colonies instead of the colonies of their mother country. For the small amount of %d2_gold[ICON_GOLD] they could be completely convinced.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_STEALING_IMMIGRANT_YES</Tag>
		<English>We feel obliged to help these people to fulfill their dreams, your majesty.</English>
		<French>Nous nous sentons obligés d'aider ces hommes à accomplir leur rêve, votre Majesté.</French>
		<German>Wir fühlen uns verpflichtet diesen Leuten zu helfen ihre Träume zu erfüllen, Eure Majestät.</German>
		<Italian>We feel obliged to help these people to fulfill their dreams, your majesty.</Italian>
		<Spanish>We feel obliged to help these people to fulfill their dreams, your majesty.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_STEALING_IMMIGRANT_NO</Tag>
		<English>We would rather not risk the good relations with our neighbours, your majesty.</English>
		<French>Nous ne risquerons pas de détériorer nos relations avec nos voisins, votre Majesté.</French>
		<German>Wir möchten lieber nicht die guten Beziehungen zu unseren Nachbarn gefährden, Eure Majestät.</German>
		<Italian>We would rather not risk the good relations with our neighbours, your majesty.</Italian>
		<Spanish>We would rather not risk the good relations with our neighbours, your majesty.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_BUY_UNITS_1</Tag>
		<English>Could you spare some military for our protection?</English>
		<French>Consentiriez-vous à mobiliser quelques-unes de vos unités militaires pour nous protéger ?</French>
		<German>Könnt Ihr uns zu unserem Schutz Streitkräfte zur Verfügung stellen?</German>
		<Italian>Avresti un po' di militari da darci, per proteggerci?</Italian>
		<Spanish>¿Podríais concedernos algo de protección militar?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_BUY_UNITS_1</Tag>
		<English>%d1[ICON_GOLD] will cover the costs for a %s2_unit.</English>
		<French>Une somme de %d1[ICON_GOLD] couvrira les frais pour un %s2_unit.</French>
		<German>%d1[ICON_GOLD] deckt die Kosten für eine Einheit %s2_unit.</German>
		<Italian>%d1[ICON_GOLD] copriranno i costi di un'unità %s2_unit.</Italian>
		<Spanish>%d1 [ICON_GOLD] cubrirá el coste de [NUM2:un:una:unos:unas] %s2_unit.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACCEPT_BUY_UNITS_1</Tag>
		<English>Thank you. I feel much safer now.</English>
		<French>Merci. Je me sens plus en sécurité, désormais.</French>
		<German>Danke. Ich fühle mich jetzt sehr viel sicherer.</German>
		<Italian>Grazie. Mi sento molto più al sicuro, ora.</Italian>
		<Spanish>Gracias. Ahora me siento mucho más seguro.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REJECT_BUY_UNIS_1</Tag>
		<English>I shall protect you only when I deem it necessary. You may go now.</English>
		<French>Je ne vous offrirai ma protection que lorsque je l'estimerai nécessaire. Vous pouvez disposer.</French>
		<German>Wir werden Euch nur beschützen, wenn Wir es für angebracht erachten. Ihr dürft Euch jetzt entfernen.</German>
		<Italian>Vi proteggerò solo quando lo riterrò necessario. Puoi andare, ora.</Italian>
		<Spanish>Solo os protegeré cuando lo estime necesario. Ya podéis marcharos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_REVIVE_1</Tag>
		<English>It appears you have lost all of your colonists. I am sending you more; try not to lose them. Your tax rate has been raised to %d1_new_rate%%. You may kiss my ring.</English>
		<French>Vous semblez avoir perdu la totalité de vos colons. Je vous en fais parvenir de nouveaux. Tâchez de ne pas leur faire subir le même sort. Votre taux d'imposition passe désormais à %d1_new_rate%%. Vous pouvez baiser ma bague.</French>
		<German>Das Schicksal scheint Euch nicht wohlgesonnen zu sein. Doch atmet auf. Im Heimathafen warten neue Auswanderer auf Euch. Enttäuscht Uns nicht! Zur Deckung der Unkosten der Krone geruhen Wir, Euren Steuersatz auf %d1_new_rate%% zu erhöhen. Und nun dankt Uns für diese Gnade.</German>
		<Italian>Pare che tu abbia perso tutti i tuoi coloni. Te ne mando degli altri, cerca di non perdere anche questi. La percentuale di tasse è salita a %d1_new_rate%%. Puoi baciarmi l'anello.</Italian>
		<Spanish>Parece que habéis perdido a todos vuestros Colonos. Os enviaré más, pero intentad no perderlos. Vuestra carga impositiva ha subido a un %d1_new_rate%%. Podéis besar mi anillo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_REVIVE_2</Tag>
		<English>It appears you have lost all of your colonists. I am sending you more; try not to lose them. Your tax rate has been raised to %d1_new_rate%%. You may kiss my ring.</English>
		<French>Vous semblez avoir perdu la totalité de vos colons. Je vous en fais parvenir de nouveaux. Tâchez de ne pas leur faire subir le même sort. Votre taux d'imposition passe désormais à %d1_new_rate%%. Vous pouvez baiser ma bague.</French>
		<German>Fortuna ist Euch wohl nicht hold, mein Herr. Euer Glück, dass Wir es aber sind. Kommt zurück nach Europa, Wir statten Eure Expedition neu aus. Euer Steuersatz wird alldieweil auf %d1_new_rate%% erhöht. Und nun bedankt Euch!</German>
		<Italian>Pare che tu abbia perso tutti i tuoi coloni. Te ne mando degli altri, cerca di non perdere anche questi. La percentuale di tasse è salita a %d1_new_rate%%. Puoi baciarmi l'anello.</Italian>
		<Spanish>Parece que habéis perdido a todos vuestros Colonos. Os enviaré más, pero intentad no perderlos. Vuestra carga impositiva ha subido a un %d1_new_rate%%. Podéis besar mi anillo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_REVIVE_3</Tag>
		<English>It appears you have lost all of your colonists. I am sending you more; try not to lose them. Your tax rate has been raised to %d1_new_rate%%. You may kiss my ring.</English>
		<French>Vous semblez avoir perdu la totalité de vos colons. Je vous en fais parvenir de nouveaux. Tâchez de ne pas leur faire subir le même sort. Votre taux d'imposition passe désormais à %d1_new_rate%%. Vous pouvez baiser ma bague.</French>
		<German>Tod und Leid scheinen Eure Gefährten zu sein. Nun, Wir gewähren Euch noch eine Chance. Kommt zurück nach Europa und beginnt eine neue Expedition. Solltet Ihr Erfolg haben, werden wir indes all Eure zukünftigen Handelsgeschäfte mit Steuern von %d1_new_rate%% belasten. Das habt Ihr Euch selber zuzuschreiben!</German>
		<Italian>Pare che tu abbia perso tutti i tuoi coloni. Te ne mando degli altri, cerca di non perdere anche questi. La percentuale di tasse è salita a %d1_new_rate%%. Puoi baciarmi l'anello.</Italian>
		<Spanish>Parece que habéis perdido a todos vuestros Colonos. Os enviaré más, pero intentad no perderlos. Vuestra carga impositiva ha subido a un %d1_new_rate%%. Podéis besar mi anillo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_REVIVE_1</Tag>
		<English>Thank you, your majesty.</English>
		<French>Merci, votre majesté.</French>
		<German>Majestät, ich danke Euch demütig.</German>
		<Italian>Grazie, vostra maestà.</Italian>
		<Spanish>Gracias, Majestad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_TREASURE_TRANSPORT_1</Tag>
		<English>A Treasure! May I offer my Galleons to transport it to the motherland? All I ask in return is a low %d1%% commission, and you shall instantly receive %d2[ICON_GOLD].</English>
		<French>Un trésor ! Désirez-vous que je le fasse acheminer au pays à bord de mes galions ? Il ne vous en coûtera qu'une faible commission de %d1%%. Quant à vous, vous toucherez immédiatement %d2[ICON_GOLD].</French>
		<German>Ein Schatz! Sieh an. Diese Neue Welt scheint über gewisse Reichtümer zu verfügen. Nun, eine Königliche Galeone kann die Pretiosen in die Heimat überführen. Überlasst den Fund der Krone, und Ihr erhaltet von Uns stante pede %d2[ICON_GOLD] und könnt Euch danach wieder Euren Tagesgeschäften widmen.</German>
		<Italian>Un tesoro! Posso offrirti i miei galeoni, per trasportarlo nella madrepatria? Tutto ciò che chiedo è un misero %d1%% di commissione, e tu riceverai subito %d2[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>¡Un Tesoro! ¿Puedo ofreceros mis Galeones para que lo llevéis a la madre patria? Solo os pediré a cambio una comisión del %d1%%, y recibiréis al instante %d2 [ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_TREASURE_TRANSPORT_2</Tag>
		<English>A Treasure! May I offer my Galleons to transport it to the motherland? All I ask in return is a low %d1%% commission, and you shall instantly receive %d2[ICON_GOLD].</English>
		<French>Un trésor ! Désirez-vous que je le fasse acheminer au pays à bord de mes galions ? Il ne vous en coûtera qu'une faible commission de %d1%%. Quant à vous, vous toucherez immédiatement %d2[ICON_GOLD].</French>
		<German>Reichtum kann eine Bürde sein. Glaubt Uns - Wir wissen, wovon Wir reden. Macht Euch frei von irdischem Tand, und Ihr werdet aufatmen. Nehmt %d2[ICON_GOLD], um die Unkosten Eurer Schatzsuche zu decken, und Wir entsorgen Euren Fund.</German>
		<Italian>Un tesoro! Posso offrirti i miei galeoni, per trasportarlo nella madrepatria? Tutto ciò che chiedo è un misero %d1%% di commissione, e tu riceverai subito %d2[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>¡Un Tesoro! ¿Puedo ofreceros mis Galeones para que lo llevéis a la madre patria? Solo os pediré a cambio una comisión del %d1%%, y recibiréis al instante %d2 [ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_TREASURE_TRANSPORT_3</Tag>
		<English>A Treasure! May I offer my Galleons to transport it to the motherland? All I ask in return is a low %d1%% commission, and you shall instantly receive %d2[ICON_GOLD].</English>
		<French>Un trésor ! Désirez-vous que je le fasse acheminer au pays à bord de mes galions ? Il ne vous en coûtera qu'une faible commission de %d1%%. Quant à vous, vous toucherez immédiatement %d2[ICON_GOLD].</French>
		<German>Ihr scheint reiche Beute gemacht zu haben. Wohlan, überlasst sie Uns. Eine Königliche Galeone wird den Schatz in die Heimat bringen. Ihr erhaltet die Hälfte seines Wertes, also %d2[ICON_GOLD], als Finderlohn.</German>
		<Italian>Un tesoro! Posso offrirti i miei galeoni, per trasportarlo nella madrepatria? Tutto ciò che chiedo è un misero %d1%% di commissione, e tu riceverai subito %d2[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>¡Un Tesoro! ¿Puedo ofreceros mis Galeones para que lo llevéis a la madre patria? Solo os pediré a cambio una comisión del %d1%%, y recibiréis al instante %d2 [ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_TREASURE_TRANSPORT_ACCEPT_1</Tag>
		<English>I would be happy to pay your fee. God save the King!</English>
		<French>C'est le coeur vibrant d'enthousiasme que j'accepte votre proposition ! Vive le roi !</French>
		<German>Ich willige mit Freuden ein, Majestät.</German>
		<Italian>Sarò felice di pagare l'onorario. Dio salvi il re!</Italian>
		<Spanish>Estaré encantado de pagarla. ¡Dios salve al Rey!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_TREASURE_TRANSPORT_ACCEPT_2</Tag>
		<English>I would be happy to pay your fee. God save the King!</English>
		<French>C'est le coeur vibrant d'enthousiasme que j'accepte votre proposition ! Vive le roi !</French>
		<German>Danke für Eure Unterstützung, Majestät.</German>
		<Italian>Sarò felice di pagare l'onorario. Dio salvi il re!</Italian>
		<Spanish>Estaré encantado de pagarla. ¡Dios salve al Rey!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_TREASURE_TRANSPORT_ACCEPT_3</Tag>
		<English>I would be happy to pay your fee. God save the King!</English>
		<French>C'est le coeur vibrant d'enthousiasme que j'accepte votre proposition ! Vive le roi !</French>
		<German>Eine wunderbare Idee, Majestät!</German>
		<Italian>Sarò felice di pagare l'onorario. Dio salvi il re!</Italian>
		<Spanish>Estaré encantado de pagarla. ¡Dios salve al Rey!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_TREASURE_TRANSPORT_REJECT_1</Tag>
		<English>No thank you, my liege.</English>
		<French>Non merci, Seigneur.</French>
		<German>Verzeiht, Majestät, doch ich habe andere Pläne.</German>
		<Italian>No, grazie, mio signore.</Italian>
		<Spanish>No. Gracias, Majestad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_TREASURE_TRANSPORT_REJECT_2</Tag>
		<English>No thank you, my liege.</English>
		<French>Non merci, Seigneur.</French>
		<German>Danke, Majestät. Nein danke.</German>
		<Italian>No, grazie, mio signore.</Italian>
		<Spanish>No. Gracias, Majestad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_TREASURE_TRANSPORT_REJECT_3</Tag>
		<English>No thank you, my liege.</English>
		<French>Non merci, Seigneur.</French>
		<German>Ihr seid ein kluger Mann, Majestät! Ich aber auch.</German>
		<Italian>No, grazie, mio signore.</Italian>
		<Spanish>No. Gracias, Majestad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_CHIEF_DESIRED_YIELD_DESCRIPTION</Tag>
		<English>[SPACE]We are in need of %s1_yield.</English>
		<French>[SPACE]Nous avons besoin de %s1_yield.</French>
		<German>[SPACE]Wir benötigen %s1_yield.</German>
		<Italian>[SPACE]Abbiamo bisogno di %s1_yield.</Italian>
		<Spanish>[SPACE]Necesitamos %s1_yield.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KISS_PINKY_1</Tag>
		<English>It is time to raise your taxes from %d1_old_rate%% to %d2_new_rate%%. You may kiss my ring in acquiescence.</English>
		<French>Il est temps de faire passer vos impôts de %d1_old_rate%% à %d2_new_rate%%. Vous pouvez embrasser ma chevalière.</French>
		<German>Wir geruhen, Eure Steuern von %d1_old_rate%% auf %d2_new_rate%% zu heben. Ihr dürft in stiller Zustimmung Unseren Ring küssen.</German>
		<Italian>È ora di aumentare le tasse da %d1_old_rate%% a %d2_new_rate%%. Puoi baciare il mio anello per mostrare il tuo consenso.</Italian>
		<Spanish>Es hora de subir vuestros impuestos de un %d1_old_rate%% a un %d2_new_rate%%. Podéis besar mi anillo como gesto de consentimiento.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KISS_PINKY_2</Tag>
		<English>It is time to raise your taxes from %d1_old_rate%% to %d2_new_rate%%. You may kiss my ring in acquiescence.</English>
		<French>Il est temps de faire passer vos impôts de %d1_old_rate%% à %d2_new_rate%%. Vous pouvez embrasser ma chevalière.</French>
		<German>Von %d1_old_rate%% auf %d2_new_rate%% erhöhen wir Eure Steuern, [CT_NAME]. Denn wisset, Ihr seid zwar weit weg, doch nicht weit genug, dass Euch Unsere Hand nicht doch erreicht. Und nun küsst den Ring, der sie schmückt.</German>
		<Italian>È ora di aumentare le tasse da %d1_old_rate%% a %d2_new_rate%%. Puoi baciare il mio anello per mostrare il tuo consenso.</Italian>
		<Spanish>Es hora de subir vuestros impuestos de un %d1_old_rate%% a un %d2_new_rate%%. Podéis besar mi anillo como gesto de consentimiento.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KISS_PINKY_3</Tag>
		<English>It is time to raise your taxes from %d1_old_rate%% to %d2_new_rate%%. You may kiss my ring in acquiescence.</English>
		<French>Il est temps de faire passer vos impôts de %d1_old_rate%% à %d2_new_rate%%. Vous pouvez embrasser ma chevalière.</French>
		<German>Ab sofort dürft Ihr Uns statt %d1_old_rate%% Steuern deren %d2_new_rate%% entrichten, [CT_NAME]. Wir wissen, dass Ihr Uns liebt, und gewähren Euch huldvoll eine Gelegenheit, dies zu zeigen. Bedankt Euch und küsst Unseren Ring.</German>
		<Italian>È ora di aumentare le tasse da %d1_old_rate%% a %d2_new_rate%%. Puoi baciare il mio anello per mostrare il tuo consenso.</Italian>
		<Spanish>Es hora de subir vuestros impuestos de un %d1_old_rate%% a un %d2_new_rate%%. Podéis besar mi anillo como gesto de consentimiento.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KISS_PINKY_4</Tag>
		<English>It is time to raise your taxes from %d1_old_rate%% to %d2_new_rate%%. You may kiss my ring in acquiescence.</English>
		<French>Il est temps de faire passer vos impôts de %d1_old_rate%% à %d2_new_rate%%. Vous pouvez embrasser ma chevalière.</French>
		<German>Ihr zahlt Uns ab sofort %d2_new_rate%% statt %d1_old_rate%% Steuern, [CT_NAME]. Überrascht? Hattet Ihr Uns vergessen? Nun, wir Euch nicht. Und nun küsst Unseren Ring.</German>
		<Italian>È ora di aumentare le tasse da %d1_old_rate%% a %d2_new_rate%%. Puoi baciare il mio anello per mostrare il tuo consenso.</Italian>
		<Spanish>Es hora de subir vuestros impuestos de un %d1_old_rate%% a un %d2_new_rate%%. Podéis besar mi anillo como gesto de consentimiento.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KISS_PINKY_5</Tag>
		<English>It is time to raise your taxes from %d1_old_rate%% to %d2_new_rate%%. You may kiss my ring in acquiescence.</English>
		<French>Il est temps de faire passer vos impôts de %d1_old_rate%% à %d2_new_rate%%. Vous pouvez embrasser ma chevalière.</French>
		<German>Ab sofort zahlt Ihr %d2_new_rate%% Steuern statt deren %d1_old_rate%%, [CT_NAME]. Denn Freigiebigkeit ist eine Tugend. Und nun küsst Unseren Ring.</German>
		<Italian>È ora di aumentare le tasse da %d1_old_rate%% a %d2_new_rate%%. Puoi baciare il mio anello per mostrare il tuo consenso.</Italian>
		<Spanish>Es hora de subir vuestros impuestos de un %d1_old_rate%% a un %d2_new_rate%%. Podéis besar mi anillo como gesto de consentimiento.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KISS_PINKY_1</Tag>
		<English>I gratefully kiss your ring, your majesty.</English>
		<French>J'embrasse votre chevalière avec gratitude, votre majesté.</French>
		<German>Ich bin Euer Majestät treuer Untertan.</German>
		<Italian>Bacio con riconoscenza l'anello, vostra maestà.</Italian>
		<Spanish>Beso graciosamente vuestro anillo, Majestad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_1</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Ich danke Euch für Eure Gastfreundschaft. Auch wenn Ihr Heiden seid, habt Ihr womöglich etwas Menschliches an Euch.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_2</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Habt Dank! Auch dafür, dass mich die Häuptlingstochter mit ihrem Liebreiz beglückte.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_3</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Lebt wohl, Freunde! Ich werde Euer Schicksal nie aus den Augen verlieren. Zumindestens nicht bis zur nächsten Hügelkuppe.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_4</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Danke für Euer Willkommen! Doch muss ich jetzt leider weiterziehen.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_5</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Lebt wohl! Ich werde Euch in meine Gebete einschließen.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_6</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Lebt wohl, Ihr Wilden! Ich werde dem Großen Weißen Vater im Osten von Euch berichten.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_7</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Lebt wohl! Und hütet Euch vor den anderen weißen Männern. Sie sind die Sendboten böser Götter. Tötet sie lieber, wenn sie sich nähern.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_8</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Lebt wohl! Und habt Dank, dass ich meine Wasserflasche füllen durfte.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_9</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Dann kann ich weiterziehen! Dank Eures Schamanen, der mir mit seiner heiligen Holzkohle dieses gewaltige Furunkel aus dem Arsch gebrannt hat.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_10</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Lebt wohl! Und glaubt mir bitte, dass der nackte Ritt auf meinem Pferd, bei dem Ihr mich letzte Nacht ertappt habt, nicht das bedeutet, wonach es aussah.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_11</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Lebt wohl! Und habt Dank für die pürierten Mehlwürmer. Sie waren ... (ähem) ... eine ungewöhnliche Erfahrung.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_12</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Lebt wohl. Euer Festmahl zu meinen Ehren werde ich nie vergessen! Vor allem nicht die gegrillten Heuschrecken.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_13</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Lebt wohl! Ich habe mir übrigens noch ein paar der frittierten Otterschwänze als Wegzehrung eingesteckt.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_14</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Lebt wohl! Die gerösteten Chinchillas waren eine Delikatesse.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_15</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Ich muss jetzt leider weiterziehen. Und entschuldigt bitte, dass ich die gedünsteten Egel nicht probieren wollte.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_16</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Lebt wohl! Und habt Dank, dass ich letzte Nacht im Mondeslicht an Eurem Fruchtbarkeitsritual teilhaben durfte. Eine stimulierende Erfahrung!</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_17</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Habt Dank für Eure Gastfreundschaft, Ihr Männer! Und Ihr Frauen auch. Die neue Freundschaft zwischen unseren Völkern wird sicher Früchte tragen. Spätestens in neun Monaten.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_18</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Der Besuch bei Euch war ein unvergessliches Erlebnis! Insbesondere der Pilzsud, den mir Euer Schamane angeboten hat. Doch jetzt muss ich leider weiterfliegen!</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_19</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Habt Dank für Speis und Trank! Und entschuldigt, dass ich gestern abend zuviel von Eurem Maisbier getrunken habe. Und glaubt mir bitte, dass ich über die Absichten unseres Volkes gegenüber dem Eurigen nur gescherzt habe.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHIEF_GOODY_20</Tag>
		<English>We are glad destiny has led us to your village.</English>
		<French>Nous sommes ravis que le destin vous ait mené à notre village.</French>
		<German>Habt Dank für Euer großzügiges Willkommen! Und für die vielen Geschenke - den Kopfputz aus Adlerfedern, die perlenbestickten Mokassins und die beiden Sklaven.</German>
		<Italian>Siamo contenti che il destino ci abbia portato al vostro villaggio.</Italian>
		<Spanish>Estamos encantados de que el destino os haya traído a nuestra aldea.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_THANKS_11</Tag>
		<English>I [OUR_NAME], Ruler of the Mighty [OUR_EMPIRE], do hereby offer my sincerest thanks to my good friend, [CT_NAME].</English>
		<French>Moi, [OUR_NAME], régnant sans partage sur le puissant [OUR_EMPIRE], je souhaite exprimer ici mes plus sincères remerciements à [CT_NAME], en toute amitié.</French>
		<German>Dankbar neige ich mein Haupt.</German>
		<Italian>Io [OUR_NAME], signore del poderoso [OUR_EMPIRE], offro i miei più sinceri ringraziamenti al mio caro amico, [CT_NAME].</Italian>
		<Spanish>Nos, [OUR_NAME], gobernante del poderoso [OUR_EMPIRE], ofrecemos nuestro más sincero agradecimiento a [CT_NAME], nuestro gran amigo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_11</Tag>
		<English>Are you still around? I thought somebody wiped out your puny settlements years ago.</English>
		<French>Vous êtes toujours là ? Je croyais que votre civilisation ridicule avait été exterminée depuis des années.</French>
		<German>Euch gibt es noch? Ich dachte, Eure armseligen Siedlungen wären schon vor geraumer Zeit ausgelöscht worden!</German>
		<Italian>Sei ancora in giro? Pensavo che qualcuno avesse raso al suolo il tuo ridicolo insediamento anni fa.</Italian>
		<Spanish>¿Aún estáis en liza? Creía que alguien había barrido vuestros insignificantes asentamientos hacía años.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_14</Tag>
		<English>And what brings [CT_CIV_SHORT] to my humble abode?</English>
		<French>Quel bon vent amène les [CT_CIV_SHORT] dans mon humble palais ?</French>
		<German>Und welches Anliegen führt [CT_CIV_SHORT] zu mir?</German>
		<Italian>E cosa porta i [CT_CIV_SHORT] alla mia umile dimora?</Italian>
		<Spanish>¿Qué trae a [CT_CIV_SHORT] a mi humilde morada?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_GIFT_SHIP_1</Tag>
		<English>It's rather hard to conduct business with you when you do not have any ships to transport cargo. I will give you a new ship, but your tax rate has now been raised to %d1_new_rate%%. You may kiss my ring.</English>
		<French>Il est assez difficile de faire des affaires avec vous alors que vous n'avez pas de navire pour transporter des marchandises. Je vais vous offrir un nouveau bateau, mais votre taux d'imposition passe désormais à %d1_new_rate%%. Vous pouvez embrasser ma bague.</French>
		<German>Es gestaltet sich etwas schwierig, Geschäfte mit Euch zu machen, wenn Ihr keine Transportschiffe habt. Wir geben Euch ein neues Schiff. Um die Unkosten zu decken, die Euer Ungemach der Krone aufbürdet, beträgt Euer Steuersatz alldieweil %d1_new_rate%%. Ihr dürft Unseren Siegelring küssen und Euch dann entfernen.</German>
		<Italian>È abbastanza difficile fare affari con te, quando non hai navi per trasportare il carico. Ti darò una nuova nave, ma ti alzo la percentuale di tasse a %d1_new_rate%%. Puoi baciarmi l'anello.</Italian>
		<Spanish>Es bastante difícil hacer negocios con vos cuando no contáis con barcos para transportar carga. Os daré un barco nuevo, pero vuestra carga impositiva ha subido al %d1_new_rate%%. Podéis besar mi anillo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_GIFT_SHIP_1</Tag>
		<English>Thank you, your majesty.</English>
		<French>Merci, votre Majesté.</French>
		<German>Habt Dank, Eure Majestät. Und seid bitte so gnädig, mir mein Ungeschick zu verzeihen.</German>
		<Italian>Grazie, vostra maestà.</Italian>
		<Spanish>Gracias, Majestad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ASK_FOR_GOLD_1</Tag>
		<English>Please deliver %d1[ICON_GOLD] immediately.</English>
		<French>Veuillez immédiatement nous faire parvenir %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Seid beglückwünscht, Gouverneur. Die Krone zeigt sich huldvoll und gewährt Euch eine Gelegenheit, Eurem König gefällig zu sein. %d1[ICON_GOLD] dürften genügen.</German>
		<Italian>Consegna immediatamente %d1[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>Por favor, entregad %d1 [ICON_GOLD] de inmediato.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ASK_FOR_GOLD_2</Tag>
		<English>You have been selected to contribute %d1[ICON_GOLD] for the commission of new ships for the Royal Navy.</English>
		<French>Vous avez été choisi pour apporter une contribution de %d1[ICON_GOLD] pour l'armement de nouveaux navires de la Marine royale.</French>
		<German>In Eurer Heimat herrschen Not und große Traurigkeit. Wir erwarten, das Ihr der Krone in dieser schwierigen Zeit beisteht. Die Mätresse Eures Königs ist erneut an der Syphilis erkrankt, und Wir werden einen teuren Medicus aus Venedig kommen lassen müssen. Schickt Uns %d1[ICON_GOLD], um das Honorar des Doktors zu begleichen.</German>
		<Italian>Sei stato selezionato per fornire %d1[ICON_GOLD] per la commissione di nuove navi per la Marina Reale.</Italian>
		<Spanish>Habéis sido seleccionado para contribuir con %d1 [ICON_GOLD] a la creación de nuevos barcos para la Armada Real.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ASK_FOR_GOLD_3</Tag>
		<English>Hard times have fallen upon the [OUR_EMPIRE]. %d1[ICON_GOLD] would be appreciated.</English>
		<French>[OUR_EMPIRE] traverse une période difficile. Un don généreux de %d1[ICON_GOLD] serait fortement apprécié.</French>
		<German>Böse Zungen in Unserem Beamtenkabinett munkeln, Eure Loyalität gegenüber der Krone sei nicht mehr so ehern geschmiedet wie bei Eurer Abreise in die Neue Welt. Schickt Eurer Majestät %d1[ICON_GOLD], um Euren Kritikern den losen Mund zu stopfen.</German>
		<Italian>Sono tempi duri per [OUR_EMPIRE]. %d1[ICON_GOLD] ci farebbero comodo.</Italian>
		<Spanish>Tiempos aciagos se ciernen sobre el [OUR_EMPIRE]. Se agradecería una donación de %d1 [ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ASK_FOR_GOLD_4</Tag>
		<English>I am tired. Deliver %d1[ICON_GOLD], kiss my ring, and let me rest.</English>
		<French>Je n'en puis plus. Remettez-moi %d1[ICON_GOLD], embrassez ma chevalière, et laissez-moi me reposer.</French>
		<German>Ihr werdet beglückt sein zu hören, dass Eure Majestät Euch erneut eine Gelegenheit offeriert, Eure Loyalität zu beweisen. Gebt Unserem Schatzmeister %d1[ICON_GOLD], kniet und küsst Unseren Siegelring. Und dann lasst Uns ruhen - die unermüdliche Arbeit für Euer Wohl hat Uns erschöpft.</German>
		<Italian>Sono stanco. Consegna %d1[ICON_GOLD], baciami l'anello e lasciami riposare.</Italian>
		<Spanish>Estoy cansado. Dadme %d1 [ICON_GOLD], besad mi anillo y dejadme descansar.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ASK_FOR_GOLD_5</Tag>
		<English>You may kiss my ring for the bargain price of %d1[ICON_GOLD].</English>
		<French>Vous pouvez embrasser ma chevalière pour la modique somme de %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Der Schoßhund Unserer Großnichte hat demnächst Geburtstag. Ihr dürft Uns %d1[ICON_GOLD] für das Geschmeide seines neuen Halsbandes schenken. Nein, dankt Uns nicht. Küsst einfach Unseren Ring und zieht Euch zurück.</German>
		<Italian>Puoi baciarmi l'anello per l'ottimo prezzo di %d1[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>Podéis besar mi anillo por la módica cantidad de %d1 [ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ASK_FOR_GOLD_6</Tag>
		<English>You may kiss my ring for the bargain price of %d1[ICON_GOLD].</English>
		<French>Vous pouvez embrasser ma chevalière pour la modique somme de %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Wir geruhen, heute königlich guter Laune zu sein. Einfach nur so! Ohne Grund! Ein Gefühl des Glücks benebelt Unseren Verstand, und Unser Herz ist von der Liebe zu Unseren Untertanen erfüllt. Auch zu Euch! Nun, Ihr solltet Uns %d1[ICON_GOLD] geben, damit es dabei bleibt.</German>
		<Italian>Puoi baciarmi l'anello per l'ottimo prezzo di %d1[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>Podéis besar mi anillo por la módica cantidad de %d1 [ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ASK_FOR_GOLD_7</Tag>
		<English>You may kiss my ring for the bargain price of %d1[ICON_GOLD].</English>
		<French>Vous pouvez embrasser ma chevalière pour la modique somme de %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Ganz Europa redet vom neuen König von Sachsen und dem Prunk, den er seinem Ländchen schenkt. Einen Zwinger und ein Lustschloss an der schönen Elbe hat er erbaut, und diese Bauwerke sollen von erlesener Pracht sein. Schickt Uns %d1[ICON_GOLD], damit Wir diesem Cretin seine Architekten abwerben können!</German>
		<Italian>Puoi baciarmi l'anello per l'ottimo prezzo di %d1[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>Podéis besar mi anillo por la módica cantidad de %d1 [ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ASK_FOR_GOLD_8</Tag>
		<English>You may kiss my ring for the bargain price of %d1[ICON_GOLD].</English>
		<French>Vous pouvez embrasser ma chevalière pour la modique somme de %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Unseren Bauern daheim hat es die Ernte verhagelt, nun hungern sie und ihre Kinder sterben. Eine schlimme Lage! Sofortige Hilfe tut not. Schickt Uns %d1[ICON_GOLD], damit Wir die Palastwachen verstärken können.</German>
		<Italian>Puoi baciarmi l'anello per l'ottimo prezzo di %d1[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>Podéis besar mi anillo por la módica cantidad de %d1 [ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ASK_FOR_GOLD_9</Tag>
		<English>You may kiss my ring for the bargain price of %d1[ICON_GOLD].</English>
		<French>Vous pouvez embrasser ma chevalière pour la modique somme de %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Camilla, Unser liebstes Reitpferd, ist von einem tückischen Abzess an ihrem Arsch genesen. Unsere Gebete wurden erhört! Nun wollen Wir dem Herrn im Himmel für seine Gnade danken. Schickt Uns %d1[ICON_GOLD], wir wollen ein diamantenes Kreuz auf Camillas Sattel sticken lassen.</German>
		<Italian>Puoi baciarmi l'anello per l'ottimo prezzo di %d1[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>Podéis besar mi anillo por la módica cantidad de %d1 [ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ASK_FOR_GOLD_10</Tag>
		<English>You may kiss my ring for the bargain price of %d1[ICON_GOLD].</English>
		<French>Vous pouvez embrasser ma chevalière pour la modique somme de %d1[ICON_GOLD].</French>
		<German>Euer Ruhm als Entdecker exotischer Gestade beeindruckt Unsere Untertanen, und sie haben Uns gebeten, den großen Marktplatz der Hauptstadt nach Euch zu benennen. Diesem Wunsch kommen Wir gerne nach! Schickt Uns %d1[ICON_GOLD] für die Verwaltungsgebühren.</German>
		<Italian>Puoi baciarmi l'anello per l'ottimo prezzo di %d1[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>Podéis besar mi anillo por la módica cantidad de %d1 [ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_GIVE_GOLD_1</Tag>
		<English>I am honored to kiss your lovely ring. (Pay Gold)</English>
		<French>C'est un honneur que d'embrasser votre ravissante chevalière. (Donner l'or)</French>
		<German>Majestät, es sei mir eine Ehre. (Forderung erfüllen, maximaler Steuersatz sinkt)</German>
		<Italian>Sono onorato di baciare questo meraviglioso anello. (Paga l'oro)</Italian>
		<Spanish>Es un honor besar vuestro adorable anillo. (Pagar oro)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_GIVE_GOLD_2</Tag>
		<English>I am honored to kiss your lovely ring. (Pay Gold)</English>
		<French>C'est un honneur que d'embrasser votre ravissante chevalière. (Donner l'or)</French>
		<German>Nur so wenig? Danke, Majestät. (Forderung erfüllen, maximaler Steuersatz sinkt)</German>
		<Italian>Sono onorato di baciare questo meraviglioso anello. (Paga l'oro)</Italian>
		<Spanish>Es un honor besar vuestro adorable anillo. (Pagar oro)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_GIVE_GOLD_3</Tag>
		<English>I am honored to kiss your lovely ring. (Pay Gold)</English>
		<French>C'est un honneur que d'embrasser votre ravissante chevalière. (Donner l'or)</French>
		<German>Ich bin Majestäts demütigster Untertan. (Forderung erfüllen, maximaler Steuersatz sinkt)</German>
		<Italian>Sono onorato di baciare questo meraviglioso anello. (Paga l'oro)</Italian>
		<Spanish>Es un honor besar vuestro adorable anillo. (Pagar oro)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_GIVE_GOLD_4</Tag>
		<English>I am honored to kiss your lovely ring. (Pay Gold)</English>
		<French>C'est un honneur que d'embrasser votre ravissante chevalière. (Donner l'or)</French>
		<German>Euer Wunsch sei mir Befehl, Majestät. (Forderung erfüllen, maximaler Steuersatz sinkt)</German>
		<Italian>Sono onorato di baciare questo meraviglioso anello. (Paga l'oro)</Italian>
		<Spanish>Es un honor besar vuestro adorable anillo. (Pagar oro)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_GIVE_GOLD_5</Tag>
		<English>I am honored to kiss your lovely ring. (Pay Gold)</English>
		<French>C'est un honneur que d'embrasser votre ravissante chevalière. (Donner l'or)</French>
		<German>Jawohl. Aber sicher! Gerne. (Forderung erfüllen, maximaler Steuersatz sinkt)</German>
		<Italian>Sono onorato di baciare questo meraviglioso anello. (Paga l'oro)</Italian>
		<Spanish>Es un honor besar vuestro adorable anillo. (Pagar oro)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_REFUSE_GOLD_1</Tag>
		<English>No, we already pay taxes. That should be enough! (Anger King)</English>
		<French>Non, nous avons déjà des impôts, et c'est déjà bien assez ! (Rendre le roi furieux)</French>
		<German>Mein Herr, Eure Untertanen können kein Gold scheißen. (König verärgern, maximaler Steuersatz steigt)</German>
		<Italian>No, paghiamo già le tasse. Dovrebbero bastare quelle! (Fai arrabbiare il re)</Italian>
		<Spanish>No, ya pagamos impuestos. ¡Con eso basta! (Enojar al rey)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_REFUSE_GOLD_2</Tag>
		<English>No, we already pay taxes. That should be enough! (Anger King)</English>
		<French>Non, nous avons déjà des impôts, et c'est déjà bien assez ! (Rendre le roi furieux)</French>
		<German>Hoheit, Ihr verwechselt mich mit Sankt Nikolaus. (König verärgern, maximaler Steuersatz steigt)</German>
		<Italian>No, paghiamo già le tasse. Dovrebbero bastare quelle! (Fai arrabbiare il re)</Italian>
		<Spanish>No, ya pagamos impuestos. ¡Con eso basta! (Enojar al rey)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_REFUSE_GOLD_3</Tag>
		<English>No, we already pay taxes. That should be enough! (Anger King)</English>
		<French>Non, nous avons déjà des impôts, et c'est déjà bien assez ! (Rendre le roi furieux)</French>
		<German>Vielleicht solltet Ihr sparsamer wirtschaften, Hoheit. (König verärgern, maximaler Steuersatz steigt)</German>
		<Italian>No, paghiamo già le tasse. Dovrebbero bastare quelle! (Fai arrabbiare il re)</Italian>
		<Spanish>No, ya pagamos impuestos. ¡Con eso basta! (Enojar al rey)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_REFUSE_GOLD_4</Tag>
		<English>No, we already pay taxes. That should be enough! (Anger King)</English>
		<French>Non, nous avons déjà des impôts, et c'est déjà bien assez ! (Rendre le roi furieux)</French>
		<German>Vielleicht ein andermal. Jetzt nicht. (König verärgern, maximaler Steuersatz steigt)</German>
		<Italian>No, paghiamo già le tasse. Dovrebbero bastare quelle! (Fai arrabbiare il re)</Italian>
		<Spanish>No, ya pagamos impuestos. ¡Con eso basta! (Enojar al rey)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_REFUSE_GOLD_5</Tag>
		<English>No, we already pay taxes. That should be enough! (Anger King)</English>
		<French>Non, nous avons déjà des impôts, et c'est déjà bien assez ! (Rendre le roi furieux)</French>
		<German>Bei allem Respekt, Hoheit - auf keinen Fall! (König verärgern, maximaler Steuersatz steigt)</German>
		<Italian>No, paghiamo già le tasse. Dovrebbero bastare quelle! (Fai arrabbiare il re)</Italian>
		<Spanish>No, ya pagamos impuestos. ¡Con eso basta! (Enojar al rey)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ACCEPT_GOLD_1</Tag>
		<English>What a wise decision!</English>
		<French>Sage décision !</French>
		<German>Euch sei eine Belohnung gewährt. Wir gestatten Euch huldvoll, in die Palastküche zu gehen und um die Reste des Königlichen Frühstücks zu bitten.</German>
		<Italian>Saggia decisione!</Italian>
		<Spanish>¡Qué decisión tan sabia!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ACCEPT_GOLD_2</Tag>
		<English>What a wise decision!</English>
		<French>Sage décision !</French>
		<German>Compliment! Ihr kennt Euren Rang. A propos, Unser Schoßhund hat dort in der Ecke etwas deponiert, was Uns stört. Euch sei gestattet, es zu entfernen.</German>
		<Italian>Saggia decisione!</Italian>
		<Spanish>¡Qué decisión tan sabia!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ACCEPT_GOLD_3</Tag>
		<English>What a wise decision!</English>
		<French>Sage décision !</French>
		<German>Respect! Nehmt dieses Schnupftuch von uns. Es soll in Eurer Familie als Erbstück jeweils dem ältesten Sohne überreicht werden. Doch wartet! Wir müssen uns zunächst noch einmal schneuzen.</German>
		<Italian>Saggia decisione!</Italian>
		<Spanish>¡Qué decisión tan sabia!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ACCEPT_GOLD_4</Tag>
		<English>What a wise decision!</English>
		<French>Sage décision !</French>
		<German>Famos. Dass werden Wir Euch so schnell nicht vergessen. Und nun dürft Ihr euch entfernen, Herr äh ... wie war noch einmal Euer Name?</German>
		<Italian>Saggia decisione!</Italian>
		<Spanish>¡Qué decisión tan sabia!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_ACCEPT_GOLD_5</Tag>
		<English>What a wise decision!</English>
		<French>Sage décision !</French>
		<German>Wie tugendhaft von Euch. Unsere Großnichte wird in der Palastkapelle für Euer Seelenheil beten. Und für das ihres Goldfisches, der letzte Nacht verstorben ist.</German>
		<Italian>Saggia decisione!</Italian>
		<Spanish>¡Qué decisión tan sabia!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_KING_REFUSE_GOLD_1</Tag>
		<English>You defy my request? Are you out of your mind?</English>
		<French>Vous bravez ma demande ? Avez-vous perdu la tête ?</French>
		<German>Ihr widersetzt Euch einer Forderung der Krone? Was für eine Narretei! Welche Hybris! Seid Ihr von Sinnen, Kerl?</German>
		<Italian>Ti opponi alla mia richiesta? Sei impazzito?</Italian>
		<Spanish>¿Osáis desobedecer mi petición? ¿Os habéis vuelto loco?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_ACCEPTED_GOLD_1</Tag>
		<English>Thank you, your Majesty</English>
		<French>Merci, votre majesté.</French>
		<German>Danke, Euer Majestät.</German>
		<Italian>Grazie, vostra maestà.</Italian>
		<Spanish>Gracias, Majestad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_KING_REFUSED_GOLD_1</Tag>
		<English>Good bye.</English>
		<French>Au revoir.</French>
		<German>Lebt wohl.</German>
		<Italian>Arrivederci.</Italian>
		<Spanish>Adiós.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FOUND_CITY_NO_FOOD_1</Tag>
		<English>This site lacks significant food production, so you will have to employ farmers or fishermen to support the population. Are you sure you want to settle here?</English>
		<French>Cet endroit ne produit pas assez de nourriture, et vous devrez employer des fermiers ou des pêcheurs pour subvenir aux besoins de la population. Voulez-vous vraiment vous installer ici ?</French>
		<German>Seid Ihr sicher, Euch hier ansiedeln zu wollen? Womöglich müssten die Siedler an diesem unwirtlichen Ort Hunger leiden. Wollt Ihr wirklich hier eine Stadt gründen?</German>
		<Italian>Questa posizione non ha una produzione di cibo rilevante, quindi dovrai usare contadini o pescatori per sostenere la popolazione. Sei sicuro di volerti insediare qui?</Italian>
		<Spanish>Este lugar carece de una producción de alimentos importante, así que tendréis que usar Agricultores o Pescadores para alimentar a la población. ¿Seguro que queréis estableceros aquí?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_FOUND_CITY_NO_FOOD_NO_1</Tag>
		<English>I didn't realize that. Thank you!</English>
		<French>Je ne m'en étais pas rendu compte. Merci !</French>
		<German>Das habe ich nicht bemerkt. Danke!</German>
		<Italian>Non me n'ero reso conto. Grazie!</Italian>
		<Spanish>No me había dado cuenta. Gracias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_FOUND_CITY_NO_FOOD_YES_1</Tag>
		<English>Food is not everything. I know what I'm doing.</English>
		<French>Il n'y a pas que la nourriture dans la vie. Je sais ce que je fais.</French>
		<German>Nahrung ist nicht alles. Ich weiß, was ich tue.</German>
		<Italian>Il cibo non è tutto. So quello che faccio.</Italian>
		<Spanish>La comida no lo es todo. Sé lo que hago.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FOUND_CITY_INLAND_1</Tag>
		<English>This site lacks ocean access. You will have to build Wagon Trains to transfer goods to a port, and from there ship them back to Europe. Are you sure you want to settle here?</English>
		<French>Cet endroit n'offre pas d'accès à l'océan. Vous devrez construire des chariots pour acheminer les marchandises vers un port avant qu'elles n'embarquent pour l'Europe. Voulez-vous vraiment vous installer ici ?</French>
		<German>Dieser Ort hat keinen direkten Zugang zum Ozean. Ihr werdet Planwagen bauen müssen zur Beförderung der Güter an einen Hafen, um sie von da aus nach Europa zu verschiffen. Wollt Ihr Euch wirklich hier ansiedeln?</German>
		<Italian>A questa posizione manca un accesso al mare. Dovrai costruire colonne di carovane per trasportare i beni verso un porto da cui poi inviarli in Europa. Sei sicuro di volerti insediare qui?</Italian>
		<Spanish>Este sitio carece de salida al mar. Tendréis que construir Caravanas de carromatos para llevar las mercancías a un puerto y, allí, embarcarlas a Europa. ¿Seguro que queréis estableceros aquí?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_FOUND_CITY_INLAND_YES_1</Tag>
		<English>Yes, inland lie the riches!</English>
		<French>Oui, les richesses sont dans les terres !</French>
		<German>Ja, im Landesinneren liegt der Reichtum.</German>
		<Italian>Sì, le ricchezze sono nell'entroterra!</Italian>
		<Spanish>Sí, tierra dentro se encuentran las riquezas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_FOUND_CITY_INLAND_NO_1</Tag>
		<English>You are right, we should settle along the coast.</English>
		<French>Vous avez raison, nous devrions nous installer le long de la côte.</French>
		<German>Ihr habt Recht, wir sollten uns an der Küste ansiedeln.</German>
		<Italian>Hai ragione, dovremmo insediarci lungo la costa.</Italian>
		<Spanish>Tenéis razón. Mejor será colonizar la costa.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_FOUND_CITY_BUY_2</Tag>
		<English>We accept your price. (Found Settlement, Buy Land)</English>
		<French>Nous acceptons votre prix. (Fonder une colonie, acheter la terre)</French>
		<German>Wir akzeptieren Euren Preis. (Siedlung gründen, Land kaufen)</German>
		<Italian>Accettiamo il vostro prezzo. (Costruisci insediamento, acquista terra)</Italian>
		<Spanish>Aceptamos el precio que pedís. (Fundar asentamiento, comprar tierra)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_FOUND_CITY_TAKE_2</Tag>
		<English>This land is rightfully ours. (Found Settlement, Anger Natives)</English>
		<French>Cette terre nous appartient de droit. (Fonder une colonie, rendre furieux les indigènes)</French>
		<German>Dieses Land gehört von Rechts wegen uns. (Siedlung gründen, Eingeborene verärgern)</German>
		<Italian>Questa terra ci appartiene di diritto. (Costruisci insediamento, fai arrabbiare i nativi)</Italian>
		<Spanish>Esta tierra nos pertenece por derecho. (Fundar asentamiento, enojar a los Nativos)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_CITY_BUY_2</Tag>
		<English>That sounds fair. (Buy Land)</English>
		<French>Très bien, cela semble honnête. (Acheter les terres)</French>
		<German>Das klingt gerecht! (Land kaufen)</German>
		<Italian>That sounds fair. (Buy Land)</Italian>
		<Spanish>That sounds fair. (Buy Land)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_CITY_TAKE_2</Tag>
		<English>This land is rightfully ours. (Anger Natives)</English>
		<French>Ces terres nous appartiennent de plein droit. (irriter les indigènes)</French>
		<German>Solche Geschichten kann ja jeder erzählen. (Land beschlagnahmen)</German>
		<Italian>This land is rightfully ours. (Anger Natives)</Italian>
		<Spanish>This land is rightfully ours. (Anger Natives)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_MERC</Tag>
		<English>Great !</English>
		<French>Parfait !</French>
		<German>Hervorragend, wir können Eure Kämpfer gut gebrauchen! (Söldner verpflichten)</German>
		<Italian>Great !</Italian>
		<Spanish>Great !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_MERC_CHEAP</Tag>
		<English>That is too expensive, we give you half of that.</English>
		<French>C'est bien trop cher, nous ne vous donnons que la moitié de cette somme.</French>
		<German>Das ist viel Gold für solche unerfahrenen Burschen. Wir geben euch die Hälfte. (Söldner zum halben Preis anwerben; 50% Wahrscheinlichkeit für Beziehungsmalus von -1)</German>
		<Italian>That is too expensive, we give you half of that</Italian>
		<Spanish>That is too expensive, we give you half of that</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_MERC_CANNOT</Tag>
		<English>We do not have the money, sorry.</English>
		<French>Nous n'avons pas assez d'argent, désolé.</French>
		<German>Ein freundliches Angebot! Derzeit aber nicht. (Söldner nicht rekrutieren)</German>
		<Italian>We do not have the money, sorry.</Italian>
		<Spanish>We do not have the money, sorry.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_NATIVE_SLAVE</Tag>
		<English>Great, we can really use more labour !</English>
		<French>Parfait, nous avons justement besoin de travailleurs !</French>
		<German>Hervorragend, wir können weitere Arbeiter gut gebrauchen ! (Sklaven kaufen)</German>
		<Italian>Great, we can really use more labour !</Italian>
		<Spanish>Great, we can really use more labour !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_NATIVE_SLAVE_CANNOT</Tag>
		<English>We do not have the money, sorry.</English>
		<French>Nous n'avons pas assez d'argent, désolé.</French>
		<German>Ein gutes Angebot! Derzeit aber nicht. (Sklaven nicht rekrutieren)</German>
		<Italian>We do not have the money, sorry.</Italian>
		<Spanish>We do not have the money, sorry.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_AFRICAN_SLAVES</Tag>
		<English>A very generous proposal which we will thankfully accept, your Majesty. More labour is always needed.</English>
		<French>Une offre très généreuse que nous acceptons avec joie, votre Majesté. De nouveaux travailleurs sont toujours nécessaires.</French>
		<German>Hervorragend, wir können weitere Arbeiter gut gebrauchen, Eure Majestät ! (Sklaven kaufen)</German>
		<Italian>A very generous proposal which we will thankfully accept, your Majesty. More labour is always needed.</Italian>
		<Spanish>A very generous proposal which we will thankfully accept, your Majesty. More labour is always needed.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_AFRICAN_SLAVES_CANNOT</Tag>
		<English>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</English>
		<French>Nous sommes désolé, votre Majesté, mais nous ne pouvons pas nous le permettre en ce moment.</French>
		<German>Wir bedauern das Gold hierfür derzeit nicht aufbringen zu können, Eure Majestät.</German>
		<Italian>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</Italian>
		<Spanish>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_PRISONS</Tag>
		<English>This is a brilliant idea and a very generous offer, your Majesty !</English>
		<French>C'est une idée particulièrement brillante et une offre très généreuse, votre Majesté !</French>
		<German>Dies ist eine brilliante Idee und ein sehr großzügiges Angebot, Eure Majestät !</German>
		<Italian>This is a brilliant idea and a very generous offer, your Majesty !</Italian>
		<Spanish>This is a brilliant idea and a very generous offer, your Majesty !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_PRISONS_CANT_AFFORD</Tag>
		<English>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</English>
		<French>Nous sommes désolé, votre Majesté, mais nous ne pouvons pas nous le permettre en ce moment.</French>
		<German>Wir bedauern das Gold hierfür derzeit nicht aufbringen zu können, Eure Majestät.</German>
		<Italian>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</Italian>
		<Spanish>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_NOBLE</Tag>
		<English>We will pay his demand and take care of him for you, your Majesty !</English>
		<French>Nous paierons pour sa prise en charge, votre Majesté !</French>
		<German>Wir werden seine Passage bezahlen und ihn in unsere Obhut nehmen, Eure Majestät!</German>
		<Italian>We will pay his demand and take care of him for you, your Majesty !</Italian>
		<Spanish>We will pay his demand and take care of him for you, your Majesty !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_NOBLE_CANT_AFFORD</Tag>
		<English>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</English>
		<French>Nous sommes désolé, votre Majesté, mais nous ne pouvons pas nous le permettre en ce moment.</French>
		<German>Wir bedauern das Gold hierfür derzeit nicht aufbringen zu können, Eure Majestät.</German>
		<Italian>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</Italian>
		<Spanish>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_BISHOP</Tag>
		<English>We thankfully accept the offer of our Mother Church, Your Holiness.</English>
		<French>Nous acceptons l'offre généreuse de notre noble église, votre Sainteté.</French>
		<German>Wir nehmen das Angebot der Heiligen Mutter Kirche dankbar an, Euer Eminenz.</German>
		<Italian>We thankfully accept the offer of our Mother Church, Your Holiness.</Italian>
		<Spanish>We thankfully accept the offer of our Mother Church, Your Holiness.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_BISHOP_CANT_AFFORD</Tag>
		<English>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</English>
		<French>Nous sommes désolé, votre Sainteté, mais nous ne pouvons pas nous le permettre en ce moment.</French>
		<German>Wir bedauern das Gold hierfür derzeit nicht aufbringen zu können, Eure Majestät.</German>
		<Italian>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</Italian>
		<Spanish>We are sorry, your Majesty but we can simply not afford currently.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_PAY_CHURCH_DEMAND</Tag>
		<English>Of course we will help our Mother Church and our fellow christians, Your Holiness.</English>
		<French>Bien sûr que nous aiderons notre noble église et ses fidèles chrétiens, votre Sainteté.</French>
		<German>Wir spenden gerne für den guten Zweck, Eure Heiligkeit.</German>
		<Italian>Of course we will help our Mother Church and our fellow christians, Your Holiness.</Italian>
		<Spanish>Of course we will help our Mother Church and our fellow christians, Your Holiness.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_REFUSE_CHURCH_DEMAND</Tag>
		<English>We are sorry, Your Holiness but we can simply not afford currently.</English>
		<French>Nous sommes désolé, votre Sainteté, mais nous ne pouvons pas nous le permettre en ce moment.</French>
		<German>Wir bedauern das Gold hierfür derzeit nicht aufbringen zu können, Eure Heiligkeit.</German>
		<Italian>We are sorry, Your Holiness but we can simply not afford currently.</Italian>
		<Spanish>We are sorry, Your Holiness but we can simply not afford currently.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_REQUEST_CHURCH_FAVOUR</Tag>
		<English>We would like to request a favour from our Mother Church, Your Holiness.</English>
		<French>Nous aimerions demander une faveur à notre noble église, votre Sainteté.</French>
		<German>Wir möchten die Heilige Mutter Kirche um eine Gunst bitten, Eure Heiligkeit.</German>
		<Italian>We would like to request a favour from our Mother Church, Your Holiness.</Italian>
		<Spanish>We would like to request a favour from our Mother Church, Your Holiness.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHURCH_FAVOUR_KING</Tag>
		<English>Could you please speak to our King in our favour.</English>
		<French>Pourriez-vous parler au Roi en notre faveur ?</French>
		<German>Könntet Ihr bitte bei unserem König für unsere Sache sprechen.</German>
		<Italian>Could you please speak to our King in our favour.</Italian>
		<Spanish>Could you please speak to our King in our favour.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHURCH_FAVOUR_EUROPEAN</Tag>
		<English>Could you please speak to %s1 in our favour.</English>
		<French>Pourriez-vous vous rapprocher de son Altesse, %s1, et parlez en notre faveur ?</French>
		<German>Könntet Ihr bitte bei %s1 für unsere Sache sprechen.</German>
		<Italian>Could you please speak to %s1 in our favour.</Italian>
		<Spanish>Could you please speak to %s1 in our favour.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHURCH_FAVOUR_FOUNDING_FATHERS</Tag>
		<English>Could you please speak in our favour to famous people that could join our Congress.</English>
		<French>Pourriez-vous parler en notre faveur à de nobles hommes qui pourraient rejoindre notre congrès ?</French>
		<German>Könntet Ihr bitte bei bekannten Persönlichkeiten ein gutes Wort einlegen, damit sie unserem Kongress beitreten.</German>
		<Italian>Could you please speak in our favour to famous people that could join our Congress.</Italian>
		<Spanish>Could you please speak in our favour to famous people that could join our Congress.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CHURCH_SPOKE_FAVOUR_KING</Tag>
		<English>The Church has spoken in your favour to your King.</English>
		<French>L'église a parlé en votre faveur à votre Roi.</French>
		<German>Die Kirche hat in eurer Sache mit eurem König gesprochen.</German>
		<Italian>The Church has spoken in your favour to your King.</Italian>
		<Spanish>The Church has spoken in your favour to your King.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CHURCH_SPOKE_FAVOUR_EUROPEAN</Tag>
		<English>The Church has spoken in your favour to %s1.</English>
		<French>L'église lui a parlé en votre faveur.</French>
		<German>Die Kirche hat in eurer Sache mit %s1 gesprochen.</German>
		<Italian>The Church has spoken in your favour to %s1.</Italian>
		<Spanish>The Church has spoken in your favour to %s1.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_NOT_ACQUIRE_SMUGGLERS</Tag>
		<English>We will hunt down these criminals in your name, your Majesty !</English>
		<French>Nous chasserons ces criminels en votre nom, votre Majesté !</French>
		<German>Wir werden diese Verbrecher zur Strecke bringen, Eure Majestät !</German>
		<Italian>We will hunt down these criminals in your name, your Majesty !</Italian>
		<Spanish>We will hunt down these criminals in your name, your Majesty !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_SMUGGLERS</Tag>
		<English>Thank you for this hint, ehm warning, your Majesty. We will react accordingly. (Hire smugglers)</English>
		<French>Nous vous remercions pour ce conseil... enfin cette alerte, votre Majesté. Nous agirons en conséquences (engager des contrebandiers)</French>
		<German>Vielen Dank für diesen Hinweis, ähm diese Warnung, Eure Majestät. Wir werden uns umgehend darum kümmern. (Schmuggler anheuern)</German>
		<Italian>Thank you for this hint, ehm warning, your Majesty. We will react accordingly. (Hire smugglers)</Italian>
		<Spanish>Thank you for this hint, ehm warning, your Majesty. We will react accordingly. (Hire smugglers)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_PIRATES</Tag>
		<English>We will give them letters of marque and let them fight in your name, your Majesty !</English>
		<French>Nous allons leur donner des lettres de marque et les laisser se battre en votre nom, votre Majesté !</French>
		<German>Wir werden ihnen Kaperbriefe geben und sie in Namen Eurer Majestät kämpfen lassen!</German>
		<Italian>We will give them letters of marque and let them fight in your name, your Majesty !</Italian>
		<Spanish>We will give them letters of marque and let them fight in your name, your Majesty !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_BRIBE_PIRATES</Tag>
		<English>We will bribe them to leave our ships in peace, your Majesty !</English>
		<French>Nous allons les soudoyer pour laisser nos navires en paix, votre Majesté !</French>
		<German>Wir werden sie bestechen, damit sie unsere Schiffe in Ruhe lassen, Eure Majestät !</German>
		<Italian>We will bribe them to leave our ships in peace, your Majesty !</Italian>
		<Spanish>We will bribe them to leave our ships in peace, your Majesty !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_NOT_ACQUIRE_PIRATES</Tag>
		<English>We will hunt down these criminals in your name, your Majesty !</English>
		<French>Nous chasserons ces criminels jusqu'au dernier, votre Majesté !</French>
		<German>Wir werden diese Verbrecher zur Strecke bringen, Eure Majestät !</German>
		<Italian>We will hunt down these criminals in your name, your Majesty !</Italian>
		<Spanish>We will hunt down these criminals in your name, your Majesty !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_CONTINENTAL_GUARD</Tag>
		<English>We thankfully accept your generous offer, your Majesty !</English>
		<French>Nous acceptons votre offre avec joie, votre Majesté !</French>
		<German>Wir nehmen euer Angebot dankend an, Eure Majestät !</German>
		<Italian>We thankfully accept your generous offer, your Majesty !</Italian>
		<Spanish>We thankfully accept your generous offer, your Majesty !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_NOT_ACQUIRE_CONTINENTAL_GUARD</Tag>
		<English>We currently cannot afford, your Majesty !</English>
		<French>Nous ne pouvons pas nous le permettre en ce moment, votre Majesté !</French>
		<German>Wir können uns dies leider nicht leisten, Eure Majestät !</German>
		<Italian>We currently cannot afford, your Majesty !</Italian>
		<Spanish>We currently cannot afford, your Majesty !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_MORTAR</Tag>
		<English>We thankfully accept your generous offer, your Majesty !</English>
		<French>Nous acceptons votre offre avec joie, votre Majesté !</French>
		<German>Wir nehmen euer Angebot dankend an, Eure Majestät !</German>
		<Italian>We thankfully accept your generous offer, your Majesty !</Italian>
		<Spanish>We thankfully accept your generous offer, your Majesty !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_NOT_ACQUIRE_MORTAR</Tag>
		<English>We currently cannot afford, your Majesty !</English>
		<French>Nous ne pouvons pas nous le permettre en ce moment, votre Majesté !</French>
		<German>Wir können uns dies leider nicht leisten, Eure Majestät !</German>
		<Italian>We currently cannot afford, your Majesty !</Italian>
		<Spanish>We currently cannot afford, your Majesty !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_RANGERS</Tag>
		<English>What a brilliant idea your Majesty ! (Train Rangers)</English>
		<French>Quelle idée brillante votre Majesté ! (entraîner des gardes-forestiers)</French>
		<German>Dies ist eine brilliante Idee Eure Majestät ! (Ranger Ausbilden)</German>
		<Italian>What a brilliant idea your Majesty ! (Train Rangers)</Italian>
		<Spanish>What a brilliant idea your Majesty ! (Train Rangers)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_NOT_ACQUIRE_RANGERS</Tag>
		<English>Your Majesty, I assure you, the inland colonies are well protected already.</English>
		<French>Votre Majesté, je vous en assure, nos colonies intérieures sont déjà bien protégées.</French>
		<German>Eure Majestät, Ich versichere Euch, dass die Kolonien ausreichend geschützt sind. Wir benötigen keine weiteren Truppen.</German>
		<Italian>Your Majesty, I assure you, the inland colonies are well protected already.</Italian>
		<Spanish>Your Majesty, I assure you, the inland colonies are well protected already.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_ACQUIRE_CONQUISTADORS</Tag>
		<English>We will welcome these brave fighters in the name of christianity, your Majesty ! (Hire Conquistadors)</English>
		<French>Nous accueillons ses combattants courageux au nom de la Chrétienté, votre Majesté ! (engager des conquistadors)</French>
		<German>Im Namen des Herrn heißen wir diese tapferen Kämpfer bei uns willkommen, Eure Majestät ! (Konquistadoren anwerben)</German>
		<Italian>We will welcome these brave fighters in the name of christianity, your Majesty ! (Hire Conquistadors)</Italian>
		<Spanish>We will welcome these brave fighters in the name of christianity, your Majesty ! (Hire Conquistadors)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_NOT_ACQUIRE_CONQUISTADORS</Tag>
		<English>Your Majesty, currently we cannot afford these mercenaries.</English>
		<French>Votre Majesté, nous ne pouvons malheureusement pas nous offrir ces mercenaires pour le moment.</French>
		<German>Eure Majestät, wir können uns diese Söldner bedauerlicherweise derzeit nicht leisten.</German>
		<Italian>Your Majesty, currently we cannot afford these mercenaries.</Italian>
		<Spanish>Your Majesty, currently we cannot afford these mercenaries.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_REV_NEED_LAND</Tag>
		<English>Great ! We would need land forces.</English>
		<French>Parfait ! Nous avons besoin de nouvelles forces terrestres.</French>
		<German>Dankt eurem Herrscher und richtet ihm aus, dass wir Streitkräfte an Land gebrauchen können. (Landeinheiten bekommen)</German>
		<Italian>Great ! We would need land forces.</Italian>
		<Spanish>Great ! We would need land forces.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_REV_NEED_SEA</Tag>
		<English>Great ! We would need sea forces.</English>
		<French>Parfait ! Nous avons besoin de nouvelles forces maritimes.</French>
		<German>Dankt eurem Herrscher und richtet ihm aus, dass wir Streitkräfte zur See gebrauchen können. (Seeeinheiten bekommen)</German>
		<Italian>Great ! We would need sea forces.</Italian>
		<Spanish>Great ! We would need sea forces.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_EUROPE_WAR_YES</Tag>
		<English>Of course, Mylord.</English>
		<French>Bien entendu, Monseigneur</French>
		<German>Wie Ihr beliebt, Majestät! (Krieg erklären, maximaler Steuersatz sinkt)</German>
		<Italian>Of course, Mylord.</Italian>
		<Spanish>Of course, Mylord.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_EUROPE_WAR_YES_BUT</Tag>
		<English>Of course, Mylord, but we would need more troops.</English>
		<French>Bien entendu, Monseigneur, mais nous aurions besoin de troupes supplémentaires.</French>
		<German>Grundsätzlich gerne, Hoheit. Wenn Ihr uns dabei unterstützt. (Krieg erklären, Truppen bekommen)</German>
		<Italian>Of course, Mylord, but we would need more troops.</Italian>
		<Spanish>Of course, Mylord, but we would need more troops.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_EUROPE_WAR_NO</Tag>
		<English>Sorry, we cannot do that.</English>
		<French>Désolé, nous ne pouvons pas faire cela.</French>
		<German>Ich bedauere. Das erscheint uns derzeit nicht angebracht. (Beziehung zur anderen Nation verbessert sich, maximaler Steuersatz steigt)</German>
		<Italian>Sorry, we cannot do that.</Italian>
		<Spanish>Sorry, we cannot do that.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_EUROPE_PEACE_YES</Tag>
		<English>Of course, Mylord.</English>
		<French>Bien entendu, Monseigneur</French>
		<German>Wie Ihr beliebt, Majestät! (Krieg wird beendet, Diplomaten werden entsendet)</German>
		<Italian>Of course, Mylord.</Italian>
		<Spanish>Of course, Mylord.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_EUROPE_PEACE_NO</Tag>
		<English>Sorry, we cannot do that.</English>
		<French>Désolé, nous ne pouvons pas faire cela.</French>
		<German>Ich bedauere. Das erscheint uns derzeit nicht angebracht. (König enttäuscht)</German>
		<Italian>Sorry, we cannot do that.</Italian>
		<Spanish>Sorry, we cannot do that.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_FOUND_CITY_CANCEL_2</Tag>
		<English>Let me think about it. (Do not Found Settlement)</English>
		<French>Laissez-moi y réfléchir. (Ne pas fonder de colonie)</French>
		<German>Lasst mich das überdenken. (Keine Siedlung gründen)</German>
		<Italian>Fammici pensare. (Non costruire l'insediamento)</Italian>
		<Spanish>Dejad que lo piense. (No fundar asentamiento)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_PACAL_1</Tag>
		<English>Welcome to my palace, stranger. I am [OUR_NAME] of the mighty [OUR_CIV_ADJ] Empire. Let us discuss the movements of the stars under the enjoyment of some maize bread.</English>
		<French>Bonjour. Je suis [OUR_NAME], chef et protecteur des [OUR_CIV_ADJ:3]. Je vous considère comme mon ami. Il va de votre intérêt que je ne change jamais d'opinion.</French>
		<German>Ich kenne Euch nicht, und ich bin mir auch nicht sicher, ob ich Euch kennenlernen möchte. Ich bin [OUR_NAME], Herrscher der [OUR_CIV_ADJ:2]. Der Ruhm meines Volkes ist mittlerweile nur noch eine Legende. Fremde Krieger haben unsere Städte zerstört, unsere Kinder gestohlen und unsere Töchter geschändet. Fremde Krieger wie Ihr einer seid.</German>
		<Italian>Salve. Mi chiamo [OUR_NAME], capo e protettore del popolo [OUR_CIV_ADJ]. Ti considero un amico. È nel tuo migliore interesse che io non cambi mai idea.</Italian>
		<Spanish>Hola. Soy [OUR_NAME], jefe y protector del pueblo [OUR_CIV_ADJ:1]. Os considero mis amigos. Y más os vale que nunca cambie de opinión.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_PACAL_1</Tag>
		<English>I don't have time to waste on uncouth criminals, [CT_NAME]. Go back to where you belong.</English>
		<French>Ecoutez, je suis très occupé. Pourquoi n'iriez-vous pas faire quelques pâtés de sable ?</French>
		<German>Ich bin sehr beschäftigt. Kommt ein anderes Mal wieder.</German>
		<Italian>Senti, sono molto occupato. Perché non prendi i bambini e te ne torni al circolo?</Italian>
		<Spanish>Mirad, estoy muy ocupado. ¿Por qué no os lleváis a los niños y os volvéis al club?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_PACAL_1</Tag>
		<English>May the gods strike me with lightning the day I make peace with you, [CT_NAME]!</English>
		<French>La paix ? Il ne pourra y avoir de paix que lorsque vous vous serez rendu !</French>
		<German>Frieden? Ihr kommt mit offenen Händen, doch Ihr habt Schweiß auf der Stirn. Ich traue Euch nicht.</German>
		<Italian>Pace? Ci sarà la pace quando ti arrenderai!</Italian>
		<Spanish>¿Paz? ¡La tendremos cuando os rindáis!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_PACAL_1</Tag>
		<English>If it isn't my good friend [CT_NAME]! What brought you to the mighty [OUR_CIV_ADJ] Empire?</English>
		<French>C'est bon de parler à quelqu'un qui comprend l'importance de l'action. Voyons comment nous pourrions renforcer nos colonies.</French>
		<German>Betretet meinen Palast und lasst Euch erfrischen.</German>
		<Italian>È bello parlare con una persona che capisce l'importanza dell'azione. Parliamo di come possiamo rafforzare le nostre colonie.</Italian>
		<Spanish>Es bueno hablar con alguien que entiende la importancia de los actos. Charlemos sobre cómo podemos fortalecer nuestras colonias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_PACAL_1</Tag>
		<English>Alright, get on with it. How do you intend to offend the gods today, [CT_NAME]?</English>
		<French>C'est bon de parler à quelqu'un qui comprend l'importance de l'action. Voyons comment nous pourrions renforcer nos colonies.</French>
		<German>Ich kenne Euresgleichen. Eure liebreizenden Worte betören. Doch in Euren Augen glitzern Bosheit und Gier.</German>
		<Italian>È bello parlare con una persona che capisce l'importanza dell'azione. Parliamo di come possiamo rafforzare le nostre colonie.</Italian>
		<Spanish>Es bueno hablar con alguien que entiende la importancia de los actos. Charlemos sobre cómo podemos fortalecer nuestras colonias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_PACAL_1</Tag>
		<English>The [OUR_EMPIRE] are in dire need, please help us.</English>
		<French>Les [OUR_EMPIRE] sont en grand désarroi.  Je vous en prie, aidez-nous.</French>
		<German>Mein Volk besitzt Ruhm, aber keinen Reichtum. Eine Gelegenheit für Euch, Tugend und Großzügigkeit zu zeigen.</German>
		<Italian>Abbiamo urgente bisogno, per favore aiutaci.</Italian>
		<Spanish>El [OUR_EMPIRE] tiene una terrible necesidad. Ayudadnos, por favor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_PACAL_1</Tag>
		<English>Did you forget it is my colony's birthday? That's OK. As a gift, you could just give us what we ask for.</English>
		<French>Vous aviez oublié que c'était l'anniversaire de ma colonie? Ce n'est rien. Offrez-nous ce que nous voulons en cadeau.</French>
		<German>Willkommen. Nehmt einen Schluck Quellwasser und diese Kette anmutig geformter Muschelschalen. Und jetzt gebt mir Euer Geschenk.</German>
		<Italian>Ti sei dimenticato dell'anniversario della mia colonia? Non ti preoccupare. Come dono potresti darci quello che chiediamo.</Italian>
		<Spanish>¿Habéis olvidado que es el aniversario de mi colonia? Bueno, no pasa nada. Como regalo nos podríais dar lo que os pedimos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_PACAL_1</Tag>
		<English>You are not in a position to negotiate. Give my people what they want.</English>
		<French>Vous n'êtes pas en position de négocier. Donnez à mon peuple ce qu'il veut.</French>
		<German>Verschwindet. Und kommt erst wieder, wenn Ihr Euch mir unterwerfen wollt, Unwürdiger.</German>
		<Italian>Non sei nelle condizioni di negoziare. Dai al mio popolo ciò che chiede.</Italian>
		<Spanish>No estáis en posición de negociar. Dadle a mi pueblo lo que quiere.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_DE_SA_1</Tag>
		<English>Hello. I am Fidalgo [OUR_NAME], governor-general of the [OUR_EMPIRE]. Let us conclude a peace treaty, and discuss how we'll divide this world among our peoples.</English>
		<French>Bonjour, mon ami. Je m'appelle [OUR_NAME], mais vous pouvez m'appeler Martim. Evitez simplement de m'appeler trop tard pour dîner.</French>
		<German>Bom dia! Wohin des Weges, mein Herr? Ihr habt Euch wohl verlaufen. Dieser Teil der Neuen Welt gehört mir, [OUR_NAME], und meinem Herrn, dem gottesfürchtigen König meiner Heimat Portugal. Der Rest der Neuen Welt steht uns im übrigen auch zu. Erkennt unseren Anspruch an, und ich werde Euch als meinen Gast hier dulden.</German>
		<Italian>Salve, amico. Il mio nome è [OUR_NAME], ma puoi chiamarmi Martim. Basta che non mi chiami troppo tardi per la cena. </Italian>
		<Spanish>Hola, amigo. Soy [OUR_NAME], pero podéis llamarme Martim. Pero no me llaméis tarde para la cena. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_DE_SA_1</Tag>
		<English>Do I look like I'm in the mood for a conversation?</English>
		<French>Ecoutez, je suis très occupé. Pourquoi n'iriez-vous pas faire quelques pâtés de sable ?</French>
		<German>Ich bedaure, ich habe keine Zeit. Keine Zeit für Euresgleichen.</German>
		<Italian>Senti, sono molto occupato. Perché non prendi i bambini e te ne torni al circolo?</Italian>
		<Spanish>Mirad, estoy muy ocupado. ¿Por qué no os lleváis a los niños y os volvéis al club?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_DE_SA_1</Tag>
		<English>Peace? There will be peace when you surrender!</English>
		<French>La paix ? Il ne pourra y avoir de paix que lorsque vous vous serez rendu !</French>
		<German>Ihr bietet mir Frieden? Bietet mir lieber Gold, Edelsteine, Silber, Rum, Kaffee und Sklaven an. Danach können wir darüber reden, ob es mir wert ist, Euch zu verschonen.</German>
		<Italian>Pace? Ci sarà la pace quando ti arrenderai!</Italian>
		<Spanish>¿Paz? ¡La tendremos cuando os rindáis!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_DE_SA_1</Tag>
		<English>It is good to talk to a person that understands the importance of action. Let us discuss how we can strengthen our colonies.</English>
		<French>C'est bon de parler à quelqu'un qui comprend l'importance de l'action. Voyons comment nous pourrions renforcer nos colonies.</French>
		<German>Seid mein Gast, [CT_NAME]. Beweist Gottesfurcht, indem Ihr dem Vertreter des Himmlischen Herrn in diesem Teil der Welt Gehorsam erweist. Also mir.</German>
		<Italian>È bello parlare con una persona che capisce l'importanza dell'azione. Parliamo di come possiamo rafforzare le nostre colonie.</Italian>
		<Spanish>Es bueno hablar con alguien que entiende la importancia de los actos. Charlemos sobre cómo podemos fortalecer nuestras colonias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_DE_SA_1</Tag>
		<English>Let us discuss how we can strengthen our colonies.</English>
		<French>Voyons comment nous pourrions renforcer nos colonies.</French>
		<German>Überlegt, [CT_NAME], wann habt Ihr das letzte Mal die Beichte abgelegt? Ihr solltet dies rasch wieder tun. Denn womöglich tretet Ihr bald vor den Himmlischen Richter.</German>
		<Italian>Parliamo di come possiamo rafforzare le nostre colonie.</Italian>
		<Spanish>Charlemos sobre cómo podemos fortalecer nuestras colonias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_DE_SA_1</Tag>
		<English>The [OUR_EMPIRE] are in dire need, please help us.</English>
		<French>Les [OUR_EMPIRE] sont en grand désarroi.  Je vous en prie, aidez-nous.</French>
		<German>Das Schicksal hat es mit mir bislang nicht gut gewollt in diesem Teil der Welt. Zeigt Euch barmherzig, Gott wird es Euch vergelten.</German>
		<Italian>Abbiamo urgente bisogno, per favore aiutaci.</Italian>
		<Spanish>El [OUR_EMPIRE] tiene una terrible necesidad. Ayudadnos, por favor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_DE_SA_1</Tag>
		<English>Did you forget it is my colony's birthday? That's OK. As a gift, you could just give us what we ask for.</English>
		<French>Vous aviez oublié que c'était l'anniversaire de ma colonie? Ce n'est rien. Offrez-nous ce que nous voulons en cadeau.</French>
		<German>Ich grüße Euch, Gouverneur. Was steht Euch im Sinn? Wollt Ihr mir ein Geschenk überreichen?</German>
		<Italian>Ti sei dimenticato dell'anniversario della mia colonia? Non ti preoccupare. Come dono potresti darci quello che chiediamo.</Italian>
		<Spanish>¿Habéis olvidado que es el aniversario de mi colonia? Bueno, no pasa nada. Como regalo nos podríais dar lo que os pedimos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_DE_SA_1</Tag>
		<English>You are not in a position to negotiate. Give my people what they want.</English>
		<French>Vous n'êtes pas en position de négocier. Donnez à mon peuple ce qu'il veut.</French>
		<German>Ihr gebt ein jämmerliches Bild ab. Verschwindet. Kommt wieder, wenn Ihr Euch mir unterwerfen wollt.</German>
		<Italian>Non sei nelle condizioni di negoziare. Dai al mio popolo ciò che chiede.</Italian>
		<Spanish>No estáis en posición de negociar. Dadle a mi pueblo lo que quiere.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_SOUSA_1</Tag>
		<English>Hello, friend. My name is [OUR_NAME]. After exploring so many new horizons, it is a welcome surprise to meet an old friend. Let us exchange our knowledge of this amazing new world, and the mysterious inhabitants with their grand treasures.</English>
		<French>Bonjour, mon ami. Je m'appelle [OUR_NAME], mais vous pouvez m'appeler Martim. Evitez simplement de m'appeler trop tard pour dîner.</French>
		<German>Bom dia. Ich entbiete Euch meinen Gruß, werter Herr. Ich bin [OUR_NAME], der Gouverneur der hiesigen Besitzungen meines Herrn, des frommen Königs von Portugal. Senkt Eure Waffen. Von mir und meinen Männern habt Ihr nichts zu befürchten. Wir haben schon genug Sklaven.</German>
		<Italian>Salve, amico. Il mio nome è [OUR_NAME], ma puoi chiamarmi Martim. Basta che non mi chiami troppo tardi per la cena. </Italian>
		<Spanish>Hola, amigo. Soy [OUR_NAME], pero podéis llamarme Martim. Pero no me llaméis tarde para la cena. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_SOUSA_1</Tag>
		<English>You are exceptionally uninteresting. Even killing you is boring, but unfortunately necessary. Speaking with you isn't, though.</English>
		<French>Je vais maintenant vous démontrer mes talents de stratège en vous ignorant totalement.</French>
		<German>Sieh an, der Herr Gernegroß! Mit seinem kleinen Kolonialreich, seiner kleinen Armee und seiner Kleinmütigkeit. Kommt wieder, wenn Ihr erwachsen geworden seid!</German>
		<Italian>Ora userò la mia incredibile conoscenza della tattica per ignorarti. </Italian>
		<Spanish>Ahora utilizaré mi astuto conocimiento de la táctica para hacer caso omiso de vos. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_SOUSA_1</Tag>
		<English>Why do you want to delay your inevitable demise? You know your subjects are much better off under [OUR_CIV_ADJ] administration.</English>
		<French>Je savais que vous finiriez par me supplier de faire la paix, mais il n'y aura aucune paix avant votre capitulation.</French>
		<German>In der Tat, Ihr seid gut beraten, um einen ehrenvollen Frieden zu bitten. Doch ich bin noch nicht bereit, ihn Euch zu gewähren.</German>
		<Italian>Sapevo che mi avresti pregato di stipulare una pace, alla fine, ma non ci sarà pace fino alla tua resa.</Italian>
		<Spanish>Sabía que, tarde o temprano, suplicaríais la paz. Pero no habrá paz hasta que os rindáis.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_SOUSA_1</Tag>
		<English>Welcome to the dominions of the [OUR_EMPIRE]. What do you want to discuss with me?</English>
		<French>Enfin un adversaire à ma mesure ! Que peuvent faire les [OUR_EMPIRE] pour vous ?</French>
		<German>Nehmt Platz auf der Veranda meiner Plantage. Darf ich Euch eine Erfrischung anbieten? Ein Glas Rum? Eine Tasse Kaffee? Eine junge Sklavin?</German>
		<Italian>Finalmente parlo con un degno avversario. Cosa può fare [OUR_EMPIRE] per te?</Italian>
		<Spanish>Por fin consigo hablar con un adversario digno. ¿Qué puede hacer el [OUR_EMPIRE] por vos?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_SOUSA_1</Tag>
		<English>You lack the guile to trick me. Be warned I will not react well to deceit. </English>
		<French>Vous n'êtes pas assez rusé pour me duper. Soyez sûr que je réagirai très mal à toute trahison.</French>
		<German>Ihr beeindruckt mich. Doch, doch, keine falsche Bescheidenheit! Diese Verschlagenheit, diese Raffinesse - Ihr erinnert mich an einen Muselmanen.</German>
		<Italian>Non sei abbastanza furbo per fregarmi. Attento: non reagisco bene agli inganni. </Italian>
		<Spanish>Os falta astucia para engañarme. Os lo advierto: las triquiñuelas no son de mi agrado. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_SOUSA_1</Tag>
		<English>The simplest strategy is for me to ask you for what we need and hope your good will wins out. </English>
		<French>Le plus simple serait de vous demander de nous aider en espérant que votre bonne volonté fera le reste.</French>
		<German>Bitte schlagt mir eine respektvoll vorgetragene Bitte nicht ab.</German>
		<Italian>La strategia più semplice per me è chiederti quello che ci serve e sperare nella tua buona volontà. </Italian>
		<Spanish>La estrategia más sencilla para mí es pediros lo que necesitamos y rezar porque vuestra buena voluntad se imponga. </Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_SOUSA_1</Tag>
		<English>Our armies are evenly matched, but I believe in a battle I would win out. So that this does not occur I ask you to meet our demands.</English>
		<French>Nos armées sont de force égale, mais je crois que nous gagnerions en cas de guerre. Si vous voulez éviter cela, veuillez accéder à nos demandes.</French>
		<German>Ihr seid ein ebenbürtiger Gegner, Gouverneur! Wir sollten uns die Hände reichen.</German>
		<Italian>I nostri eserciti si equivalgono, ma sono sicuro che in una battaglia vincerei io. Affinché ciò non accada, ti chiedo di soddisfare le nostre richieste.</Italian>
		<Spanish>Nuestros ejércitos están a la par, aunque creo que yo ganaría si lucharan. Así que, para que esto no ocurra, os pido que satisfagáis mis exigencias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_SOUSA_1</Tag>
		<English>You are outgunned and outclassed. I suggest you give me what I demand.</English>
		<French>Vous êtes inférieurs en nombre et en armes. Je vous suggère de me donner ce que je veux.</French>
		<German>Ihr wisst, Ihr seid uns unterlegen. Ich schlage vor, Ihr gebt mir, was ich verlange.</German>
		<Italian>Ti supero in classe ed equipaggiamento. Ti suggerisco di darmi quello che voglio.</Italian>
		<Spanish>Os superamos en armas y en hombres. Os sugiero que nos deis lo que exijo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_ORKEKE_1</Tag>
		<English>Welcome, pale stranger, to the hunting grounds of the [OUR_CIV_ADJ]. My name is [OUR_NAME]. If you do good to the [OUR_CIV_ADJ], you can expect to receive the same treatment from them in return.</English>
		<French>Bonjour. Je suis [OUR_NAME], chef et protecteur des [OUR_CIV_ADJ:3]. Je vous considère comme mon ami. Il va de votre intérêt que je ne change jamais d'opinion.</French>
		<German>Fremder, ich bin [OUR_NAME], Kazike der Tehuelche. Was treibt Euch hier in die windigen Steppen? Ihr scheint uns weder Wohlstand noch Herzenswärme bringen zu wollen. Nehmt an unserem Lagerfeuer Platz, esst etwas Fleisch, trinkt etwas Wasser - und geht dann Eurer Wege.</German>
		<Italian>Salve. Mi chiamo [OUR_NAME], capo e protettore del popolo [OUR_CIV_ADJ]. Ti considero un amico. È nel tuo migliore interesse che io non cambi mai idea.</Italian>
		<Spanish>Hola. Soy [OUR_NAME], jefe y protector del pueblo [OUR_CIV_ADJ:1]. Os considero mis amigos. Y más os vale que nunca cambie de opinión.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_ORKEKE_1</Tag>
		<English>Get lost. Who am I to interrupt your busy routine of murdering women and children?</English>
		<French>Ecoutez, je suis très occupé. Pourquoi n'iriez-vous pas faire quelques pâtés de sable ?</French>
		<German>Fremder, Ihr stört die Einsamkeit unserer Steppen. Schweigt und geht.</German>
		<Italian>Senti, sono molto occupato. Perché non prendi i bambini e te ne torni al circolo?</Italian>
		<Spanish>Mirad, estoy muy ocupado. ¿Por qué no os lleváis a los niños y os volvéis al club?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_ORKEKE_1</Tag>
		<English>Is your head still on your shoulders? Yes? As long as it is, the fight of the [OUR_CIV_ADJ] will continue!</English>
		<French>La paix ? Il ne pourra y avoir de paix que lorsque vous vous serez rendu !</French>
		<German>Ihr wünscht, dass der Waffenlärm verstummt? Ihr seid ein Schwätzer, Fremder. Geht! Und schweigt.</German>
		<Italian>Pace? Ci sarà la pace quando ti arrenderai!</Italian>
		<Spanish>¿Paz? ¡La tendremos cuando os rindáis!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_ORKEKE_1</Tag>
		<English>I, [OUR_NAME], leader of the [OUR_CIV_ADJ], greet my friend, [CT_NAME]. How can my people help you?</English>
		<French>C'est bon de parler à quelqu'un qui comprend l'importance de l'action. Voyons comment nous pourrions renforcer nos colonies.</French>
		<German>Seid an unserem Lagerfeuer willkommen, [CT_NAME].</German>
		<Italian>È bello parlare con una persona che capisce l'importanza dell'azione. Parliamo di come possiamo rafforzare le nostre colonie.</Italian>
		<Spanish>Es bueno hablar con alguien que entiende la importancia de los actos. Charlemos sobre cómo podemos fortalecer nuestras colonias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_ORKEKE_1</Tag>
		<English>Ah, it's you. I was already starting to wonder where that pungent smell was coming from. Why are you here and not somewhere else?</English>
		<French>C'est bon de parler à quelqu'un qui comprend l'importance de l'action. Voyons comment nous pourrions renforcer nos colonies.</French>
		<German>Wie war noch gleich Euer Name? ... [CT_NAME], nicht wahr? ... Das ist wirklich traurig. Ich hatte so sehr versucht, ihn für immer zu vergessen.</German>
		<Italian>È bello parlare con una persona che capisce l'importanza dell'azione. Parliamo di come possiamo rafforzare le nostre colonie.</Italian>
		<Spanish>Es bueno hablar con alguien que entiende la importancia de los actos. Charlemos sobre cómo podemos fortalecer nuestras colonias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_ORKEKE_1</Tag>
		<English>The [OUR_EMPIRE] are in dire need, please help us.</English>
		<French>Les [OUR_EMPIRE] sont en grand désarroi.  Je vous en prie, aidez-nous.</French>
		<German>[CT_NAME], Ihr seid noch nicht lange in dieser Welt, doch habt Ihr schon mehr Macht und Wohlstand errungen als wir. Zeigt wahre Größe - und helft uns.</German>
		<Italian>Abbiamo urgente bisogno, per favore aiutaci.</Italian>
		<Spanish>El [OUR_EMPIRE] tiene una terrible necesidad. Ayudadnos, por favor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_ORKEKE_1</Tag>
		<English>Did you forget it is my colony's birthday? That's OK. As a gift, you could just give us what we ask for.</English>
		<French>Vous aviez oublié que c'était l'anniversaire de ma colonie? Ce n'est rien. Offrez-nous ce que nous voulons en cadeau.</French>
		<German>Fremder, von gleich zu gleich begegnen wir einander. Wir erweisen Euch unseren Respekt. Was bietet Ihr uns an?</German>
		<Italian>Ti sei dimenticato dell'anniversario della mia colonia? Non ti preoccupare. Come dono potresti darci quello che chiediamo.</Italian>
		<Spanish>¿Habéis olvidado que es el aniversario de mi colonia? Bueno, no pasa nada. Como regalo nos podríais dar lo que os pedimos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_ORKEKE_1</Tag>
		<English>You are not in a position to negotiate. Give my people what they want.</English>
		<French>Vous n'êtes pas en position de négocier. Donnez à mon peuple ce qu'il veut.</French>
		<German>Fremder, Ihr seid alleine hier in dieser Welt. Ihr atmet und esst, weil wir es Euch gestatten. Dafür solltet Ihr Dankbarkeit zeigen.</German>
		<Italian>Non sei nelle condizioni di negoziare. Dai al mio popolo ciò che chiede.</Italian>
		<Spanish>No estáis en posición de negociar. Dadle a mi pueblo lo que quiere.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_NUNKUI_1</Tag>
		<English>Welcome, traveler. My name is [OUR_NAME], first kakaram of the renowned [OUR_CIV_ADJ] people. Let us recline for a moment in the company of the shrunken heads of our enemies, as to remind us why it is important that you never become one of them.</English>
		<French>Bonjour. Je suis [OUR_NAME], guide spirituelle kakaram des [OUR_CIV_ADJ:3]. Venez donc admirer notre collection de têtes réduites ennemis. Cela pourrait sans doute vous amener à réfléchir, au cas où.</French>
		<German>Fremder Mann, senkt Euren Blick. Man nennt mich [OUR_NAME], wie die Große Erdmutter. Ich bin ihre heilige Dienerin und beschirme in ihrem Namen und mit ihrer Macht das Volk der Shuar. Erst seit wenigen Generationen leben wir hier im Urwald, nachdem uns ein Volk heidnischer Städtebauer aus unserer angestammten Heimat vertrieben hat. Dürstet es Euch ebenfalls, steinerne Städte zu errichten? Nun, Ihr solltet Eure Dreistheit zügeln, sonst lasse ich Euch von den Jünglingen, die mir dienen, Euer Haupt abschneiden und als Schrumpfkopf über mein Nachtlager hängen.</German>
		<Italian>Salve. Mi chiamo [OUR_NAME], capo e protettore del popolo [OUR_CIV_ADJ]. Ti considero un amico. È nel tuo migliore interesse che io non cambi mai idea.</Italian>
		<Spanish>Hola. Soy [OUR_NAME], jefe y protector del pueblo [OUR_CIV_ADJ:1]. Os considero mis amigos. Y más os vale que nunca cambie de opinión.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_NUNKUI_1</Tag>
		<English>Do you realy think I would be interested in anything you have to say? Thinking isn't your strongest side, is it? Clearly, your head would be of much greater use on my windowledge than it is on your shoulders.</English>
		<French>Vous croyez vraiment que je suis intéressé par ce que vous avez à dire. En vous regardant je me dis que votre tête serait sans doute plus utile réduite sur un bâton plutôt que sur vos épaules.</French>
		<German>Fremder Mann, Ihr errichtet Bauten aus Stein und habt auch ein steinernes Herz. Ihr wollt weder der Erdmutter Liebe erweisen, noch meinem Volk. Schweigt! Und geht zurück in Eure Steinwelt.</German>
		<Italian>Senti, sono molto occupato. Perché non prendi i bambini e te ne torni al circolo?</Italian>
		<Spanish>Mirad, estoy muy ocupado. ¿Por qué no os lleváis a los niños y os volvéis al club?</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_NUNKUI_1</Tag>
		<English>Your pathetic pleas for peace will not sway the minds of the [OUR_CIV_ADJ] warriors!</English>
		<French>La paix ? Il ne pourra y avoir de paix que lorsque vous vous serez rendu !</French>
		<German>Fremder Mann, ich werde erst dann meine kriegslüsternen Jünglinge zurückkommen lassen, wenn sie mir das mitbringen, wonach es mich verlangt: Euren Kopf. Entleert, geräuchert und mit zugenähtem Mund - auf dass Euer Geschwätz für immer verstummt.</German>
		<Italian>Pace? Ci sarà la pace quando ti arrenderai!</Italian>
		<Spanish>¿Paz? ¡La tendremos cuando os rindáis!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_NUNKUI_1</Tag>
		<English>Welcome to our villages, [CT_NAME]. Let us exchange stories of our great feats on the battlefield.</English>
		<French>C'est bon de parler à quelqu'un qui comprend l'importance de l'action. Voyons comment nous pourrions renforcer nos colonies.</French>
		<German>Fremder Mann, setzt Euch zu mir. Und seid unbesorgt, [CT_NAME]: Ihr dürft Euren Kopf heben und mich betrachten - ohne dass Ihr Sorge haben müsst, dass ich ihn Euch abschneiden lasse.</German>
		<Italian>È bello parlare con una persona che capisce l'importanza dell'azione. Parliamo di come possiamo rafforzare le nostre colonie.</Italian>
		<Spanish>Es bueno hablar con alguien que entiende la importancia de los actos. Charlemos sobre cómo podemos fortalecer nuestras colonias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_NUNKUI_1</Tag>
		<English>Have your say, and be on your way quickly. I have more important things to do.</English>
		<French>C'est bon de parler à quelqu'un qui comprend l'importance de l'action. Voyons comment nous pourrions renforcer nos colonies.</French>
		<German>Fremder Mann, wäret Ihr bloß nicht in unsere Welt gekommen. Ihr rodet, Ihr fischt, Ihr jagt. Ihr nehmt der Erdmutter weg, was ihr gehört.</German>
		<Italian>È bello parlare con una persona che capisce l'importanza dell'azione. Parliamo di come possiamo rafforzare le nostre colonie.</Italian>
		<Spanish>Es bueno hablar con alguien que entiende la importancia de los actos. Charlemos sobre cómo podemos fortalecer nuestras colonias.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_NUNKUI_1</Tag>
		<English>The [OUR_EMPIRE] are in dire need, please help us.</English>
		<French>Les [OUR_EMPIRE] sont en grand désarroi.  Je vous en prie, aidez-nous.</French>
		<German>Fremder Mann, Eure steinernen Städte und Mauern schüchtern mein Volk ein. Ihr solltet uns mit guten Gaben davon überzeugen, dass Euer Herz nicht aus Stein ist.</German>
		<Italian>Abbiamo urgente bisogno, per favore aiutaci.</Italian>
		<Spanish>El [OUR_EMPIRE] tiene una terrible necesidad. Ayudadnos, por favor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_NUNKUI_1</Tag>
		<English>Did you forget it is my colony's birthday? That's OK. As a gift, you could just give us what we ask for.</English>
		<French>Vous aviez oublié que c'était l'anniversaire de ma colonie? Ce n'est rien. Offrez-nous ce que nous voulons en cadeau.</French>
		<German>Fremder Mann, immer mehr Eures Schlages kommen in diese Welt, und wo gestern noch Urwald stand, sind heute steinerne Wüsten. Wisset, dass die Erdmutter Euer Treiben und Tun aufmerksam beobachtet. Was habt Ihr ihr als Gaben mitgebracht?</German>
		<Italian>Ti sei dimenticato dell'anniversario della mia colonia? Non ti preoccupare. Come dono potresti darci quello che chiediamo.</Italian>
		<Spanish>¿Habéis olvidado que es el aniversario de mi colonia? Bueno, no pasa nada. Como regalo nos podríais dar lo que os pedimos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_NUNKUI_1</Tag>
		<English>You are not in a position to negotiate. Give my people what they want.</English>
		<French>Vous n'êtes pas en position de négocier. Donnez à mon peuple ce qu'il veut.</French>
		<German>Fremder Mann, Ihr glaubt Euch sicher in Euren Städten aus Stein, und in Eurem Gesicht verrät kein Zucken und kein Zwinkern, was Ihr fühlt. Doch die Erdmutter spürt Eure Furcht, und ich fühle mit ihr. Erweist mir Respekt, und Ihr könnt Eure Furcht vergessen - zumindest vorerst.</German>
		<Italian>Non sei nelle condizioni di negoziare. Dai al mio popolo ciò che chiede.</Italian>
		<Spanish>No estáis en posición de negociar. Dadle a mi pueblo lo que quiere.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_BARGAIN_BUY</Tag>
		<English>That is too expensive. (bargain for lower price)</English>
		<French>C'est trop cher. (négocier un prix plus bas)</French>
		<German>Das ist viel zu teuer. (Um niedrigeren Preis feilschen.)</German>
		<Italian>That is too expensive. (bargain for lower price)</Italian>
		<Spanish>That is too expensive. (bargain for lower price)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_BARGAIN_SELL</Tag>
		<English>That is not enough. (bargain for higher price)</English>
		<French>Ce n'est pas assez. (négocier un prix plus élevé)</French>
		<German>Das ist viel zu wenig. (Um höheren Preis feilschen.)</German>
		<Italian>That is not enough. (bargain for higher price)</Italian>
		<Spanish>That is not enough. (bargain for higher price)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_BARGAIN_ACCEPT</Tag>
		<English>We accept this fair bargain. (accept bargain)</English>
		<French>Très bien, ce prix nous semble juste. (accepter l'échange)</French>
		<German>Wir akzeptieren diesen fairen Handel. (Feilschen annehmen.)</German>
		<Italian>We accept this fair bargain. (accept bargain)</Italian>
		<Spanish>We accept this fair bargain. (accept bargain)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_BARGAIN_SUCCESS</Tag>
		<English>Very well. Here is our new offer.</English>
		<French>Très bien. Voici notre nouvelle offre.</French>
		<German>Ihr seid ein schwerer Verhandlungspartner. Nun gut, dies ist unser neuer Vorschlag.</German>
		<Italian>Very well. Here is our new offer.</Italian>
		<Spanish>Very well. Here is our new offer.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_BARGAIN_FAIL</Tag>
		<English>We are fed up with your greed and bad manners. Leave us now !</English>
		<French>Votre mesquinerie est pathétique. Allez-vous en !</French>
		<German>Wir haben genug von eurer Gier und euren schlechten Sitten. Verlasst dieses Dorf sofort!</German>
		<Italian>We are fed up with your greed and bad manners. Leave us now !</Italian>
		<Spanish>We are fed up with your greed and bad manners. Leave us now !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NATIVES_TRADE_1</Tag>
		<English>We offer to deliver %d1_yield_amount%F2_yield_icon to %s3_city for %d4_yield_price[ICON_GOLD].</English>
		<French>Nous proposons de vous livrer %d1_yield_amount%F2_yield_icon à %s3_city for %d4_yield_price[ICON_GOLD].</French>
		<German>Wenn ihr uns %d4_yield_price[ICON_GOLD] gebt, werden wir %d1_yield_amount%F2_yield_icon nach %s3_city liefern.</German>
		<Italian>We offer to deliver %d1_yield_amount%F2_yield_icon to %s3_city for %d4_yield_price[ICON_GOLD].</Italian>
		<Spanish>We offer to deliver %d1_yield_amount%F2_yield_icon to %s3_city for %d4_yield_price[ICON_GOLD].</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_NATIVES_TRADE_ACCEPT_1</Tag>
		<English>That is a good deal!</English>
		<French>C'est une bonne offre !</French>
		<German>Ein hervorragender Handel!</German>
		<Italian>That is a good deal!</Italian>
		<Spanish>That is a good deal!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_NATIVES_TRADE_DECLINE_1</Tag>
		<English>We cannot afford that at the moment.</English>
		<French>Désolé, nous ne pouvons pas nous le permettre en ce moment.</French>
		<German>Momentan können wir uns das nicht leisten.</German>
		<Italian>We cannot afford that at the moment.</Italian>
		<Spanish>We cannot afford that at the moment.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_CHURCH_WAR</Tag>
		<English>The savage %s1 refuse the blessings of the Almighty and salvation through Christ. [NEWLINE]They surely have a pact with the devil and must be purged with fire and the sword !</English>
		<French>Les sauvages %s1 refusent la bénédiction du Tout-Puissant et le salut de notre Seigneur Jésus-Christ. [NEWLINE]Ils ont très certainement pactiser avec le Diable et doivent être purgés par le sabre et le feu !</French>
		<German>Die heidnischen %s1 verweigern die Segnungen des Allmächtigen und die Erlösung durch Christus. [NEWLINE]Sie haben sicherlich einen Pakt mit dem Teufel und müssen daher mit Feuer und Schwert getilgt werden !</German>
		<Italian>The savage %s1 refuse the blessings of the Almighty and salvation through Christ. [NEWLINE]They surely have a pact with the devil and must be purged with fire and the sword !</Italian>
		<Spanish>The savage %s1 refuse the blessings of the Almighty and salvation through Christ. [NEWLINE]They surely have a pact with the devil and must be purged with fire and the sword !</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHURCH_WAR_YES</Tag>
		<English>We will bring the sentence of god upon them, Your Holiness. (Prestige)</English>
		<French>Nous leur livrerons la sentence de Dieu. (Prestige)</French>
		<German>Wir werden das Urteil Gottes über sie bringen, Euer Eminenz. (Ansehen)</German>
		<Italian>We will bring the sentence of god upon them, Your Holiness. (Prestige)</Italian>
		<Spanish>We will bring the sentence of god upon them, Your Holiness. (Prestige)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHURCH_WAR_YES_BUT</Tag>
		<English>We can fulfill the wishes of god, but we will need additional troops, Your Holiness. (Troops)</English>
		<French>Nous pouvons accomplir la volonté de Dieu, mais nous avons besoin pour cela de troupes supplémentaires, votre Sainteté. (Troupes)</French>
		<German>Mit zusätzlichen Truppen können wir Gottes Befehle erfüllen, Euer Eminenz. (Truppen)</German>
		<Italian>We can fulfill the wishes of god, but we will need additional troops, Your Holiness. (Troops)</Italian>
		<Spanish>We can fulfill the wishes of god, but we will need additional troops, Your Holiness. (Troops)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>USER_DIPLO_CHURCH_WAR_NO</Tag>
		<English>Your Holiness, they may be savages but they are good people and can still be enlightened with some more time. (Refuse)</English>
		<French>Votre Sainteté, ce sont peut-être des sauvages mais nous les savons bons. Avec un peu plus de temps, nous saurons les guider vers la lumière. (Refuser)</French>
		<German>Euer Eminenz, sie mögen Heiden sein, aber wir glauben, dass sie dennoch gute Menschen sind und mit etwas Zeit auch Gottes Erlösung finden werden. (Verweigern)</German>
		<Italian>Your Holiness, they may be savages but they are good people and can still be enlightened with some more time. (Refuse)</Italian>
		<Spanish>Your Holiness, they may be savages but they are good people and can still be enlightened with some more time. (Refuse)</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CHURCH_WAR_ACCEPTED_PRESTIGE</Tag>
		<English>You have followed the command of the Church and declared war on %s1. Your prestige in Europe has grown.</English>
		<French>Vous avez suivi le commandement de l'église et déclaré la guerre aux %s1. Votre prestige s'est accru en Europe.</French>
		<German>Ihr seid dem Befehl der Kirche gefolgt und habt %s1 den Krieg erklärt. Euer Ansehen in Europa ist gestiegen.</German>
		<Italian>You have followed the command of the Church and declared war on %s1. Your prestige in Europe has grown.</Italian>
		<Spanish>You have followed the command of the Church and declared war on %s1. Your prestige in Europe has grown.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CHURCH_WAR_ACCEPTED_TROOPS</Tag>
		<English>You have followed the command of the Church and declared war on %s1. The support troops of the Church have already arrived.</English>
		<French>Vous avez suivi le commandement de l'église et déclaré la guerre aux %s1. De nouvelles troupes envoyées par l'église sont arrivés à bon port.</French>
		<German>Ihr seid dem Befehl der Kirche gefolgt und habt %s1 den Krieg erklärt. Die Unterstützungstruppen der Kirche sind bereits eingetroffen.</German>
		<Italian>You have followed the command of the Church and declared war on %s1. The support troops of the Church have already arrived.</Italian>
		<Spanish>You have followed the command of the Church and declared war on %s1. The support troops of the Church have already arrived.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CHURCH_WAR_REFUSED</Tag>
		<English>You have refused the order of the Church to declare war on %s1. The Church and your King are outraged but your relations to %s1 have improved.</English>
		<French>Vous avez refusé l'ordre de l'église de déclarer la guerre aux %s1. Votre église et votre Roi sont outragés mais vos relations avec les %s1 se sont améliorés.</French>
		<German>Ihr habt den Befehl der Kirche verweigert, %s1 den Krieg zu erklären. Die Kirche und der König sind entrüstet, aber eure Beziehung zu %s1 hat sich verbessert.</German>
		<Italian>You have refused the order of the Church to declare war on %s1. The Church and your King are outraged but your relations to %s1 have improved.</Italian>
		<Spanish>You have refused the order of the Church to declare war on %s1. The Church and your King are outraged but your relations to %s1 have improved.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_STEALING_IMMIGRANT_SUCCESSFULL</Tag>
		<English>A %s3_unit from %s1_country has arrived in %s2_europe and awaits his transport to the New World.</English>
		<French>Une unité de %s3_unit venu du royaume nommé %s1_country sont arrivés à %s2_europe and attendent leur transit vers le Nouveau Monde.</French>
		<German>Ein %s3_unit aus %s1_country traf in %s2_europe ein und erwartet seinen Transport in die Neue Welt.</German>
		<Italian>A %s3_unit from %s1_country has arrived in %s2_europe and awaits his transport to the New World.</Italian>
		<Spanish>A %s3_unit from %s1_country has arrived in %s2_europe and awaits his transport to the New World.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_STEALING_IMMIGRANT_NOTICED</Tag>
		<English>Our king's agent in %s1_country has been caught and interrogated. Our relations to their colonies have suffered.</English>
		<French>Notre agent Royal envoyé dans le royaume nommé %s1_country a été intercepté et interrogé. Nos relations avec leurs colonies se sont détériorées.</French>
		<German>Der Agent unseres Königs in %s1_country wurde ertappt und befragt. Unsere Beziehungen zu deren Kolonien haben dadurch gelitten.</German>
		<Italian>Our king's agent in %s1_country has been caught and interrogated. Our relations to their colonies have suffered.</Italian>
		<Spanish>Our king's agent in %s1_country has been caught and interrogated. Our relations to their colonies have suffered.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
