<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_INUIT_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Inuit</English>
        <French>
            <Text>Inuit</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Inuit</German>
        <Italian>
            <Text>Inuit</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Inuit</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_INUIT_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Inuit</English>
        <French>
            <Text>inuit:inuit:inuits:inuits</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Inuit:Inuit:Inuit:Inuit</German>
        <Italian>Inuit</Italian>
        <Spanish>Inuit</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_TUGLAWINA_1</Tag>
        <English>Stranger, I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], chief and Angakkuq of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people. Be our guest for tonight, for our seal hunters could return any moment now.</English>
        <French>Bonjour. Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], chef et Angakkuq du peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT]. Soyez notre invité pour ce soir, nos chasseurs de phoques seront bientôt de retour.</French>
        <German>Fremder, ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Häuptling und Angakkuq des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]-Volkes. Seid unser Gast für heute Nacht, denn unsere Robbenjäger könnten jeden Moment zurückkehren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_TUGLAWINA_1</Tag>
        <English>Do you know why we have so many words for snow? Because snow is vastly more interesting to us than you are. Go away.</English>
        <French>Vous vous demandez pourquoi nous avons autant de mots différents pour désigner la neige ? Parce que la neige nous est bien plus utile que vous. Maintenant allez-vous-en.</French>
        <German>Ihr fragt Euch, warum wir so viele verschiedene Wörter für Schnee haben? Denn Schnee ist für uns viel nützlicher als für Euch. Und jetzt verschwindet hier.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_TUGLAWINA_1</Tag>
        <English>Too late. Because of your crimes, the spirits of the northern lights have marked you for death.</English>
        <French>Il est trop tard. Vos crimes ont conduit les esprits de la lumière boréale à vous marquer pour mort.</French>
        <German>Dafür ist es zu spät. Wegen Eurer Verbrechen haben die Geister des Nordlichts Euren Tod bestimmt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_TUGLAWINA_1</Tag>
        <English>The [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people gladly welcome the leader of their [CT_CIV_ADJ] friends. How can we be of assistance?</English>
        <French>Le peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] souhaite la bienvenue au chef de ses amis [CT_CIV_ADJ]. En quoi pouvons-nous vous être utile ?</French>
        <German>Das [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Volk heißt den Anführer seiner [CT_CIV_ADJ] Freunde gerne willkommen. Wie können wir behilflich sein?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_TUGLAWINA_1</Tag>
        <English>Back again? Please, educate us further in the fine arts of deceit and treachery.</English>
        <French>Encore vous ? Notre Conseil fédéral est fasciné par votre grand Art de la trahison.</French>
        <German>Wieder zurück? Bitte unterrichtet uns weiter in den feinen Künsten der Täuschung und des Verrats.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_TUGLAWINA_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Share your supplies with us and our grandchildren will tell their grandchildren stories about your kindness.</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin. Partagez vos provisions avec nous, homme blanc, et nos petits-enfants raconteront à leurs petits-enfants les histoires de vos actes de gentillesse.</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Teilt Eure Vorräte mit uns, weißer Mann, und unsere Enkel werden ihren Enkeln von Euren milden Taten Geschichten erzählen.</German>
        <Italian>La mia tribù è nel bisogno. Condividi le tue provviste con noi, uomo bianco, e i nostri nipoti racconteranno ai loro nipoti le storie dei tuoi atti di gentilezza.</Italian>
        <Spanish>Mi tribu está necesitada. Comparte tus suministros con nosotros, hombre blanco, y nuestros nietos contarán a sus nietos historias de tus actos de bondad.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_TUGLAWINA_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden und bitte um Unterstützung. Wie lautet Eure Antwort?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_TUGLAWINA_1</Tag>
        <English>I hold the destiny of the [CT_EMPIRE] in my hand. Have you really any choice but to give us what I demand?</English>
        <French>Je tiens le destin de l'[CT_EMPIRE] dans ma main. Avez-vous vraiment d'autre choix que de nous donner ce que j'exige ?</French>
        <German>Ich halte das Schicksal der [CT_EMPIRE] in meinen Händen. Habt Ihr wirklich eine andere Wahl, als uns zu geben, was ich verlange?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_HURON_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Huron</English>
        <French>
            <Text>Hurons</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Huronen</German>
        <Italian>
            <Text>Huron</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Huron</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_HURON_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Huron</English>
        <French>
            <Text>huron:huron:hurons:hurons</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>huronisch:huronischen:huronischen:huronischer</German>
        <Italian>
            <Text>Huron:Huron</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Huron:Huron:Huron:Huron</Text>
            <Gender>Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_KONDIARONK_1</Tag>
        <English>I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], chief of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT], and I bid you welcome. The elders of our people desire to extend the hand of friendship to you and your people. I hope you appreciate the honour we bestow upon you by doing so. If you do not, you will regret it. I have spoken.</English>
        <French>Bonjour. Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], chef de la nation [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT] des Pétuns. Les doyens désire que nous vous tendions la main en guise d'amitié envers vous et votre peuple. J'espère que vous appréciez l'honneur que nous vous accordons par ce geste.</French>
        <German>Ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Häuptling der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT], und ich heiße Euch willkommen. Die Ältesten unseres Volkes möchten Euch und Eurem Volk die Hand der Freundschaft reichen. Ich hoffe, Ihr wisst die Ehre zu schätzen, die wir Euch damit erweisen. Tut Ihr es nicht, werdet Ihr es bereuen. Ich habe gesprochen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_KONDIARONK_1</Tag>
        <English>Leave us alone. We only speak with snakes after we have cut out their venomous fangs.</English>
        <French>Laissez-nous tranquille ! Nous ne parlons aux serpents qu'après leur avoir coupés leur crochets venimeux.</French>
        <German>Lasst uns in Ruhe! Wir sprechen nur mit Schlangen, nachdem wir ihnen ihre Giftzähne gezogen haben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_KONDIARONK_1</Tag>
        <English>No, paleface. We will not leave the warpath. Only when your scalp hangs in my tipi will I take my men home to their children and wives.</English>
        <French>Non, visage pâle. Notre peuple ne retrouvera la paix que lorsque j'arborerai le cuir de votre crane à l'entrée de mon Wigwam.</French>
        <German>Nein, Bleichgesicht. Wir werden den Kriegspfad nicht verlassen. Erst wenn Euer Skalp in meinem Wigwam hängt, werde ich meine Krieger heim zu ihren Kindern und Weibern holen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_KONDIARONK_1</Tag>
        <English>Welcome to the longhouses of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Let our meeting take place under the blessing of the Great Spirit.</English>
        <French>Quel plaisir d'avoir de vos nouvelles ! Installez-vous donc dans l'une de nos fameuses maisons longues. Que notre heureuse rencontre soit bénie par notre Grand Esprit !</French>
        <German>Willkommen in den Langhäusern der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Unser Treffen soll mit dem Segen des Großen Geistes stattfinden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_KONDIARONK_1</Tag>
        <English>Your arrival in [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] lands was heralded by unrest among evil spirits. Apparently, they are horrified by your presence. As are we. What do you want?</English>
        <French>Votre arrivée sur les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] étaient annoncée par les mauvais esprits. Apparemment, ils sont horrifiés par votre présence. Comme nous le sommes également. Que voulez-vous donc ?</French>
        <German>Eure Ankunft im [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Stammesgebiet wurde von den bösen Geistern vorhergesagt. Offenbar sind sie von Eurer Anwesenheit entsetzt. Genau wie wir. Was wollt Ihr?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_KONDIARONK_1</Tag>
        <English>The spirits have allowed my tribe to suffer much hardship. Can the [CT_EMPIRE] help?</English>
        <French>Les esprits nous mettent actuellement à l'épreuve. Notre peuple va mal. L'[CT_EMPIRE] peut-il nous aider ?</French>
        <German>Die Geister testen uns jetzt. Unser Volk ist in Not. Können die [CT_EMPIRE] uns helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_KONDIARONK_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. Will you honour the friendship we have made?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Tiendrez-vous votre promesse d'amitié ?</French>
        <German>Ich bin in Frieden gekommen, um Euch um Hilfe zu bitten. Werdet Ihr Euer Freundschaftsversprechen halten?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_KONDIARONK_1</Tag>
        <English>I have the strength to wipe the [CT_EMPIRE] seed from this land. Give me all that I ask.</English>
        <French>Je tiens le destin de l'[CT_EMPIRE] dans ma main. Donnez-moi ce que j'exige !</French>
        <German>Ich habe die Kraft, die Saat des [CT_EMPIRE] aus diesem Land zu tilgen. Gebt mir alles, worum ich bitte.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_ZAPOTEC_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Zapotec</English>
        <French>
            <Text>Zapotecs</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Zapotec</German>
        <Italian>
            <Text>Zapotec</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Zapotec</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_ZAPOTEC_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Zapotec</English>
        <French>
            <Text>zapotec:zapotèque:zapotecs:zapotèques</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Zapotec:Zapotec:Zapotec:Zapotec</German>
        <Italian>Zapotec</Italian>
        <Spanish>Zapotec</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_COCIJOEZA_1</Tag>
        <English>I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], fourth king of the peaceful [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] kingdom of Zaachila. I hope you share our ideals of friendship and fellowship.</English>
        <French>Bonjour. Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], 4ème souverain du royaume [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:1][COLOR_REVERT] de Zaachila. J'espère que vous partagez nos idéaux d'amitié et de loyauté.</French>
        <German>Ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], der vierte Herrscher des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:1][COLOR_REVERT] Königreichs von Zaachilas. Ich hoffe, Ihr teilt unsere Ideale von Freundschaft und Loyalität...</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_COCIJOEZA_1</Tag>
        <English>Had you been a civilized person, I might be interested in talking to you. Unfortunately your bestiality shocks our refined people.</English>
        <French>Si vous connaissiez la civilisation, j'aurais peut-être un intérêt à vous parler. Malheureusement votre bestialité choque notre peuple raffiné.</French>
        <German>Wenn Sie etwas über Zivilisation wüssten, hätte ich vielleicht ein Interesse daran, mit Ihnen zu sprechen. Leider ist Ihre Bestialität für unser kultiviertes Volk schockierend.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_COCIJOEZA_1</Tag>
        <English>We, the people of the clouds, can never make peace with the filthy beasts that you are.</English>
        <French>Nous, peuple des nuages, ne pourrons jamais faire la paix avec les bêtes immondes que vous êtes.</French>
        <German>Wir, die Menschen der Wolken, können niemals Frieden schließen mit den dreckigen Bestien, die Ihr seid.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_COCIJOEZA_1</Tag>
        <English>The [CT_CIV_ADJ] are welcome visitors to the glorious cities of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. On what issues can we assist you with our counsel?</English>
        <French>Nous invitons avec joie les [CT_CIV_ADJ] à venir visiter nos fiers cités-états [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. En quoi pouvons-nous vous aider ?</French>
        <German>Die [CT_CIV_ADJ] sind gern gesehene Gäste in den glorreichen Städten der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Bei welchen Themen können wir Euch mit unserem Rat zur Seite stehen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_COCIJOEZA_1</Tag>
        <English>As a sophisticated man it's my duty to educate all creatures, even the most vile, so consider yourself lucky. Which of your many follies shall we discuss?</English>
        <French>En tant qu'homme de culture, je considère de mon devoir d'éduquer toutes créatures, même les plus vils. Considérez-vous donc chanceux. Quelle est donc votre dernière lubie ?</French>
        <German>Als kultivierter Mann sehe ich es als meine Pflicht an, alle Kreaturen zu erziehen, selbst die abscheulichsten, also schätzt Euch glücklich. Welche Eurer vielen Torheiten sollen wir besprechen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_COCIJOEZA_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Share your supplies with us and our grandchildren will tell their grandchildren stories about your kindness.</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin. Partagez vos provisions avec nous, homme blanc, et nos petits-enfants raconteront à leurs petits-enfants les histoires de vos actes de gentillesse.</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Teilt Eure Vorräte mit uns, weißer Mann, und unsere Enkel werden ihren Enkeln von Euren milden Taten Geschichten erzählen.</German>
        <Italian>La mia tribù è nel bisogno. Condividi le tue provviste con noi, uomo bianco, e i nostri nipoti racconteranno ai loro nipoti le storie dei tuoi atti di gentilezza.</Italian>
        <Spanish>Mi tribu está necesitada. Comparte tus suministros con nosotros, hombre blanco, y nuestros nietos contarán a sus nietos historias de tus actos de bondad.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_COCIJOEZA_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden und bitte um Unterstützung. Wie lautet Eure Antwort?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_COCIJOEZA_1</Tag>
        <English>I could crush the [CT_EMPIRE] at will. Give me what I demand.</English>
        <French>Je pourrais écraser le [CT_EMPIRE] à volonté. Donnez-moi ce que j'exige.</French>
        <German>Ich könnte die [CT_EMPIRE] nach Belieben zerquetschen. Gebt mir, was ich verlange.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_GUARANI_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Guarani</English>
        <French>
            <Text>Guaranis</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Guarani</German>
        <Italian>
            <Text>Guarani</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Guarani</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_GUARANI_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Guarani</English>
        <French>
            <Text>guarani:guarani:guaranis:guaranis</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>guaranisch:guaranischen:guaranischen:guaranischer</German>
        <Italian>
            <Text>Guarani:Guarani</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Guarani:Guarani:Guarani:Guarani</Text>
            <Gender>Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_SEPE_TIARAJU_1</Tag>
        <English>Welcome, many-clothes wearing stranger. I, [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], represent the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] tribes. Let us have dinner together with all of our families, our friends, their families, their friends, and everyone else I might have overlooked!</English>
        <French>Bonjour, visiteur aux vêtements étranges. Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], représentant du peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:1][COLOR_REVERT]. Allons donc dîner ensemble avec nos familles, nos amis, leurs familles, leurs amis et d'autres encore qui, par malchance, n'auraient pas été mentionnés !</French>
        <German>Willkommen, viel Kleidung tragender Fremder. Ich, [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], vertrete die [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Stämme. Lasst uns gemeinsam mit all unseren Familien, unseren Freunden, deren Familien, deren Freunden und allen Menschen, die irgendwie noch gefehlt haben, zu Abend essen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_SEPE_TIARAJU_1</Tag>
        <English>Seek out the sacred spirits if you desire a conversation. Right now that is impossible.</English>
        <French>Vous devrez calmer les esprits sacrés si vous désirez avoir une conversation. Pour le moment, c'est impossible.</French>
        <German>Sucht die heiligen Geister auf, wenn Ihr ein Gespräch wünscht. Im Moment ist das unmöglich.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_SEPE_TIARAJU_1</Tag>
        <English>When the last of your people falls, and his blood is washed out to the sea by the great rivers, then there will be peace.</English>
        <French>Lorsque le dernier des vôtres sera tombé, et son sang versé à la mer par les grands fleuves, alors il y aura la paix.</French>
        <German>Wenn der letzte Eures Volkes gefallen ist und sein Blut durch die großen Ströme ins Meer geflossen ist, dann wird Frieden sein.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_SEPE_TIARAJU_1</Tag>
        <English>Welcome to the lands of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT], friend. Let the gods of the river grant us wisdom in our conversation.</English>
        <French>Bienvenue en pays [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] cher ami ! Que les dieux habitant nos grands fleuves trouvent de la sagesse dans notre conversation.</French>
        <German>Willkommen in den Ländern der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT], Freund. Mögen die Götter, die in unseren großen Flüssen leben, uns Weisheit in unserem Gespräch schenken.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_SEPE_TIARAJU_1</Tag>
        <English>There you are again. Just when I was having a nice evening. Please tell us how we can make you go away again.</English>
        <French>Encore vous... c'est dommage, je passais une soirée agréable. Dîtes-nous donc ce qu'il vous faut pour que vous disparaissiez à nouveau.</French>
        <German>Ihr schon wieder... schade, ich hatte einen angenehmen Abend. Warum sagt Ihr uns nicht, wie wir Euch wieder zum Verschwinden bringen können.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_SEPE_TIARAJU_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Share your supplies with us and our grandchildren will tell their grandchildren stories about your kindness.</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin. Partagez vos provisions avec nous, homme blanc, et nos petits-enfants raconteront à leurs petits-enfants les histoires de vos actes de gentillesse.</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Teilt Eure Vorräte mit uns, weißer Mann, und unsere Enkel werden ihren Enkeln von Euren milden Taten Geschichten erzählen.</German>
        <Italian>La mia tribù è nel bisogno. Condividi le tue provviste con noi, uomo bianco, e i nostri nipoti racconteranno ai loro nipoti le storie dei tuoi atti di gentilezza.</Italian>
        <Spanish>Mi tribu está necesitada. Comparte tus suministros con nosotros, hombre blanco, y nuestros nietos contarán a sus nietos historias de tus actos de bondad.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_SEPE_TIARAJU_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden und bitte um Unterstützung. Wie lautet Eure Antwort?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_SEPE_TIARAJU_1</Tag>
        <English>I hold the fate of the [CT_EMPIRE] in my hand. Give me what I demand.</English>
        <French>Je tiens le destin de l'[CT_EMPIRE] dans ma main. Donnez-moi ce que j'exige.</French>
        <German>Ich halte das Schicksal von [CT_EMPIRE] in meinen Händen. Gebt mir, was ich verlange.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_MUNK_1</Tag>
        <English>It is an honour to meet the great [CT_NAME], governor of [CT_EMPIRE]. I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], and I present you the friendship of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people. I hope we can establish a lasting friendship on this day.</English>
        <French>C'est un honneur de rencontrer le grand [CT_NAME], gouverneur de l'[CT_EMPIRE]. Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], et je vous présente l'amitié du peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Que pouvons-nous faire pour vous, aujourd'hui ?</French>
        <German>Es ist mir eine Ehre, den großen [CT_NAME], Gouverneur von [CT_EMPIRE], zu treffen. Ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], und ich biete Euch die Freundschaft des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT]-Volkes. Was können wir heute für Euch tun?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_MUNK_1</Tag>
        <English>Your traitorous nation is not welcome any longer in this world. There will be no negotiations. Outside!</English>
        <French>Votre nation de traîtres ne devrait pas avoir sa place dans ce monde. Il n'y aura aucune négociation. Dehors !</French>
        <German>Eure Nation von Verrätern sollte keinen Platz in dieser Welt haben. Es wird keine Verhandlungen geben. Hinfort!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_MUNK_1</Tag>
        <English>Peace would be grossly disadvantageous for the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] at this moment. Your place is at the bottom of the sea.</English>
        <French>Une paix négociée à cet instant serait au désavantage des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Votre place est au fond des mers glaciales.</French>
        <German>Frieden zu diesem Zeitpunkt wäre zum Nachteil von [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Euer Platz ist auf dem Grund des eisigen Meeres.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_MUNK_1</Tag>
        <English>Welcome, friend! I invite you to our table to eat a good grønlangkål. I can't wait for us to tell each other about our latest expeditions.</English>
        <French>Bienvenue cher ami ! Je vous invite à notre table pour manger un bon grønlangkål. J'ai hâte que nous nous racontions nos dernières expéditions.</French>
        <German>Willkommen lieber Freund! Ich lade Euch an unseren Tisch ein, um einen guten Grünkohl zu essen. Ich kann es kaum erwarten, dass wir uns gegenseitig von unseren neuesten Expeditionen erzählen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_MUNK_1</Tag>
        <English>Your past transgressions have greatly saddened me. I can barely keep my fleet from sinking yours. Do you have anything to say in your defense?</English>
        <French>Vos transgressions passées m'ont beaucoup affectés. J'ai du mal à contenir mes marins qui trépignent à l'idée de saborder votre flotte. Qu'avez-vous donc à dire pour votre défense ?</French>
        <German>Eure vergangenen Verfehlungen haben mich sehr getroffen. Ich kann meine Kapitäne kaum bändigen, die nur zu gern Eure Flotte versenken würden. Was habt Ihr zu Eurer eigenen Verteidigung zu sagen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_MUNK_1</Tag>
        <English>Can you please help my people? We would help you if the tables were turned.</English>
        <French>Pourriez-vous aider mon peuple ? Nous vous rendrions la pareille si le vent venait à tourner.</French>
        <German>Könnt Ihr meinem Volk bitte helfen? Ich würde Euch auch helfen, wenn die Situation umgekehrt wäre.</German>
        <Italian>Puoi aiutare il mio popolo? Noi ti aiuteremmo, se le nostre posizioni fossero invertite.</Italian>
        <Spanish>¿Podéis ayudar a mi pueblo, por favor? Os ayudaremos si alguna vez cambian las tornas.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_MUNK_1</Tag>
        <English>We are in need, but do not have the surplus to trade. Please be generous and give us what we need.</English>
        <French>Nous sommes dans le besoin, mais nous n'avons pas de quoi négocier. Soyez généreux et donnez-nous ce que nous voulons.</French>
        <German>Wir sind in Not, haben aber nicht genug, um zu handeln. Seid bitte großzügig und gebt uns, was wir brauchen.</German>
        <Italian>Abbiamo bisogno di aiuto, ma non abbiamo niente da scambiare. Spero che trovi nel tuo cuore la volontà di donarci quello che ci serve.</Italian>
        <Spanish>Estamos necesitados, pero no tenemos excedentes que poder intercambiar. Por favor, buscad en vuestro corazón la voluntad para ayudarnos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_MUNK_1</Tag>
        <English>The weakness of your civilization makes us laugh. Give us what we want or suffer the consequences.</English>
        <French>Je déteste m'attaquer aux plus faibles, mais je le ferai quand même. Donnez-nous ce que nous voulons ou vous en subirez les conséquences.</French>
        <German>Ich verabscheue es, auf den Friedfertigen herumzuhacken, aber ich werde es trotzdem tun. Gebt uns, was wir wollen, oder tragt die Konsequenzen.</German>
        <Italian>Odio approfittare degli umili, ma lo farò ugualmente. Dacci ciò che vogliamo o preparati ad affrontare le conseguenze.</Italian>
        <Spanish>Odio meterme con los pacíficos, pero lo haré de todas formas. Dadnos lo que queremos o sufrid las consecuencias.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_EGEDE_1</Tag>
        <English>The [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people welcomes [CT_NAME] to the lands God gave us as an inheritance for our grandchildren. Join us in our newly built stave church to give thanks to the Lord for bringing us together in these lands.</English>
        <French>Le peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT] accueille [CT_NAME] sur les terres que Dieu nous a données en héritage pour nos petits-enfants. Rejoignez-nous dans notre église en douelle nouvellement construite pour remercier le Seigneur de nous avoir réunis dans ces terres.</French>
        <German>Das [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Volk heißt [CT_NAME] in dem Land willkommen, die Gott uns als Erbe für unsere Enkelkinder gegeben hat. Kommt mit uns in unsere neu erbaute Stabkirche, um dem Herrn dafür zu danken, dass er uns in diesem Land zusammengeführt hat.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_EGEDE_1</Tag>
        <English>The apostle Paul urged us in 2nd Corinthians 6:17 to be separate from infidels, idolaters and unclean things. Leave my presence now.</English>
        <French>Dans le second Corinthien 6:17, l'apôtre Paul nous invite à prendre garde des infidèles, idolâtres et autres brigands. Retournez donc d'où vous venez.</French>
        <German>Der Apostel Paulus mahnt uns im Zweiten Korinther Brief 6,17, getrennt zu sein von Ungläubigen, Götzendienern und Unreinem. Verlasst jetzt meine Gegenwart.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_EGEDE_1</Tag>
        <English>As 2nd Chronicles 19:2 says: "Should you help the wicked and love those who hate the Lord?" There can be no peace with the sinful [CT_EMPIRE].</English>
        <French>Comme il est dit dans la 2nde Chronique 19:2 : "Pourquoi aider celui qui est habité par le vice alors qu'il déteste notre Seigneur ?" Il ne peut y avoir de paix avec ceux qui vivent par le pêché.</French>
        <German>Wie heißt es in der Zweiten Chronik 19,2: "Warum dem helfen, der vom Laster bewohnt ist, wenn er unseren Herrn hasst?" Es kann keinen Frieden mit denen geben, die von der Sünde leben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_EGEDE_1</Tag>
        <English>Welcome, brother, to the god-fearing [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Let us celebrate our friendship in modesty, and give thanks to the Lord in Heaven.</English>
        <French>Bienvenue mon fils. Sois la bienvenue dans les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Célébrons ensemble notre amitié sans fastes inutiles. Que le Seigneur nous bénisse.</French>
        <German>Willkommen, Bruder, bei dem gottesfürchtigen [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Lasst uns unsere Freundschaft in Bescheidenheit feiern und dem Herrn im Himmel danken.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_EGEDE_1</Tag>
        <English>Your evil nation is destined for a bloody, fiery end but, let me tell you, there will be a hotter fire waiting for you. I hope you have come to confess your sins and surrender your belongings to the people of God.</English>
        <French>Votre nation est habitée par le mal. Vous qui aimez tant le sang et la fureur, sachez qu'encore plus de flammes vous attendent après votre mort. J'espère que vous êtes au moins venu pour vous repantir de vos pêchés.</French>
        <German>Eure böse Nation ist für ein blutiges, feuriges Ende bestimmt, aber lasst mich Euch sagen, dass nach dem Ende noch mehr Feuer auf Euch warten wird. Ich hoffe, Ihr sind gekommen, um Eure Sünden zu bekennen und Euer Hab und Gut dem Volk Gottes zu übergeben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_EGEDE_1</Tag>
        <English>Can you please help my people? If we were in your place we would do the same.</English>
        <French>Pourriez-vous aider mon peuple ? Nous vous rendrions la pareille si le vent venait à tourner.</French>
        <German>Könnt Ihr meinem Volk bitte helfen? Ich würde Euch auch helfen, wenn die Situation umgekehrt wäre.</German>
        <Italian>Puoi aiutare il mio popolo? Noi ti aiuteremmo, se le nostre posizioni fossero invertite.</Italian>
        <Spanish>¿Podéis ayudar a mi pueblo, por favor? Os ayudaremos si alguna vez cambian las tornas.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_EGEDE_1</Tag>
        <English>We are in need, but do not have the surplus to trade. Please find it in your heart to donate what we need.</English>
        <French>Nous sommes dans le besoin, mais nous n'avons pas de quoi négocier. Soyez généreux et donnez-nous ce que nous voulons.</French>
        <German>Wir sind in Not, aber wir haben nichts, womit wir handeln könnten. Seid bitte großzügig und gebt uns, was wir brauchen.</German>
        <Italian>Abbiamo bisogno di aiuto, ma non abbiamo niente da scambiare. Spero che trovi nel tuo cuore la volontà di donarci quello che ci serve.</Italian>
        <Spanish>Estamos necesitados, pero no tenemos excedentes que poder intercambiar. Por favor, buscad en vuestro corazón la voluntad para ayudarnos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_EGEDE_1</Tag>
        <English>I despise picking on the meek, but I will do it anyway. Give us what we want or suffer the consequences.</English>
        <French>Je déteste m'attaquer aux plus faibles, mais je le ferai quand même. Donnez-nous ce que nous voulons ou vous en subirez les conséquences.</French>
        <German>Ich verabscheue es, auf den Friedfertigen herumzuhacken, aber ich werde es trotzdem tun. Gebt uns, was wir wollen, oder tragt die Konsequenzen.</German>
        <Italian>Odio approfittare degli umili, ma lo farò ugualmente. Dacci ciò che vogliamo o preparati ad affrontare le conseguenze.</Italian>
        <Spanish>Odio meterme con los pacíficos, pero lo haré de todas formas. Dadnos lo que queremos o sufrid las consecuencias.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_PRINTZ_1</Tag>
        <English>Welcome, [CT_NAME], to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. My name is [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT]. It is good to see a familiar face in these strange lands. I hope a bond of mutual trust can grow between us and our subjects.</English>
        <French>Bienvenue, [CT_NAME] dans nos [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Mon nom est [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT]. Cela fait plaisir de voir un européen dans ses terres si étranges. J'espère que nous bâtirons une relation de confiance entre nos sujets.</French>
        <German>Willkommen, [CT_NAME], in [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Mein Name ist [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT]. Es ist gut, ein vertrautes Gesicht in diesen fremden Ländern zu sehen. Ich hoffe, dass ein Band des gegenseitigen Vertrauens zwischen uns und unseren Untertanen wachsen kann.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_PRINTZ_1</Tag>
        <English>You have managed to make the friendliest and most honourable people on this planet too angry to even talk with you. Congratulations.</English>
        <French>Vous avez réussi à mettre le peuple le plus amicale de la terre trop en colère pour vous recevoir. Félicitations !</French>
        <German>Ihr habt es geschafft, die freundlichsten und ehrenwertesten Menschen auf der Welt so wütend zu machen, daß sie überhaupt nicht mehr mit Euch sprechen wollen. Glückwunsch!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_PRINTZ_1</Tag>
        <English>We will have peace with you again after you have paid for your treachery towards the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people!</English>
        <French>Nous aurons à nouveau la paix avec vous après que vous aurez payé pour votre trahison envers le peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] !</French>
        <German>Wir werden wieder Frieden mit euch haben, nachdem ihr für euren Verrat am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Volk bezahlt habt!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_PRINTZ_1</Tag>
        <English>I am glad to see that my brother [CT_NAME] has sought out his [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] friends. Let us celebrate the peace that exists between our growing nations.</English>
        <French>Je suis enchanté que mon frère [CT_NAME] soit venu voir ses amis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Allons donc célébrer la paix entre nos nations naissantes.</French>
        <German>Ich freue mich, dass mein Bruder [CT_NAME] zu seinen [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Freunden gekommen ist. Lasst uns den Frieden zwischen unseren jungen Nationen feiern.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_PRINTZ_1</Tag>
        <English>This must be a mistake. You certainly haven't been invited to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. In fact, you haven't been invited to this New World at all. Why are you here?</English>
        <French>Il doit y avoir une erreur, nous ne vous avons pas invité dans nos [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. A vrai dire, vous n'avez jamais été invité à venir dans le Nouveau Monde tout court. Que faites-vous ici ?</French>
        <German>Das muss ein Irrtum sein. Ihr wurdet sicherlich nicht von [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT] eingeladen. Tatsächlich wurdet Ihr überhaupt nicht in diese Neue Welt eingeladen. Warum seid Ihr dann hier?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_PRINTZ_1</Tag>
        <English>Can you please help my people? We would help you if the tables were turned.</English>
        <French>Pourriez-vous aider mon peuple ? Nous vous rendrions la pareille si le vent venait à tourner.</French>
        <German>Könnt Ihr meinem Volk bitte helfen? Umgekehrt würde ich Euch auch helfen, wenn Ihr in so einer Situation wäret.</German>
        <Italian>Puoi aiutare il mio popolo? Noi ti aiuteremmo, se le nostre posizioni fossero invertite.</Italian>
        <Spanish>¿Podéis ayudar a mi pueblo, por favor? Os ayudaremos si alguna vez cambian las tornas.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_PRINTZ_1</Tag>
        <English>We are in need, but do not have the surplus to trade. Please find it in your heart to donate what we need.</English>
        <French>Nous sommes dans le besoin, mais nous n'avons pas de quoi négocier. Soyez généreux et donnez-nous ce que nous voulons.</French>
        <German>Wir sind in Not, haben aber nicht genug, um zu handeln. Fasst Euch doch bitte ein Herz und spendet, was wir benötigen.</German>
        <Italian>Abbiamo bisogno di aiuto, ma non abbiamo niente da scambiare. Spero che trovi nel tuo cuore la volontà di donarci quello che ci serve.</Italian>
        <Spanish>Estamos necesitados, pero no tenemos excedentes que poder intercambiar. Por favor, buscad en vuestro corazón la voluntad para ayudarnos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_PRINTZ_1</Tag>
        <English>The weakness of your nation makes us laugh. Give us what we want or suffer the consequences.</English>
        <French>Je déteste m'attaquer aux plus faibles, mais je le ferai quand même. Donnez-nous ce que nous voulons ou vous en subirez les conséquences.</French>
        <German>Die Schwäche Eurer Nation bringt uns zum Lachen. Gebt uns, was wir wollen, oder tragt die Konsequenzen.</German>
        <Italian>Odio approfittare degli umili, ma lo farò ugualmente. Dacci ciò che vogliamo o preparati ad affrontare le conseguenze.</Italian>
        <Spanish>Odio meterme con los pacíficos, pero lo haré de todas formas. Dadnos lo que queremos o sufrid las consecuencias.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_RISING_1</Tag>
        <English>I present you my greetings, [CT_NAME]. I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], governor of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Yes, I know you're excited, now that you finally have met me. I advise you to make peace with us, as there is much that we can teach you.</English>
        <French>Cher [CT_NAME], je vous salue ! Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], gouverneur des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Oui, je me rends compte de la joie qui vous habite à l'idée d'enfin me rencontrer. Je vous invite à faire la paix avec vous, pour le grand bien de votre propre peuple.</French>
        <German>Lieber [CT_NAME], ich grüße Euch! Ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Gouverneur von [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Ja, ich kann sehen, wie glücklich Ihr sind, mich endlich zu treffen. Ich lade Euch ein, Frieden mit uns zu schließen, denn es gibt viel, was wir Euch lehren können.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_RISING_1</Tag>
        <English>Has someone come to talk to me? I'm not seeing anyone.</English>
        <French>On m'a dit que quelqu'un voulait me parler ? Je ne vois personne.</French>
        <German>Mir wurde gesagt, dass jemand mit mir sprechen möchte? Ich treffe mich mit niemandem.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_RISING_1</Tag>
        <English>Our artillery needed testing, and we're very glad that you volunteered to be target practice. We'll let you know it once we get bored. This is not yet the case.</English>
        <French>Je suis heureux que vous vous soyez porter comme cible volontaire pour l'entraînement de notre entrainement. On vous tiendra au courant lorsqu'on sera lassés. Ce n'est pas encore le cas.</French>
        <German>Unsere Artillerie brauchte dringend Training. Ich bin froh, dass Ihr Euch freiwillig als Zielscheibe zur Verfügung gestellt habt. Wir sagen Euch Bescheid, wenn uns langweilig wird. Das ist noch nicht der Fall.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_RISING_1</Tag>
        <English>Nothing beats having a loyal friend coming over for an unexpected visit. What problems do we need to solve for you?</English>
        <French>Il n'y a rien de mieux que de voir un ami loyal passer pour une visite impromptue. Quelle problème pouvons-nous vous aider à résoudre ?</French>
        <German>Es gibt nichts Schöneres, als wenn ein treuer Freund für einen spontanen Besuch vorbeikommt. Welches Problem können wir für Euch lösen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_RISING_1</Tag>
        <English>Why have the people of the [CT_EMPIRE] sent their village idiot to negotiate with me? What, you're actually their leader? I didn't realize that. Well, get on with it then.</English>
        <French>Quel est cette idiot envoyé par l'[CT_EMPIRE] pour négocier avec moi ? Ah, vous êtes leur dirigeant ? Je ne m'en étais pas rendu compte. Parlez-donc dans ce cas.</French>
        <German>Warum haben die Leute von [CT_EMPIRE] ihren Dorftrottel geschickt, um mit mir zu verhandeln? Ach, Ihr seid sogar deren Anführer? Das war mir nicht klar. Nun, dann macht weiter.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_RISING_1</Tag>
        <English>Can you please help my people? If we were in your place we would do the same.</English>
        <French>Pourriez-vous aider mon peuple ? Nous vous rendrions la pareille si le vent venait à tourner.</French>
        <German>Könnt Ihr meinem Volk bitte helfen? Ich würde Euch auch helfen, wenn die Situation umgekehrt wäre.</German>
        <Italian>Puoi aiutare il mio popolo? Noi ti aiuteremmo, se le nostre posizioni fossero invertite.</Italian>
        <Spanish>¿Podéis ayudar a mi pueblo, por favor? Os ayudaremos si alguna vez cambian las tornas.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_RISING_1</Tag>
        <English>We are in need, but do not have the surplus to trade. Please find it in your heart to donate what we need.</English>
        <French>Nous sommes dans le besoin, mais nous n'avons pas de quoi négocier. Soyez généreux et donnez-nous ce que nous voulons.</French>
        <German>Wir sind in Not, haben aber nicht genug, um zu handeln. Fasst Euch doch bitte ein Herz und spendet, was wir benötigen.</German>
        <Italian>Abbiamo bisogno di aiuto, ma non abbiamo niente da scambiare. Spero che trovi nel tuo cuore la volontà di donarci quello che ci serve.</Italian>
        <Spanish>Estamos necesitados, pero no tenemos excedentes que poder intercambiar. Por favor, buscad en vuestro corazón la voluntad para ayudarnos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_RISING_1</Tag>
        <English>I despise picking on the meek, but I will do it anyway. Give us what we want or suffer the consequences.</English>
        <French>Je déteste m'attaquer aux plus faibles, mais je le ferai quand même. Donnez-nous ce que nous voulons ou vous en subirez les conséquences.</French>
        <German>Ich verabscheue es, auf den Friedfertigen herumzuhacken, aber ich werde es trotzdem tun. Gebt uns, was wir wollen, oder tragt die Konsequenzen.</German>
        <Italian>Odio approfittare degli umili, ma lo farò ugualmente. Dacci ciò che vogliamo o preparati ad affrontare le conseguenze.</Italian>
        <Spanish>Odio meterme con los pacíficos, pero lo haré de todas formas. Dadnos lo que queremos o sufrid las consecuencias.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_ERMAK_1</Tag>
        <English>Welcome [CT_NAME], to our country! I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], governor of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Let us share some of the first vodka we've distilled here, and conclude a treaty of peace and friendship.</English>
        <French>Bienvenue sur nos terres, [CT_NAME] ! Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], gouverneur des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Signons donc ensemble un traîté de paix autour d'une bouteille de vodka que nous avons distillée ici-même.</French>
        <German>Willkommen in unserem Land, [CT_NAME]! Ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Gouverneur der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Lassen Sie uns etwas von dem ersten Wodka teilen, den wir hier destilliert haben, und einen Vertrag über Frieden und Freundschaft schließen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_ERMAK_1</Tag>
        <English>There will be no negotiations with those who want to steal what rightly belongs to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people!</English>
        <French>Aucune négociation n'est possible avec ceux qui veulent voler ce qui appartient de droit au peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] !</French>
        <German>Es wird keine Verhandlungen mit denen geben, die stehlen wollen, was rechtmäßig dem [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Volk gehört!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_ERMAK_1</Tag>
        <English>We will make peace after we've sent you back to whatever Western European dwarf state you come from.</English>
        <French>Nous ne signerons de paix que le jour où l'on vous aura renvoyé dans votre mini-nation européenne.</French>
        <German>Wir werden Frieden schließen, nachdem wir Euch in den westeuropäischen Kleinstaat zurückgeschickt haben, aus dem Ihr kommt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_ERMAK_1</Tag>
        <English>Welcome! I'm glad to have someone intelligent to talk to. I'm bored stiff by the infantile squabbles of lesser New World powers. How about you?</English>
        <French>Bienvenue ! Je suis content de pouvoir discuter avec quelqu'un d'intelligent. Les puissances de pacotille que les nôtres finissent par me lasser avec leur bavardage incessant. Vous n'êtes pas d'accord ?</French>
        <German>Herzlich willkommen! Ich bin froh, jemanden Intelligenten zum Reden zu haben. Mich langweilen die infantilen Zankereien von Mächten der Neuen Welt, die kleiner sind als wir. Was ist mit Euch?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_ERMAK_1</Tag>
        <English>You are not worthy of being in the presence of the future leader of this world. But I'll give you a chance to regain some of my appreciation, as I'm feeling good today. Where are the caravans bringing in the presents for [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT]?</English>
        <French>Vous êtes trop pathétique pour mériter de discuter avec le prochain maître de ce continent. Mais je suis de bonne humeur aujourd'hui, je vais vous laisser une chance de vous racheter. Où sont donc les convois apportant votre tribut à [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT] ?</French>
        <German>Ihr seid zu erbärmlich, um es zu verdienen, sich mit dem baldigen Herrn dieses Kontinents zu streiten. Aber ich habe heute gute Laune, also gebe ich Euch eine Chance, sich zu rehabilitieren. Wo sind die Karawanen, die Euren Tribut nach [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT] bringen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_ERMAK_1</Tag>
        <English>Can you please help my people? We would help you if the tables were turned.</English>
        <French>Pourriez-vous aider mon peuple ? Nous vous rendrions la pareille si le vent venait à tourner.</French>
        <German>Könnt Ihr meinem Volk bitte helfen? Ich würde Euch auch helfen, wenn die Situation umgekehrt wäre.</German>
        <Italian>Puoi aiutare il mio popolo? Noi ti aiuteremmo, se le nostre posizioni fossero invertite.</Italian>
        <Spanish>¿Podéis ayudar a mi pueblo, por favor? Os ayudaremos si alguna vez cambian las tornas.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_ERMAK_1</Tag>
        <English>We are in need, but do not have the surplus to trade. Please find it in your heart to donate what we need.</English>
        <French>Nous sommes dans le besoin, mais nous n'avons pas de quoi négocier. Soyez généreux et donnez-nous ce que nous voulons.</French>
        <German>Wir sind in Not, haben aber nicht genug, um zu handeln. Fasst Euch doch bitte ein Herz und spendet, was wir benötigen.</German>
        <Italian>Abbiamo bisogno di aiuto, ma non abbiamo niente da scambiare. Spero che trovi nel tuo cuore la volontà di donarci quello che ci serve.</Italian>
        <Spanish>Estamos necesitados, pero no tenemos excedentes que poder intercambiar. Por favor, buscad en vuestro corazón la voluntad para ayudarnos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_ERMAK_1</Tag>
        <English>The weakness of your civilization makes us laugh. Give us what we want or suffer the consequences.</English>
        <French>La fébrilité de votre pseudo-civilisation me fait rire. Donnez-nous ce que nous voulons ou vous en subirez les conséquences.</French>
        <German>Die Schwäche Eurer Nation bringt uns zum Lachen. Gebt uns, was wir wollen, oder tragt die Konsequenzen.</German>
        <Italian>Odio approfittare degli umili, ma lo farò ugualmente. Dacci ciò che vogliamo o preparati ad affrontare le conseguenze.</Italian>
        <Spanish>Odio meterme con los pacíficos, pero lo haré de todas formas. Dadnos lo que queremos o sufrid las consecuencias.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_BARANOV_1</Tag>
        <English>I see that the [CT_CIV_ADJ] have come to this wonderful New World as well. I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], governor of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. I hope we can be good neighbours and friends, as we have been in Europe.</English>
        <French>Je vois que les [CT_CIV_ADJ] sont également venus dans ce merveilleux nouveau monde. Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], gouverneur de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. J'espère que nous pourrons être de bons voisins et amis, comme nous le sommes en Europe.</French>
        <German>Ich sehe, dass die [CT_CIV_ADJ] auch in diese wunderbare Neue Welt gekommen sind. Ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Gouverneur von [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT]. Ich hoffe, wir können gute Nachbarn und Freunde sein, so wie wir es in Europa sind.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_BARANOV_1</Tag>
        <English>If I have time to chat with bandits and heretics, I'll let you know.</English>
        <French>Si j'ai le temps de converser avec des bandits et des hérétiques, je vous le ferai savoir.</French>
        <German>Wenn ich Zeit habe, mich mit Banditen und Ketzern zu unterhalten, werde ich es Euch wissen lassen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_BARANOV_1</Tag>
        <English>The most charitable thing I can do for you now is to put you out of your misery, not to prolong your pitiful existence.</English>
        <French>La chose la plus charitable que je puisse faire pour vous maintenant est de vous sortir de votre misère, et non de prolonger votre pitoyable existence.</French>
        <German>Das Barmherzigste, was ich jetzt für Euch tun kann, ist, Euch von Eurem Elend zu erlösen, und nicht, Eure erbärmliche Existenz zu verlängern.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_BARANOV_1</Tag>
        <English>The [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT] welcome their good friend [CT_NAME]. What's your proposal?</English>
        <French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT] accueillent leur bon ami [CT_NAME]. Avec quelle proposition venez-vous chez nous ?</French>
        <German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_EMPIRE][COLOR_REVERT] begrüßt seinen guten Freund [CT_NAME]. Mit welchem Vorschlag kommen Ihr zu uns?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_BARANOV_1</Tag>
        <English>Your subjects still haven't deposed you? Their lack of sense and intellect is evident. What do you want?</English>
        <French>Vos sujets ne vous ont donc pas encore renversé ? Cela prouve bien le manque de sens commun de votre peuple. Que voulez-vous ?</French>
        <German>Eure Untertanen haben Euch immer noch nicht abgesetzt? Dies beweist den Mangel an Intellekt und gesundem Menschenverstand Eurer Leute. Was wollt Ihr?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_BARANOV_1</Tag>
        <English>Can you please help my people? If we were in your place we would do the same.</English>
        <French>Pourriez-vous aider mon peuple ? Nous vous rendrions la pareille si le vent venait à tourner.</French>
        <German>Könnt Ihr meinem Volk bitte helfen? Ich würde Euch auch helfen, wenn die Situation umgekehrt wäre.</German>
        <Italian>Puoi aiutare il mio popolo? Noi ti aiuteremmo, se le nostre posizioni fossero invertite.</Italian>
        <Spanish>¿Podéis ayudar a mi pueblo, por favor? Os ayudaremos si alguna vez cambian las tornas.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_BARANOV_1</Tag>
        <English>We are in need, but do not have the surplus to trade. Please find it in your heart to donate what we need.</English>
        <French>Nous sommes dans le besoin, mais nous n'avons pas de quoi négocier. Soyez généreux et donnez-nous ce que nous voulons.</French>
        <German>Wir sind in Not, haben aber nicht genug, um zu handeln. Fasst Euch doch bitte ein Herz und spendet, was wir benötigen.</German>
        <Italian>Abbiamo bisogno di aiuto, ma non abbiamo niente da scambiare. Spero che trovi nel tuo cuore la volontà di donarci quello che ci serve.</Italian>
        <Spanish>Estamos necesitados, pero no tenemos excedentes que poder intercambiar. Por favor, buscad en vuestro corazón la voluntad para ayudarnos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_BARANOV_1</Tag>
        <English>I despise picking on the meek, but I'll do it anyway. Give us what we want or suffer the consequences.</English>
        <French>Je déteste m'attaquer aux plus faibles, mais je le ferai quand même. Donnez-nous ce que nous voulons ou vous en subirez les conséquences.</French>
        <German>Ich verabscheue es, auf den Friedfertigen herumzuhacken, aber ich werde es trotzdem tun. Gebt uns, was wir wollen, oder tragt die Konsequenzen.</German>
        <Italian>Odio approfittare degli umili, ma lo farò ugualmente. Dacci ciò che vogliamo o preparati ad affrontare le conseguenze.</Italian>
        <Spanish>Odio meterme con los pacíficos, pero lo haré de todas formas. Dadnos lo que queremos o sufrid las consecuencias.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_CARIBS_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Carib</English>
        <French>
            <Text>Caraïbes</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Carib</German>
        <Italian>
            <Text>Carib</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Carib</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_CARIBS_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Carib</English>
        <French>
            <Text>caraïbe:caraïbe:caraïbes:caraïbes</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Carib:Carib:Carib:Carib</German>
        <Italian>Carib</Italian>
        <Spanish>Carib</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_JAUREYBO_1</Tag>
        <English>Stranger, my name is [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], and I greet you on behalf of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people. If you are peaceful, we consider you to be a friend. If you are warlike, we consider you to be food. What is your choice?</English>
        <French>Bonjour. Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], cacique des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT]. Je vous considère comme mon ami, mais si votre humeur devient guerrière, je vous considérerais alors comme ma nourriture. C'est à vous de choisir.</French>
        <German>Fremder, ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Cacique der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT]. Wenn Ihr friedlich seid, betrachten wir Euch als einen Freund. Aber wenn Ihr kriegerisch seid, dann betrachten wir Euch als Nahrung. Ihr habt die Wahl.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_JAUREYBO_1</Tag>
        <English>You want me to speak with you, [CT_NAME]? I'm sorry, I consider it inappropriate to play with my dinner.</English>
        <French>Vous voulez parler, [CT_NAME] ? Désolé mais je n'aime pas bavarder avec mon prochain repas.</French>
        <German>Ihr wollt mit mir reden, [CT_NAME]? Es tut mir leid, ich halte es für unangebracht, mit meinem Essen zu spielen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_JAUREYBO_1</Tag>
        <English>Peace? Never! My men are hungry.</English>
        <French>La paix ? Jamais ! Mes hommes sont affamés.</French>
        <German>Frieden? Niemals! Meine Männer sind hungrig.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_JAUREYBO_1</Tag>
        <English>What a joy it is to see you again in the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] tribal area. Let us see together who deserves our friendship and who deserves to end up in the cooking pot.</English>
        <French>Quel joie de vous retrouvez en terre [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Voyons ensemble qui méritent notre amitié et qui méritent de finir dans une marmite.</French>
        <German>Was für eine Freude ist es, Euch wieder im [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Stammesgebiet zu sehen. Lasst uns gemeinsam sehen, wer unsere Freundschaft verdient und wer es verdient, im Kochtopf zu landen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_JAUREYBO_1</Tag>
        <English>If it isn't the most unappetizing of my enemies! Have you come solely to annoy us, or is that just an unfortunate side effect?</English>
        <French>Vous êtes un ennemi bien peu appetissant ! Etes-vous de passage seulement pour nous embêter ?</French>
        <German>Wenn das nicht der unappetitlichste meiner Feinde ist! Seid Ihr nur gekommen, um uns zu ärgern, oder ist das nur ein unglücklicher Nebeneffekt?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_JAUREYBO_1</Tag>
        <English>My tribe has suffered misfortune and is in need. Will the [CT_EMPIRE] help?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, l'[CT_EMPIRE] peut-il nous aider ?</French>
        <German>Mein Stamm hat Unglück erlitten und ist in Not geraten. Wird [CT_EMPIRE] uns helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_JAUREYBO_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. Will you turn us away?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Allez-vous nous repousser ?</French>
        <German>Ich bin in Frieden gekommen, um Euch um Hilfe zu bitten. Werden Ihr uns abweisen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_JAUREYBO_1</Tag>
        <English>My warriors could destroy [CT_EMPIRE] with ease. Give me all I desire.</English>
        <French>Mes guerriers pourraient facilement détruire le [CT_EMPIRE]. Donnez-moi tout ce que je désire.</French>
        <German>Meine Krieger könnten [CT_EMPIRE] mit Leichtigkeit vernichten. Gebt mir alles, was ich begehre.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_NAVAJO_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Navajo</English>
        <French>
            <Text>Navajos</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Navajo</German>
        <Italian>
            <Text>Navajo</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Navajo</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_NAVAJO_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Navajo</English>
        <French>
            <Text>navajo:navajo:navajos:navajos</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Navajo:Navajo:Navajo:Navajo</German>
        <Italian>Navajo</Italian>
        <Spanish>Navajo</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_NARBONA_1</Tag>
        <English>Welcome to the hunting grounds of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], and I hope the relationship between the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] and the [CT_EMPIRE] will be to the benefit of both. Let us exchange stories of our peoples under the light of the moon.</English>
        <French>Bienvenue en terres de chasse du fier peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Mon nom est [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT]. J'espère que les relations entre les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT] et l'[CT_EMPIRE] seront aux bénéfices de chacun. Je vous invite à vous assoir au clair de lune pour que nous apprenions davantage sur les aventures de nos peuples.</French>
        <German>Willkommen in den Jagdgründen des stolzen [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]-Volkes. Mein Name ist [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT]. Ich hoffe, dass die Beziehung zwischen den [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT] und den [CT_EMPIRE] für alle von Vorteil sein wird. Ich lade Euch ein, im Mondlicht zu sitzen, damit wir uns Geschichten über unsere Völker erzählen können.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_NARBONA_1</Tag>
        <English>I'd rather listen all evening to the squeaking of a prairie dog than hear your words for one minute.</English>
        <French>Je préfère supporter les aboiements d'un chien de prairie toute la soirée plutôt que d'écouter vos paroles ne serait-ce qu'une minute.</French>
        <German>Ich würde lieber den ganzen Abend das Bellen eines Präriehundes ertragen, als auch nur eine Minute lang Euren Worten zuzuhören.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_NARBONA_1</Tag>
        <English>So now that you've had a taste of your own blood, you beg for mercy? We will not dishonour you by conceding to your cowardice.</English>
        <French>Maintenant que vous connaissez le goût de votre propre sang, vous demandez la pitié ? N'ajoutez pas la lâcheté à votre déshonneur.</French>
        <German>Jetzt, wo Ihr Euer eigenes Blut gekostet habt, bettelt Ihr um Gnade? Wir werden Euch nicht entehren, indem wir Eurer Feigheit nachgeben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_NARBONA_1</Tag>
        <English>I gladly welcome my friends of the [CT_EMPIRE]. What do you desire to discuss with the great warriors of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]?</English>
        <French>J'accueille avec choix mon hôte de l'[CT_EMPIRE]. Quel est l'objet de la discussion que vous souhaitez avoir avec les grands guerriers [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT] ?</French>
        <German>Ich heiße meine Freunde aus [CT_EMPIRE] herzlich willkommen. Was wollt Ihr mit den großen Kriegern der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] besprechen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_NARBONA_1</Tag>
        <English>My warriors are itching to teach your people the meaning of honour. I advise you to convince me that that won't be necessary. It would be a messy business.</English>
        <French>Mes guerriers trépignent à l'idée de vous apprendre le sens du mot « Honneur ». Je ne pourrais pas les retenir si vous n'êtes pas en mesure d'apporter des arguments convaincants.</French>
        <German>Meine Krieger brennen darauf, Eurem Volk die Bedeutung von Ehre beizubringen. Ich rate Euch, mich davon zu überzeugen, dass das nicht nötig wäre, denn es würde eine blutige Angelegenheit.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_NARBONA_1</Tag>
        <English>My tribe is suffering. Will the [CT_EMPIRE] ease our hardship?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, l'[CT_EMPIRE] peut-il nous aider ?</French>
        <German>Mein Volk leidet. Werden die [CT_EMPIRE] unsere Not lindern?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_NARBONA_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for your assistance. Will you honour your friendship with us?</English>
        <French>Je viens en paix pour vous demander votre aide. Voulez-vous honorer votre amitié avec nous ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden, um Euch um Unterstützung zu bitten. Werden Ihr Eure Freundschaft mit uns ehren?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_NARBONA_1</Tag>
        <English>I hold the future survival of the [CT_EMPIRE] in my hand. Give me what I demand or die this day.</English>
        <French>Je tiens dans ma main la survie future du [CT_EMPIRE]. Donnez-moi ce que je demande ou mourrez aujourd'hui.</French>
        <German>Ich halte das zukünftige Überleben der [CT_EMPIRE] in meiner Hand. Gebt mir, was ich verlange, oder sterbt an diesem Tag.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_ALGONQUIAN_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Algonquian</English>
        <French>
            <Text>Algonquins</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Algonquian</German>
        <Italian>
            <Text>Algonquian</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Algonquian</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_ALGONQUIAN_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Algonquian</English>
        <French>
            <Text>algonquin:algonquine:algonquins:algonquines</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Algonquian:Algonquian:Algonquian:Algonquian</German>
        <Italian>Algonquian</Italian>
        <Spanish>Algonquian</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_OPPUSSOQUIONUSKE_1</Tag>
        <English>Hello. My name is [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], and I speak on behalf of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] tribes. We gladly welcome you to our lands, and we hope we can grow to be friends and trading partners. Join me in my longhouse and tell me about your strange customs.</English>
        <French>Bonjour. Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], je parle au nom des tribus [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:4][COLOR_REVERT]. Je vous accueille avec bonheur sur nos terres. Allons donc dans ma maison longue pour que vous nous expliquiez un peu mieux vos coutumes étranges.</French>
        <German>Mein Name ist [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], und ich spreche im Namen der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Stämme. Ich heiße Euch in unserem Land herzlich willkommen und hoffe, dass wir zu Freunden und Handelspartnern werden können. Kommt zu mir in mein Langhaus, damit Ihr mir Eure seltsamen Bräuche etwas besser erklären könnt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_OPPUSSOQUIONUSKE_1</Tag>
        <English>I have nothing to discuss with you. Be on your way, and prepare to pay the price for your atrocities against the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people.</English>
        <French>Je n'ai rien à vous dire. Allez-vous-en, et préparez-vous à payer pour les atrocités que vous avez commises envers le peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT].</French>
        <German>Ich habe nichts mit Euch zu besprechen. Macht Euch auf den Weg und bereitet Euch darauf vor, den Preis für Eure Gräueltaten gegen das [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Volk zu zahlen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_OPPUSSOQUIONUSKE_1</Tag>
        <English>A treaty? One of those things the [CT_CIV_ADJ] love to break whenever they feel like it? In your dreams!</English>
        <French>Un traîté ? Vous voulez dire ces papiers que les [CT_CIV_ADJ] adorent enfreindre à la première occasion ? Dans vos rêves !</French>
        <German>Einen Vertrag? Eines dieser Dinge, die die [CT_CIV_ADJ] gerne brechen, wann immer ihnen danach ist? Nur in Euren Träumen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_OPPUSSOQUIONUSKE_1</Tag>
        <English>The honourable people of the [CT_EMPIRE] are always welcome in the woods of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Come to my longhouse and let us speak of our friendship.</English>
        <French>Le honorable peuple de l'[CT_EMPIRE] est toujours la bienvenue dans les forêts [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:4][COLOR_REVERT]. Allons donc discuter dans notre maison longue.</French>
        <German>Das ehrenwerte Volk der [CT_EMPIRE] ist in den Wäldern der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] immer willkommen. Kommt in mein Langhaus und lasst uns über unsere Freundschaft sprechen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_OPPUSSOQUIONUSKE_1</Tag>
        <English>Your people beat the drums of war. If you wish to avoid destruction, now is the time to avert bloodshed and explain yourself.</English>
        <French>Votre peuple a commis l'irréparable. Si vous souhaitez éviter votre propre destruction, vous allez devoir trouver une explication convaincante.</French>
        <German>Euer Volk hat die Kriegstrommeln geschlagen. Wenn Ihr Eure Zerstörung vermeiden wollt, dann ist es jetzt an der Zeit, das Blutvergießen abzuwenden und sich zu erklären.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_OPPUSSOQUIONUSKE_1</Tag>
        <English>My people suffer from much hardship and are in need. Will the [CT_EMPIRE] stay true to their friendship with us and help?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, l'[CT_EMPIRE] sera-t-il fidèle à l'amitié que nous avons scellé en nous venant en aide ?</French>
        <German>Mein Volk leidet unter viel Not und ist in Bedrängnis. Werden die [CT_EMPIRE] ihrer Freundschaft mit uns treu bleiben und helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_OPPUSSOQUIONUSKE_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for your assistance. Will you prove a loyal brother and friend?</English>
        <French>Je viens en paix pour vous demander votre aide. Pouvez-vous me prouver que vous êtes un frère et un ami loyal ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden, um Euch um Hilfe zu bitten. Werdet Ihr mir ein treuer Bruder und Freund sein?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_OPPUSSOQUIONUSKE_1</Tag>
        <English>My warriors' tomahawks gleam. If I will it, they will soon be red with the blood of the people of [CT_EMPIRE]. If you wish to see your children grow up here you will yield to my demands.</English>
        <French>Mes guerriers tomahawks sont brillants. Si je le voulais, ils pourraient bientôt être rouges avec le sang du [CT_EMPIRE]. Si vous souhaitez conserver vos semences sur cette terre, alors vous céderez à mes exigences.</French>
        <German>Die Tomahawks meiner Krieger sind blitzblank. Wenn ich es wollte, könnten sie bald rot sein mit dem Blut der Leute von [CT_EMPIRE]. Wenn Ihr Euren Samen in diesem Land retten wollt, dann werdet Ihr meinen Forderungen nachgeben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_MACHIPARO_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Machiparo</English>
        <French>
            <Text>Machiparos</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Machiparo</German>
        <Italian>
            <Text>Machiparo</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Machiparo</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_MACHIPARO_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Machiparo</English>
        <French>
            <Text>machiparo:machiparo:machiparos:machiparos</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Machiparo:Machiparo:Machiparo:Machiparo</German>
        <Italian>Machiparo</Italian>
        <Spanish>Machiparo</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_MACHIPARA_1</Tag>
        <English>I, [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], cacique of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people, offer my friendship to the strangers with the pale complexions and the hairy chins. If you are friendly, the forests of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] will be a haven to you. But if you are traitorous, our poisonous blowdarts will pierce your throats.</English>
        <French>Moi, [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], cacique du peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT], propose son amitié aux étrangers aux mentons poilus. Si vos intentions sont pacifiques, la forêt [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] sera un havre de paix pour vous. Dans le cas contraire, nos flèches empoisonnées n'auront aucune difficulté pour traverser vos gorges.</French>
        <German>Ich, [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Cacique des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]-Volkes, biete den Fremden mit dem blassen Teint und dem haarbedeckten Kinn meine Freundschaft an. Wenn Ihr freundlich seid, werden die Wälder der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] ein Zufluchtsort für Euch sein. Wenn Ihr aber verräterisch seid, werden unsere vergifteten Pfeile keine Schwierigkeiten haben, Eure Kehlen zu durchbohren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_MACHIPARA_1</Tag>
        <English>Go away. Your words are a poison more deadly than the poison of the frogs in which we dip our arrows.</English>
        <French>Allez-vous-en. Vos paroles sont plus venimeuses encore que le poison des grenouilles dans lequel nous trempons nos flèches.</French>
        <German>Geht weg. Eure Worte sind ein übleres Gift als das Gift der Frösche, in die wir unsere Pfeile tauchen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_MACHIPARA_1</Tag>
        <English>We can only have peace after the gods of the jungle are sated with your blood!</English>
        <French>Il n'y aura de paix que lorsque les Dieux de la jungle seront repus de votre sang !</French>
        <German>Wir können erst Frieden haben, wenn die Götter des Dschungels mit eurem Blut gesättigt sind!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_MACHIPARA_1</Tag>
        <English>If it isn't my good friend [CT_NAME]! Let us discuss matters of gravity while enjoying the bounty of the rainforest.</English>
        <French>Voilà mon vieil ami [CT_NAME] ! Allons donc discuter affaires en appréciant la beauté de la forêt tropicale.</French>
        <German>Wenn das nicht mein guter Freund [CT_NAME] ist! Lasst uns über das Geschäftliche reden, während wir die Schönheit des Regenwaldes genießen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_MACHIPARA_1</Tag>
        <English>The wise men of our tribes inform me that the rain gods plan to wash your nation off the face of the earth for your disrespect. Are you here to redeem yourself, or do you intend to anger them even further?</English>
        <French>Les sages de notre tribu m'ont informé que les Dieux de la pluie ont demandé la désintégration de votre peuple en tribut. Souhaitez-vous les appaiser ou nourrir encore davantage leur colère ?</French>
        <German>Die Weisen unseres Stammes haben mich darüber informiert, dass die Regengötter planen, Eure Nation wegen Eurer Respektlosigkeit vom Angesicht der Erde zu waschen. Seid Ihr hier, um sie zu beschwichtigen oder ihre Wut weiter zu nähren?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_MACHIPARA_1</Tag>
        <English>My tribe is in great need. Will the [CT_EMPIRE] show their generosity and help?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, l'[CT_EMPIRE] peut-il nous aider ?</French>
        <German>Mein Stamm ist in großer Not. Werden die [CT_EMPIRE] ihre Großzügigkeit zeigen und helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_MACHIPARA_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for your help. Will your words of friendship prove true?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Saurez-vous tenir vos promesses d'amitié ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden, um Euch um Hilfe zu bitten. Werden sich Eure Worte der Freundschaft als wahr erweisen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_MACHIPARA_1</Tag>
        <English>On my command my warriors are ready to destroy the [CT_EMPIRE]. Save yourselves and give me what I demand.</English>
        <French>Sous mon commandement, mes guerriers sont prêts à anéantir l'[CT_EMPIRE]. Au nom de votre propre salut, répondez à ma demande.</French>
        <German>Auf meinen Befehl hin sind meine Krieger bereit, [CT_EMPIRE] zu vernichten. Rettet Euch und gebt mir, was ich verlange.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_MIXTEC_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Mixtec</English>
        <French>
            <Text>Mixtecs</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Mixteken</German>
        <Italian>
            <Text>Mixtec</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Mixtec</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_MIXTEC_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Mixtec</English>
        <French>
            <Text>mixtec:mixtèque:mixtecs:mixtèques</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Mixtec:Mixtec:Mixtec:Mixtec</German>
        <Italian>Mixtec</Italian>
        <Spanish>Mixtec</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_SERPENT_QUECHQUEMITL_1</Tag>
        <English>My name is [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], and I bid you welcome to the great empire of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. I expect that your presence here will beneficial to the interests of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. If not, expect to die either on the battlefield or on the altars of our glorious pyramid temples.</English>
        <French>Mon nom est [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT]. Au nom de l'Empire [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT], je vous souhaite la bienvenue. J'espère que votre présence sera bénéfique au peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Si ce n'est pas le cas, attendez-vous à finir au sommet d'une de nos pyramides.</French>
        <German>Mein Name ist [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], und ich heiße Euch im großen Reich der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] willkommen. Ich erwarte, dass Eure Anwesenheit hier den Interessen der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] zugute kommt. Wenn nicht, erwartet Euer Ende entweder auf dem Schlachtfeld oder auf den Spitzen unserer glorreichen Pyramidentempel.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_SERPENT_QUECHQUEMITL_1</Tag>
        <English>I have no words to waste on such a barbaric people as yours.</English>
        <French>Votre peuple de barbares ne mérite pas mon attention. Au revoir.</French>
        <German>Ich habe keine Worte zu verschwenden an ein barbarisches Volk wie das Eure.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_SERPENT_QUECHQUEMITL_1</Tag>
        <English>You have an urgent appointment with the gods of the underworld. Who am I to delay you?</English>
        <French>Les dieux du monde souterrain vous attendent avec impatience. Pourquoi je vous retiendrais ?</French>
        <German>Die Götter der Unterwelt warten schon sehnsüchtig auf Euch. Wer bin ich, daß ich Euch aufhalte?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_SERPENT_QUECHQUEMITL_1</Tag>
        <English>I, [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], welcome you to my palace. Let us discuss how the gods have strengthened our nations and ruined our enemies.</English>
        <French>Moi, [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], vous accueille avec bienveillance dans mon palais. Voyons donc ensemble comment renforcer nos nations et ruiner nos ennemis.</French>
        <German>Ich, [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], heiße Euch in meinem Palast willkommen. Lasst uns besprechen, wie die Götter unsere Nationen gestärkt und unsere Feinde ruiniert haben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_SERPENT_QUECHQUEMITL_1</Tag>
        <English>Your thuggish actions have greatly angered the gods. But because my patience and empathy extend even to the likes of you, I am willing to listen to your pleas for forgiveness and your promises to make amends.</English>
        <French>Vos actions de brigands ont mis en colère les dieux. Mais les ancêtres m'ont enseignés qu'il fallait faire preuve d'empathie même pour les gens de votre espèce. J'attends que vous me suppliez pour obtenir votre pardon.</French>
        <German>Eure räuberischen Handlungen haben die Götter erzürnt. Aber weil meine Geduld und mein Einfühlungsvermögen auch für Leute wie Dich reichen, bin ich bereit, mir Eure Bitte um Vergebung und Euer Versprechen, Wiedergutmachung zu leisten, anzuhören.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_SERPENT_QUECHQUEMITL_1</Tag>
        <English>Our people are in great need. Will the [CT_EMPIRE] deliver us from our hardship?</English>
        <French>Notre peuple est dans un grand besoin, le [CT_EMPIRE] nous délivrera-t-il de nos difficultés ?</French>
        <German>Unser Volk ist in großer Not. Werden die [CT_EMPIRE] uns aus unserer Not erlösen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_SERPENT_QUECHQUEMITL_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for your help. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden und bitte um Unterstützung. Wie lautet Eure Antwort?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_SERPENT_QUECHQUEMITL_1</Tag>
        <English>The [CT_EMPIRE] is weak. I could destroy you at will. Give me what I demand and I may spare you.</English>
        <French>Le [CT_EMPIRE] est faible. Je pourrais vous détruire à volonté. Donnez moi ce que je demande et je vous épargnerai.</French>
        <German>[CT_EMPIRE] ist schwach. Ich könnte Euch nach Belieben vernichten. Gebt mir, was ich verlange, und ich verschone Euch vielleicht.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_MUISCA_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Muisca</English>
        <French>
            <Text>Muiscas</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Muisca</German>
        <Italian>
            <Text>Muisca</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Muisca</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_MUISCA_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Muisca</English>
        <French>
            <Text>muisca:muisca:muiscas:muiscas</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Muisca:Muisca:Muisca:Muisca</German>
        <Italian>Muisca</Italian>
        <Spanish>Muisca</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_QUEMUENCHATOCHA_1</Tag>
        <English>My name is [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Zaque of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT], and I welcome you, stranger, to our golden lands. If you are a loyal friend to us, perhaps we will share a little of our great wealth with you.</English>
        <French>Mon nom est [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Zaque des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT]. Je vous accueille étranger dans nos terres remplies d'or. Si vous savez être un ami loyal, vous aurez peut-être votre part.</French>
        <German>Mein Name ist [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Zaque des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT], und ich heiße Euch, Fremder, in unseren goldenen Landen willkommen. Wenn Ihr uns ein treuer Freund sind, werden wir vielleicht ein wenig von unserem großen Reichtum mit Euch teilen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_QUEMUENCHATOCHA_1</Tag>
        <English>The sound of a defecating llama is more pleasing to the ear than anything you have to say. Leave us alone!</English>
        <French>Le son d'un lama en train de déféquer est plus plaisant que celui de votre voix. Partez !</French>
        <German>Das Geräusch eines defäkierenden Lamas ist angenehmer für das Ohr als alles, was Ihr zu sagen haben. Lasst uns in Ruhe!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_QUEMUENCHATOCHA_1</Tag>
        <English>Our atlatls drive stones deeper into a board than the shot from your arquebuses go. Your weapons are weak, and you will die!</English>
        <French>Nos atlas enfoncent les pierres plus profondément dans une planche que vos balles de mousquet. Vos armes sont faibles, et vous allez mourir !</French>
        <German>Unsere Atlatls treiben Steine tiefer in ein Brett als Eure Arkebusen ihre Kugeln. Eure Waffen sind schwach, und Ihr werdet sterben!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_QUEMUENCHATOCHA_1</Tag>
        <English>We are honoured that you have come to visit us. Let us chew some coca leaves, and discuss how we can help you.</English>
        <French>Nous sommes honorés de votre visite. Allons donc chiquer quelques feuilles de coca. Que pouvons-nous faire pour vous ?</French>
        <German>Wir fühlen uns geehrt, dass Ihr uns besuchen kommt. Lasst uns ein paar Coca-Blätter kauen, und besprecht mit uns, wie wir Euch helfen können.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_QUEMUENCHATOCHA_1</Tag>
        <English>Oh, it's you. Have your say, and then leave us. Don't get any ideas! We'll keep our women and children inside while you're here.</English>
        <French>Oh, c'est vous. Dites ce que vous avez à dire, et laissez-nous ensuite. Ne vous faites pas d'idées, nous garderons nos femmes et nos enfants à l'intérieur pendant que vous êtes là.</French>
        <German>Oh, Ihr seid es. Sagt, was Ihr wollt, und verlasst uns dann. Kommt nicht auf dumme Gedanken! Wir behalten unsere Frauen und Kinder drinnen, solange Ihr hier seid.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_QUEMUENCHATOCHA_1</Tag>
        <English>You are few and your weapons are weak but your diseases are powerful. Can the [CT_EMPIRE] find it in their hearts to assist us?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, l'[CT_EMPIRE] aura-t-elle suffisament de coeur pour nous aider ?</French>
        <German>Ihr seid wenige und Eure Waffen sind schwach, aber Eure Krankheiten sind mächtig. Können die [CT_EMPIRE] sich ein Herz fassen und uns helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_QUEMUENCHATOCHA_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for your help. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden und bitte um Unterstützung. Wie lautet Eure Antwort?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_QUEMUENCHATOCHA_1</Tag>
        <English>The survival of the [CT_EMPIRE] depends on my goodwill. Give me what I wish and pray my will does not change.</English>
        <French>La survie du [CT_EMPIRE] dépend de ma bonne volonté. Donnez moi ce que je souhaite et priez pour que ma volonté ne change pas.</French>
        <German>Das Überleben der [CT_EMPIRE] hängt von meinem guten Willen ab. Gebt mir, was ich wünsche und betet, dass sich mein Wille nicht ändert.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_COMANCHE_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Comanche</English>
        <French>
            <Text>Comanches</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Comanchen</German>
        <Italian>
            <Text>Comanche</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Comanche</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_COMANCHE_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Comanche</English>
        <French>
            <Text>comanche:comanche:comanches:comanches</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Comanche:Comanche:Comanche:Comanche</German>
        <Italian>Comanche</Italian>
        <Spanish>Comanche</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_IRON_JACKET_1</Tag>
        <English>Greetings, white faced stranger. I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], leader of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] warriors. I hope this day is the beginning of a long and fruitful friendship.</English>
        <French>Bonjour, étranger au visage pâle. Mon nom est [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], chef des guerriers [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT]. J'espère que ce jour est le début d'une longue et fructueuse amitié.</French>
        <German>Seid gegrüßt, weißgesichtiger Fremder. Ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Anführer der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]-Krieger. Ich hoffe, dieser Tag ist der Beginn einer langen und fruchtbaren Freundschaft.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_IRON_JACKET_1</Tag>
        <English>Negotiations with you have proven to be bad medicine in the past. We learn from our mistakes. Go away!</English>
        <French>Mes connaissances en médecine m'ont permis de connaîtres les poisons. Et votre parole en fait partie. Partez !</French>
        <German>Verhandlungen mit Euch haben sich in der Vergangenheit als eine schlechte Medizin erwiesen. Wir lernen aus unseren Fehlern. Geht weg!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_IRON_JACKET_1</Tag>
        <English>Our warriors will not wash off their war paint solely to be betrayed by you again!</English>
        <French>Nos guerriers ne retirerons pas leur peinture de combat pour à nouveau être trahis par les vôtres !</French>
        <German>Unsere Krieger werden ihre Kriegsbemalung nicht abwaschen, nur um von Euch erneut verraten zu werden!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_IRON_JACKET_1</Tag>
        <English>Welcome dear friends. Let us exchange hunting stories around the campfire tonight. May our trade relations be of benefit to both our nations.</English>
        <French>Bienvenue cher amis. Partageons ensemble nos récits de chasse au coin du feu. Que nos relations soient bénéfiques à nos deux nations.</French>
        <German>Willkommen liebe Freunde. Lasst uns heute Abend am Lagerfeuer Jagdgeschichten austauschen. Mögen unsere Handelsbeziehungen für beide Völker von Nutzen sein.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_IRON_JACKET_1</Tag>
        <English>Your people are walking the warpath. If you continue, you will find deadly bows of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] at its end. I hope you have come instead to let yourself be educated on the subject of honour.</English>
        <French>Vous vous entraînez tout seul dans les sentiers de la guerre. Si vous continuez, vous croiserez rapidement les projectiles mortels des arcs [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. J'espère que vous avez appris de vos erreurs passées.</French>
        <German>Euer Volk führt sich selbst auf den Weg des Krieges. Wenn Ihr weitergeht, werdet Ihr die tödlichen Bögen der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] an ihrem Ende finden. Ich hoffe, Ihr seid gekommen, um euch stattdessen über das Thema Ehre belehren zu lassen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_IRON_JACKET_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Will the [CT_EMPIRE] help their brothers?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, les [CT_EMPIRE] vont-ils aider leurs frères ?</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Werden die [CT_EMPIRE] ihren Brüdern helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_IRON_JACKET_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. Will you help us rather than cast aside our friendship?</English>
        <French>Je viens en paix pour demander de l'aide. Allez-vous m'aider ou mettre de côté notre amitié ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden und bitte um Hilfe. Werdet Ihr uns helfen oder uns die Freundschaft aufkündigen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_IRON_JACKET_1</Tag>
        <English>I could destroy the [CT_EMPIRE] with great ease. Give me what I demand and I will spare your people.</English>
        <French>Je pourrais détruire le [CT_EMPIRE] avec une grande facilité. Donnez moi ce que je demande et j'épargnerai votre peuple.</French>
        <German>Ich könnte die [CT_EMPIRE] mit großer Leichtigkeit zerstören. Gebt mir, was ich verlange, und ich werde Euer Volk verschonen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_SHOSHONE_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Shoshone</English>
        <French>
            <Text>Shoshones</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Shoshonen</German>
        <Italian>
            <Text>Shoshone</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Shoshone</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_SHOSHONE_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Shoshone</English>
        <French>
            <Text>shoshone:shoshone:shoshones:shoshones</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Shoshone:Shoshone:Shoshone:Shoshone</German>
        <Italian>Shoshone</Italian>
        <Spanish>Shoshone</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_WASHAKIE_1</Tag>
        <English>I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], leader of the great [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] nation. Let us share this land and hunt our bison as friends.</English>
        <French>Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], chef de la grande nation [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:2][COLOR_REVERT]. Partageons ces terres ensemble et allons chasser le bison en ami.</French>
        <German>Ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Anführer der großen [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Nation. Lasst uns dieses Land gemeinsam nutzen und als Freunde auf Büffeljagd gehen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_WASHAKIE_1</Tag>
        <English>The hunter never hears the prey's plea for mercy. I will speak you again on that day when we both reach the happy hunting ground.</English>
        <French>Le chasseur n'accorde jamais la pitié à sa proie. Je ne vous reparlerai que lorsque vous serez à nouveau dans le camp des chasseurs.</French>
        <German>Der Jäger zeigt niemals Gnade mit seiner Beute. Ich spreche erst wieder mit Euch, wenn wir beide in die Ewigen Jagdgründe eingegangen sind.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_WASHAKIE_1</Tag>
        <English>On behalf of our fallen kinsmen, we will continue our fight until justice is served!</English>
        <French>Au nom de nos frères tombés, nous continuerons notre lutte jusqu'à ce que justice soit faite !</French>
        <German>Im Namen unserer gefallenen Brüder werden wir unseren Kampf fortsetzen, bis der Gerechtigkeit Genüge getan ist!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_WASHAKIE_1</Tag>
        <English>Welcome to the camps of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people. Share some peyote with me and tell me about your business.</English>
        <French>Bienvenue au campagne du peuple [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Partageons donc un peu de peyote et parlons affaires.</French>
        <German>Willkommen in den Lagern des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]-Volkes. Lasst uns etwas Peyote teilen und übers Geschäft reden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_WASHAKIE_1</Tag>
        <English>I can't remember having invited you for dinner, so why are you here?</English>
        <French>Je ne crois pas vous avoir invité à dîner. Que faites-vous ici ?</French>
        <German>Ich kann mich nicht erinnern, Euch zum Essen eingeladen zu haben. Warum also seid Ihr hier?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_WASHAKIE_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Share your supplies with us and our grandchildren will tell their grandchildren stories about your acts of kindness.</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin. Partagez vos provisions avec nous, homme blanc, et nos petits-enfants raconteront à leurs petits-enfants les histoires de vos actes de gentillesse.</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Teilt Eure Vorräte mit uns, weißer Mann, und unsere Enkel werden ihren Enkeln von Euren milden Taten Geschichten erzählen.</German>
        <Italian>La mia tribù è nel bisogno. Condividi le tue provviste con noi, uomo bianco, e i nostri nipoti racconteranno ai loro nipoti le storie dei tuoi atti di gentilezza.</Italian>
        <Spanish>Mi tribu está necesitada. Comparte tus suministros con nosotros, hombre blanco, y nuestros nietos contarán a sus nietos historias de tus actos de bondad.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_WASHAKIE_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. Will you neglect your friends at such a time?</English>
        <French>Je viens en paix pour demander de l'aide. Négligerez-vous vos amis dans un tel moment ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden, um um Hilfe zu bitten. Werden Sie Ihre Freunde in einer solchen Zeit vernachlässigen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_WASHAKIE_1</Tag>
        <English>My warriors and gods are stronger than those of the [CT_EMPIRE]. It would best serve you to yield to what I demand.</English>
        <French>Je tiens le destin de l'[CT_EMPIRE] dans ma main. Donnez-moi ce que j'exige.</French>
        <German>Meine Krieger und Götter sind stärker als die der [CT_EMPIRE]. Es wäre das Beste für Euch, sich meiner Forderung zu beugen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_TOROMONA_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Toromona</English>
        <French>
            <Text>Toromonas</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Toromona</German>
        <Italian>
            <Text>Toromona</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Toromona</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_TOROMONA_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Toromona</English>
        <French>
            <Text>toromona:toromona:toromonas:toromonas</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Toromona:Toromona:Toromona:Toromona</German>
        <Italian>Toromona</Italian>
        <Spanish>Toromona</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_TARANO_1</Tag>
        <English>I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], first warrior of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] tribes. I hope you leave our pristine lands unspoiled as you pass through them, for we will not allow anyone to disturb our peace.</English>
        <French>Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Premier guerrier des tribus [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. J'espère que vous laisserez nos terres intactes une fois que vous les aurez traversées. Nous n'autorisons personne à troubler notre paix.</French>
        <German>Ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], erster Krieger der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]-Stämme. Ich hoffe, Ihr lasst unsere ursprüngliche Landschaft unberührt, wenn Ihr sie durchquert, denn wir erlauben niemandem, unseren Frieden zu stören.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_TARANO_1</Tag>
        <English>Your words are as pale as your skin. Leave this forest now!</English>
        <French>Vos mots sont aussi pâle que votre teint. Quittez cette forêt maintenant !</French>
        <German>Eure Worte sind so blass wie Eure Haut. Verlasst sofort diesen Wald!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_TARANO_1</Tag>
        <English>As long as you live, there will be no peace in any [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] heart!</English>
        <French>Tant que vous vivrez, il n'y aura de paix dans aucun [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:2][COLOR_REVERT] cœur !</French>
        <German>Solange Ihr lebt, wird in keinem [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]-Herz Frieden sein!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_TARANO_1</Tag>
        <English>Welcome to the sheltered valleys of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. What good news causes you to make such a perilous journey to our lands?</English>
        <French>Bienvenue dans les vallées encaissés des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Quelle bonne nouvelle vous a amené à faire le voyage si périlleux jusqu'à nos terres ?</French>
        <German>Willkommen in den geschützten Tälern der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Welche gute Nachricht hat Euch dazu gebracht, die gefährliche Reise in unser Land zu unternehmen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_TARANO_1</Tag>
        <English>My patience with you decreases with every visit. I don't know a single person who wouldn't slit your throat and feed you to the piranhas. Do you?</English>
        <French>Ma patience avec vous s'épuise à chaque visite. Je ne connais pas une seule personne qui n'ait pas voulu vous trancher la gorge et vous donner à manger aux piranhas. Pas vous ?</French>
        <German>Meine Geduld mit Euch nimmt mit jedem Besuch ab. Ich kenne keinen einzigen Menschen, der Euch nicht schon die Kehle aufschlitzen und den Piranhas vorwerfen wollte. Sie etwa?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_TARANO_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Will the [CT_EMPIRE] prove to be true friends and help?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, les [CT_EMPIRE] vont-ils se montrer de vrais amis et m'aider ?</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Werden sich die [CT_EMPIRE] als wahre Freunde erweisen und helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_TARANO_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden und bitte um Hilfe. Wie lautet Eure Antwort?</German>
        <Italian>Vengo in pace alla ricerca di aiuto. Cosa mi rispondi?</Italian>
        <Spanish>Vengo en son de paz a pedir ayuda. ¿Qué me decís?</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_TARANO_1</Tag>
        <English>I could wipe out every settler family of [CT_EMPIRE] in this country at will. Give me what I ask and I may allow you to live here a while longer.</English>
        <French>Je pourrais effacer les graines de [CT_EMPIRE] dans ce pays à volonté. Donnez-moi ce que je demande et je vous autoriserai peut-être à vivre ici un peu plus longtemps.</French>
        <German>Ich könnte nach Belieben die Saat der [CT_EMPIRE] in diesem Land auslöschen. Gebt mir, was ich verlange, und ich erlaube Euch vielleicht, noch eine Weile hier zu leben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_CROW_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Crow</English>
        <French>
            <Text>Crows</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Crow</German>
        <Italian>
            <Text>Crow</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Crow</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_CROW_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Crow</English>
        <French>
            <Text>crow:crow:crows:crows</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Crow:Crow:Crow:Crow</German>
        <Italian>Crow</Italian>
        <Spanish>Crow</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_PINE_LEAF_1</Tag>
        <English>The [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] welcome the bearded visitors to their camps. We are a peaceful people, and if you treat us honourably, you will enjoy our enduring friendship. My name is [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], war chief of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. At tonight's communal fire let us share the songs of our ancestors.</English>
        <French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] accueillent les visiteurs barbus dans leurs camps. Nous sommes un peuple pacifique, et si vous nous traitez honorablement, vous apprécierez notre amitié durable. Je m'appelle [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], chef de guerre des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT]. Partageons les chants de nos ancêtres au feu commun ce soir.</French>
        <German>Die [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] begrüßen die bärtigen Besucher in ihren Lagern. Wir sind ein friedliches Volk, und wenn Ihr uns ehrenhaft behandelt, werdet Ihr unsere dauerhafte Freundschaft genießen. Mein Name ist [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Kriegshäuptling der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Lasst uns heute Abend am Gemeinschaftsfeuer die Lieder unserer Vorfahren singen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_PINE_LEAF_1</Tag>
        <English>Your past treacheries have filled the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] with great sadness. We do not want to speak with you any more.</English>
        <French>Vos trahisons passées ont rempli de déception le coeur des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Nous ne voulons plus vous parler.</French>
        <German>Euer vergangener Verrat hat die [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] mit großer Traurigkeit erfüllt. Wir wollen nicht mehr mit Euch sprechen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_PINE_LEAF_1</Tag>
        <English>There is nothing to be gained by making peace with you again. We will drive you like bison off the cliffs of this life.</English>
        <French>La paix avec vous ne nous apporterait rien. Nous vous jeterons de la falaise comme un vulgaire troupeau de bisons.</French>
        <German>Es ist nichts zu gewinnen, wenn wir wieder Frieden mit Euch schließen. Wir werden Euch wie Büffel von den Klippen dieses Lebens stoßen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_PINE_LEAF_1</Tag>
        <English>I always have time to speak with my good friends of the [CT_EMPIRE]. How can the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] aid you?</English>
        <French>J'ai toujours le temps qu'il faut pour parler à mes amis de l'[CT_EMPIRE]. En quoi les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] peuvent-ils vous aider ?</French>
        <German>Ich habe immer Zeit, mit meinen guten Freunden von den [CT_EMPIRE] zu sprechen. Wie kann die [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Euch helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_PINE_LEAF_1</Tag>
        <English>I regret to inform you that the [CT_CIV_ADJ] are no longer welcome on our lands. The [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] are greatly troubled by your actions of late. Why do you disturb our peace?</English>
        <French>J'ai le regret de vous informer que les [CT_CIV_ADJ] ne sont plus les bienvenus à notre niveau, car les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] sont très troublés par vos actions récentes. Pourquoi dérangez-vous notre paix ?</French>
        <German>Ich bedauere, Ihnen mitteilen zu müssen, dass [CT_CIV_ADJ] auf unseren Ebenen nicht mehr willkommen sind, da die [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] durch Eure Aktionen in der letzten Zeit sehr beunruhigt sind. Warum stört Ihr unseren Frieden?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_PINE_LEAF_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Will the [CT_EMPIRE] prove to be true friends and help?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, les [CT_EMPIRE] vont-ils se montrer de vrais amis et m'aider ?</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Werden sich die [CT_EMPIRE] als wahre Freunde erweisen und helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_PINE_LEAF_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden und bitte um Unterstützung. Wie lautet Eure Antwort?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_PINE_LEAF_1</Tag>
        <English>I could wipe out the [CT_EMPIRE] at will. Give me what I demand and I may allow you to live a while longer.</English>
        <French>Je pourrais effacer le [CT_EMPIRE] à volonté. Donnez-moi ce que je demande et je vous permettrai peut-être de vivre encore un peu.</French>
        <German>Ich könnte die [CT_EMPIRE] nach Belieben auslöschen. Gebt mir, was ich verlange, und ich erlaube Euch vielleicht, noch eine Weile zu leben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_BLACKFOOT_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Blackfoot</English>
        <French>
            <Text>Blackfoot</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Blackfoot</German>
        <Italian>
            <Text>Blackfoot</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Blackfoot</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_BLACKFOOT_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Blackfoot</English>
        <French>
            <Text>pied-noir:pied-noir:pieds-noirs:pieds-noirs</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Blackfoot:Blackfoot:Blackfoot:Blackfoot</German>
        <Italian>Blackfoot</Italian>
        <Spanish>Blackfoot</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_RUNNING_EAGLE_1</Tag>
        <English>Welcome, stranger, to the lands of the mighty [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Confederacy. My name is [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], and I hope we can welcome you as a friend, for the legendary warriors of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] are fearsome foes. Let us ask the medicine men to grant to our friendship the blessings of the spirits.</English>
        <French>Bienvenue, étranger, sur les terres de la puissante Confédération [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:2][COLOR_REVERT]. Je m'appelle [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], et j'espère que nous pourrons vous accueillir en tant qu'ami, car les légendaires guerriers de la [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] sont des ennemis redoutables. Demandons aux guérisseurs d'accorder à notre amitié les bénédictions des esprits.</French>
        <German>Willkommen, Fremder, in den Ländern der mächtigen [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]-Konföderation. Mein Name ist [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], und ich hoffe, dass wir Euch als Freund willkommen heißen können, denn die legendären Krieger der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] sind furchterregende Feinde. Lasst uns die Medizinmänner bitten, unserer Freundschaft den Segen der Geister zu gewähren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_RUNNING_EAGLE_1</Tag>
        <English>Listening to your words was my greatest past mistake. I never make the same mistake twice.</English>
        <French>Ecouter vos paroles a été ma plus grande faute par le passé. Je ne fais jamais deux fois la même erreur.</French>
        <German>Auf Eure Worte zu hören, war in der Vergangenheit mein größter Fehler. Ich mache denselben Fehler nie zweimal.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_RUNNING_EAGLE_1</Tag>
        <English>There will be no peace until I have your scalp as a trophy!</English>
        <French>Il n'y aura la paix que lorsque j'aurais votre scalp en trophée !</French>
        <German>Es wird erst Frieden geben, wenn ich Euren Skalp als Trophäe habe!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_RUNNING_EAGLE_1</Tag>
        <English>Welcome to my tipi, friend. Let us pow wow and speak of our great feats in battle.</English>
        <French>Bienvenue dans mon tipi, cher ami. Faisons donc un Pow Wow et remémorons-nous nos plus grands succès guerriers.</French>
        <German>Willkommen in meinem Tipi, Freund. Lasst uns ein Pow Wow und von unseren großen Taten im Kampf sprechen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_RUNNING_EAGLE_1</Tag>
        <English>Oh, it's you again. I was already starting to wonder what made the children cry. What foolishness have you devised this time to annoy the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] with?</English>
        <French>Ah tiens ? Vous encore ? Je me demandais pourquoi les enfants pleuraient, j'ai maintenant la réponse. Quelle folie avez-vous imaginée cette fois-ci pour ennuyer le [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] ?</French>
        <German>Oh, Ihr seid es wieder. Ich habe mich schon gefragt, warum die Kinder geweint haben. Welchen Blödsinn haben Ihr Euch diesmal ausgedacht, um die [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] zu ärgern?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_RUNNING_EAGLE_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Will the [CT_EMPIRE] prove to be true friends and help?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, les [CT_EMPIRE] vont-ils se montrer de vrais amis et m'aider ?</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Werden sich die [CT_EMPIRE] als wahre Freunde erweisen und helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_RUNNING_EAGLE_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden, um um Hilfe zu bitten. Wie lautet Eure Antwort?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_RUNNING_EAGLE_1</Tag>
        <English>I could wipe the seed of the [CT_EMPIRE] from this land at will. Give me what I demand and I may allow you to live a while longer.</English>
        <French>Je pourrais effacer la graine du [CT_EMPIRE] de cette terre à volonté. Donnez-moi ce que je demande et je vous permettrai peut-être de vivre un peu plus longtemps.</French>
        <German>Ich könnte die Saat des [CT_EMPIRE] nach Belieben aus diesem Land auslöschen. Gebt mir, was ich verlange, und ich erlaube Euch vielleicht, noch eine Weile zu leben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_GUAYMI_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Guaymi</English>
        <French>
            <Text>Guaymís</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Guaymi</German>
        <Italian>
            <Text>Guaymi</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Guaymi</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_GUAYMI_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Guaymi</English>
        <French>
            <Text>guaymí:guaymí:guaymís:guaymís</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Guaymi:Guaymi:Guaymi:Guaymi</German>
        <Italian>Guaymi</Italian>
        <Spanish>Guaymi</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_URRACA_1</Tag>
        <English>My name is [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], and I welcome you to the lands of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people. Join us in our city to watch the stick throwing games, and tell us about your people.</English>
        <French>Mon nom est [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT]. Je vous accueille en terre [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:2][COLOR_REVERT] en espérant que vous saurez la respecter. Maintenant venez donc assister à nos jeux de lancée de baton, et dites m'en plus sur votre peuple.</French>
        <German>Mein Name ist [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], und ich heiße Euch in den Ländern des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]-Volkes willkommen. Kommt zu uns in die Stadt, um Euch die Stockwurfspiele anzusehen, und erzählt uns von Eurem Volk.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_URRACA_1</Tag>
        <English>The presence of you cockroaches pollutes the rainforest. Leave us alone.</English>
        <French>Vous êtes des cafards qui polluent notre belle forêt tropical. Laissons-nous tranquille.</French>
        <German>Ihr seid Kakerlaken, deren Anwesenheit unseren schönen Regenwald verschmutzt. Lasst uns in Ruhe.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_URRACA_1</Tag>
        <English>Do you think I'm daft? The only way for the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] to survive is by wiping out every last one of you!</English>
        <French>Vous me prenez pour un abruti ? Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT] n'assureront leur survie que le jour où vous serez renvoyés à vos bateaux !</French>
        <German>Haltet Ihr mich für dumm? Die einzige Möglichkeit für die [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] zu überleben, ist, jeden einzelnen von Euch auszulöschen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_URRACA_1</Tag>
        <English>The [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] welcome the emissaries of the [CT_CIV_ADJ] into their cities. Let us strengthen our friendship and play some games together.</English>
        <French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT] souhaitent la bienvenue aux émissaires [CT_CIV_ADJ:3] dans leurs cités. Renforçons donc notre amitié en s'affrontant dans l'une de nos compétitions.</French>
        <German>Die [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] begrüßen die [CT_CIV_ADJ] Abgesandten in ihren Städten. Lasst uns unsere Freundschaft stärken, indem wir uns in einem unserer Wettbewerbe gegenüberstehen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_URRACA_1</Tag>
        <English>I will waste no words of welcome on you. You don't appreciate them anyway. Why are you bothering us?</English>
        <French>Je ne gâcherais pas ma salive en vous souhaitant la bienvenue. De toute façon, vous n'y voyez aucune valeur. Pourquoi venez-vous nous déranger ?</French>
        <German>Ich werde keine Worte der Begrüßung an Euch verschwenden. Ihr würdigt sie ohnehin nicht. Warum belästigt Ihr uns?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_URRACA_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Will the [CT_EMPIRE] prove to be true friends and help?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, les [CT_EMPIRE] vont-ils se montrer de vrais amis et m'aider ?</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Werden sich die [CT_EMPIRE] als wahre Freunde erweisen und helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_URRACA_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden und bitte Euch um Unterstützung. Wie lautet Eure Antwort?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_URRACA_1</Tag>
        <English>I could wipe the seed of the [CT_EMPIRE] from this land at will. Give me what I demand and I may allow you to live a while longer.</English>
        <French>Je pourrais effacer la graine du [CT_EMPIRE] de cette terre à volonté. Donnez-moi ce que je demande et je pourrais vous permettre de vivre un peu plus longtemps.</French>
        <German>Ich könnte die Saat der [CT_EMPIRE] nach Belieben aus diesem Land auslöschen. Gebt mir, was ich verlange, und ich erlaube Euch vielleicht, noch eine Weile zu leben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_TARASCANS_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Tarascans</English>
        <French>
            <Text>Tarasques</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Tarascans</German>
        <Italian>
            <Text>Tarascans</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Tarascans</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_TARASCANS_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Tarascan</English>
        <French>
            <Text>tarasque:tarasque:tarasques:tarasques</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Tarascan:Tarascan:Tarascan:Tarascan</German>
        <Italian>Tarascan</Italian>
        <Spanish>Tarascan</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_ERENDIRA_1</Tag>
        <English>The people of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Empire greet the visitors from over the sea. I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], leader of our many cities. Be warned that we are a strong and proud nation, and do not tolerate disrespect.</English>
        <French>Le peuple de l'Empire [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] accueile avec bienveillance ses visiteurs venus des mers. Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], dirigeant des nombreuses cités [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT]. Soyez prévenus que nous sommes une nation fière et puissante, et que nous ne tolérons pas l'irrespect.</French>
        <German>Das Volk des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]-Reiches begrüßt die Besucher von jenseits des Meeres. Ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], Herrscherin über viele [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Städte. Seid gewarnt: Wir sind eine mächtige und stolze Nation und dulden keine Respektlosigkeit.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_ERENDIRA_1</Tag>
        <English>I'm not willing to talk with someone so vastly inferior in wisdom, strength and honour. Scurry off to the cesspits where you live.</English>
        <French>Je ne souhaite pas parler à quelqu'un d'aussi indigent que vous. Retournez donc dans les huttes qui vous servent d'abri.</French>
        <German>Ich bin nicht bereit, mit jemandem zu reden, der an Weisheit, Stärke und Ehre so weit unterlegen ist. Verzieht Euch zu den Kloaken, in denen Ihr lebt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_ERENDIRA_1</Tag>
        <English>Does the jaguar ever make peace with the tapir? It is only natural that my warriors continue killing yours.</English>
        <French>Le jaguar a-t-il déjà fait la paix avec le tapir ? Il est normal que mes guerriers continuent à tuer les vôtres.</French>
        <German>Schließt der Jaguar jemals Frieden mit dem Tapir? Es ist nur natürlich, dass meine Krieger weiterhin die Euren töten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_ERENDIRA_1</Tag>
        <English>The [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] welcome the [CT_CIV_ADJ] in their grand cities. I consider you to be a friend of my people. I trust that our conversation will reflect your ecstasy about having this great honour bestowed upon you.</English>
        <French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT] souhaitent la bienvenue aux [CT_CIV_ADJ:3]. En tant qu'ami de notre peuple, je vous invite à venir admirer nos grandes villes.</French>
        <German>Die [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] heißen die [CT_CIV_ADJ] in ihren großen Städten willkommen. Ich betrachte Euch als einen Freund meines Volkes. Ich vertraue darauf, dass unser Gespräch Eure Ekstase darüber widerspiegelt, dass Euch diese große Ehre zuteil wird.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_ERENDIRA_1</Tag>
        <English>The beggars of the [CT_EMPIRE] are here again to grovel at my feet. Tell us why you are here, and I may decide to let you leave while still in possession of the regular number of limbs.</English>
        <French>Les mendiants du [CT_EMPIRE] sont de nouveau là pour ramper à mes pieds. Dites-nous pourquoi vous êtes ici, et je pourrais décider de vous laisser partir tout en étant en possession du nombre régulier de membres.</French>
        <German>Die Bettler der [CT_EMPIRE] sind wieder hier, um zu meinen Füßen zu kriechen. Sagt uns, warum Ihr hier sind, und ich werde vielleicht beschließen, Euch gehen zu lassen, während Ihr noch im Besitz der regulären Anzahl von Gliedmaßen sind.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_ERENDIRA_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Will the [CT_EMPIRE] prove to be true friends and help?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, les [CT_EMPIRE] vont-ils se montrer de vrais amis et m'aider ?</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Werden sich die [CT_EMPIRE] als wahre Freunde erweisen und helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_ERENDIRA_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden zu Euch und bitte um Eure Unterstützung. Wie lautet Eure Antwort?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_ERENDIRA_1</Tag>
        <English>I could wipe the seed of the [CT_EMPIRE] from this land at will. Give me what I demand and I may allow you to live a while longer.</English>
        <French>Je pourrais effacer la graine du [CT_EMPIRE] de cette terre à volonté. Donnez-moi ce que je demande et je pourrais vous permettre de vivre un peu plus longtemps.</French>
        <German>Ich könnte die Saat der [CT_EMPIRE] nach Belieben aus diesem Land auslöschen. Gebt mir, was ich verlange, und ich erlaube Euch vielleicht, noch eine Weile zu leben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_OMAGUA_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Omagua</English>
        <French>
            <Text>Omaguas</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Omagua</German>
        <Italian>
            <Text>Omagua</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Omagua</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_OMAGUA_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Omagua</English>
        <French>
            <Text>omagua:omagua:omaguas:omaguas</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Omagua:Omagua:Omagua:Omagua</German>
        <Italian>Omagua</Italian>
        <Spanish>Omagua</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_AOMAGUA_1</Tag>
        <English>I, [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], represent the wealthy trading nation of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Join me in a banquet together with the nobles of my people, and you will see that peace and cooperation between our nations will benefit us both.</English>
        <French>Moi, [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], représente la nation prospère et riche des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Rejoignez-moi pour un banquet avec les nobles de mon peuple, et vous verrez qu'une coopération entre nos deux nations peut nous être mutuellement bénéfiques.</French>
        <German>Ich, [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], vertrete die wohlhabende und wohlhabende Nation der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Begleitet mich zu einem Bankett mit den Adligen meines Volkes, und Ihr werdet sehen, dass Frieden und Zusammenarbeit zwischen unseren beiden Völkern für beide Seiten von Vorteil sein können.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_AOMAGUA_1</Tag>
        <English>We do not speak with traitors. Deadlier than your diseases are your words.</English>
        <French>Nous ne parlons pas avec les traîtres. Vos paroles sont plus mortelles encore que vos maladies.</French>
        <German>Wir reden nicht mit Verrätern. Eure Worte sind tödlicher als Eure Krankheiten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_AOMAGUA_1</Tag>
        <English>Peace is not in the interests of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Our blowguns shoot further than your arquebuses. Your weapons are weak.</English>
        <French>La paix n'est pas dans l'intérêt des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. S'assurer que vous n'aurez plus l'occasion de répéter vos crimes passés l'est davantage.</French>
        <German>Frieden ist nicht im Interesse von [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Unsere Blasrohre schießen weiter als Eure Arkebusen. Eure Waffen sind schwach.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_AOMAGUA_1</Tag>
        <English>Welcome to the grand jungles of the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Let us speak of the prosperity that has resulted from our friendship. Please enjoy our hospitality during your stay.</English>
        <French>Bienvenue dans la grande jungle des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Parlons de la prospérité qui résulte de notre amitié. Profitez de notre hospitalité pendant votre séjour.</French>
        <German>Willkommen im großen Dschungel der [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT]. Lasst uns über den Wohlstand sprechen, der aus unserer Freundschaft entstanden ist. Bitte genießt unsere Gastfreundschaft während Eures Aufenthaltes.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_AOMAGUA_1</Tag>
        <English>Not you again. If only you had never come to these lands, but left us in peace! What is it this time?</English>
        <French>Oh non encore vous ! Si seulement vous n'aviez jamais mis le pied dans ce pays ! Que voulez-vous encore ?</French>
        <German>Oh, nicht Ihr schon wieder! Hättet Ihr nur nie einen Fuß in dieses Land gesetzt und uns in Ruhe gelassen! Was wollt Ihr jetzt?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_AOMAGUA_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Will the [CT_EMPIRE] prove to be true friends and help?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, les [CT_EMPIRE] vont-ils se montrer de vrais amis et m'aider ?</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Werden sich die [CT_EMPIRE] als wahre Freunde erweisen und helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_AOMAGUA_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden und bitte Euch um Unterstützung. Wie lautet Eure Antwort?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_AOMAGUA_1</Tag>
        <English>I could wipe the seed of the [CT_EMPIRE] from this land at will. Give me what I demand and I may allow you to live a while longer.</English>
        <French>Je pourrais effacer la graine du [CT_EMPIRE] de cette terre à volonté. Donnez-moi ce que je demande et je pourrais vous permettre de vivre un peu plus longtemps.</French>
        <German>Ich könnte die Saat der [CT_EMPIRE] nach Belieben aus diesem Land auslöschen. Gebt mir, was ich verlange, und ich erlaube Euch vielleicht, noch eine Weile zu leben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_MAPUCHE_SHORT_DESC</Tag>
        <English>Mapuche</English>
        <French>
            <Text>Mapuches</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Mapuche</German>
        <Italian>
            <Text>Mapuche</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Mapuche</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIV_MAPUCHE_ADJECTIVE</Tag>
        <English>Mapuche</English>
        <French>
            <Text>mapuche:mapuche:mapuches:mapuches</Text>
            <Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
            <Plural>0:0:1:1</Plural>
        </French>
        <German>Mapuche:Mapuche:Mapuche:Mapuche</German>
        <Italian>Mapuche</Italian>
        <Spanish>Mapuche</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_LAUTARO_1</Tag>
        <English>I present my friendship to the strangers with the iron skins. I am [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], and I have the honour of leading the fierce and independent [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] people. Join us while our shamans petition ancestral spirits for guidance in our future relationship.</English>
        <French>Je présente mon amitié aux étrangers aux vêtements de fer. Je suis [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], et c'est un honneur de mener le peuple des [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ:3][COLOR_REVERT]. Les Shamans consultent les esprits ancestraux dans l'espoir qu'ils nous guideront dans nos relations à venir.</French>
        <German>Ich biete den Fremden mit den Eisenhäuten meine Freundschaft an. Ich bin [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_NAME][COLOR_REVERT], und ich genieße die Ehre, das wilde und unabhängige [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][OUR_CIV_ADJ][COLOR_REVERT] Volk zu führen. Begleitet uns, während unsere Schamanen die Geister der Ahnen konsultieren, damit sie uns in unseren zukünftigen Beziehungen leiten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_LAUTARO_1</Tag>
        <English>Go away. I need to go hunting. On your people.</English>
        <French>Je n'ai pas de temps pour vous. Je dois partir à la chasse... contre votre peuple.</French>
        <German>Geht weg. Ich muss auf die Jagd gehen. Auf Euer Volk.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_LAUTARO_1</Tag>
        <English>Why should we make peace when we enjoy slaughtering you [CT_CIV_ADJ] cowards so much?</English>
        <French>Pourquoi devrions-nous faire la paix alors que nous avons tant de plaisir à vous abattre [CT_CIV_ADJ], lâches ?</French>
        <German>Warum sollten wir Frieden schließen, wenn es uns so viel Spaß macht, die [CT_CIV_ADJ] Feiglinge abzuschlachten?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_LAUTARO_1</Tag>
        <English>Welcome friend. Join me in my tent, and we can discuss the actions of the spirits that guide us.</English>
        <French>Bienvenue mon ami. Rejoins-moi dans ma tente et nous analyserons les derniers présages de nos esprits.</French>
        <German>Willkommen, Freund. Kommt zu mir in mein Zelt, und wir können die Handlungen der Geister, die uns leiten, besprechen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_LAUTARO_1</Tag>
        <English>Talking to you is like sleeping on an anthill. Do me a favour. Keep it as concise as possible. Then go away. The back of your head is prettier than your face.</English>
        <French>Parler avec vous, c'est comme dormir sur une fourmilière. Faites-moi une faveur, et soyez aussi concis que possible. Et ensuite, partez. J'aime beaucoup plus l'arrière de ta tête que ton visage.</French>
        <German>Mit Euch zu reden ist wie auf einem Ameisenhaufen zu schlafen. Tut mir einen Gefallen, und fasst Euch so kurz wie möglich. Und dann verschwindet. Ich mag die Rückseite Eures Kopfes viel mehr als Euer Gesicht.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_LAUTARO_1</Tag>
        <English>My tribe is in need. Will the [CT_EMPIRE] prove to be true friends and help?</English>
        <French>Ma tribu est dans le besoin, les [CT_EMPIRE] vont-ils se montrer de vrais amis et m'aider ?</French>
        <German>Mein Stamm ist in Not. Werden sich die [CT_EMPIRE] als wahre Freunde erweisen und helfen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_LAUTARO_1</Tag>
        <English>I come in peace to ask for assistance. What do you say?</English>
        <French>Je suis venu en paix vous demander de l'aide. Qu'avez-vous à répondre ?</French>
        <German>Ich komme in Frieden und bitte um Unterstützung. Wie lautet Eure Antwort?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_LAUTARO_1</Tag>
        <English>I could wipe the seed of the [CT_EMPIRE] from this land at will. Give me what I demand and I may allow you to live a while longer.</English>
        <French>Je pourrais effacer la graine du [CT_EMPIRE] de cette terre à volonté. Donnez-moi ce que je demande et je pourrais vous permettre de vivre un peu plus longtemps.</French>
        <German>Ich könnte die Saat der [CT_EMPIRE] nach Belieben aus diesem Land auslöschen. Gebt mir, was ich verlange, und ich erlaube Euch vielleicht, noch eine Weile zu leben.</German>
    </TEXT>
</Civ4GameText>
