<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_INTERFACE_ACHIEVE_ADVISOR</Tag>
        <English>[COLOR_CYAN]Chronicle[COLOR_REVERT] [COLOR_GREEN]%s1_ModKey[COLOR_REVERT]</English>
        <French>[COLOR_CYAN]Chronique[COLOR_REVERT] [COLOR_GREEN]%s1_ModKey[COLOR_REVERT]</French>
        <German>[COLOR_CYAN]Chronik[COLOR_REVERT] [COLOR_GREEN]%s1_ModKey[COLOR_REVERT]</German>
        <Italian>[COLOR_CYAN]Chronicle[COLOR_REVERT] [COLOR_GREEN]%s1_ModKey[COLOR_REVERT]</Italian>
        <Spanish>[COLOR_CYAN]Chronicle[COLOR_REVERT] [COLOR_GREEN]%s1_ModKey[COLOR_REVERT]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVES</Tag>
        <English>%s1 - %d2 [NUM2:Achievement:Achievements]</English>
        <French>%s1 - %d2 [NUM2:réalisation:réalisations]</French>
        <German>%s1 - %d2 [NUM2:Leistung:Leistungen]</German>
        <Italian>%s1 - %d2 [NUM2:Achievement:Achievements]</Italian>
        <Spanish>%s1 - %d2 [NUM2:Achievement:Achievements]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_DEFAULT</Tag>
        <English>Default Achievement</English>
        <French>Réalisation (par défaut)</French>
        <German>Standard Errungenschaft</German>
        <Italian>Default Achievement</Italian>
        <Spanish>Default Achievement</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_DEFAULT_HEAD</Tag>
        <English>Default Achievement Head</English>
        <French>En-tête de réalisation (par défaut)</French>
        <German>Haupterrungenschaften</German>
        <Italian>Default Achievement Head</Italian>
        <Spanish>Default Achievement Head</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_DEFAULT_TEXT</Tag>
        <English>Default Achievement Text</English>
        <French>Corps de réalisation (par défaut)</French>
        <German>Standard Errungenschaftstext</German>
        <Italian>Default Achievement Text</Italian>
        <Spanish>Default Achievement Text</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_PACIFIC</Tag>
        <English>Discovered Pacific</English>
        <French>Découverte du Pacifique</French>
        <German>Pazifik entdeckt</German>
        <Italian>Discovered Pacific</Italian>
        <Spanish>Discovered Pacific</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_PACIFIC_HEAD</Tag>
        <English>You have discovered the Pacific</English>
        <French>Vous avez découvert l'océan Pacifique</French>
        <German>Ein Meer, so still und friedlich wie der Himmel</German>
        <Italian>You have discovered the Pacific</Italian>
        <Spanish>You have discovered the Pacific</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_PACIFIC_TEXT</Tag>
        <English>As your vessel sails away from land, you realise you have found the Pacific. Isn't it ironic that it took this much longer to find India than Columbus originally anticipated?</English>
        <French>Lorsque votre navire s'éloigne de la côte, vous réalisez que vous avez découvert l'Océan Pacifique. La route des Indes est enfin ouverte... Mais n'est-elle pas plus longue que Colomb l'imaginait ?</French>
        <German>Ungläubig starrt Euer Entdecker in die Ferne. Jenseits der Küstenlinie dehnt sich eine schier endlose Wasserfläche bis zum Horizont. Ein Meer, so weit wie der Himmel. "Er hatte recht", murmelt er, "der Gouverneur hatte recht." Es gibt einen Seeweg, der von der Neuen Welt aus Richtung Westen führt, hinaus in die endlose Weite eines neuen Ozeans. Eines Ozeans, dessen ruhiger Wellengang so friedlich wirkt, als wäre der Gedanke an Unwetter nur Seemannsgarn. "Der Stille Ozean soll er heißen. Der 'Pacificus'!"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>As your vessel sails away from land, you realise you have found the Pacific. Isn't it ironic that it took this many more years to find India than Columbus originally anticipated.</Italian>
        <Spanish>As your vessel sails away from land, you realise you have found the Pacific. Isn't it ironic that it took this many more years to find India than Columbus originally anticipated.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ATLANTIC</Tag>
        <English>You have a dream</English>
        <French>Vous rêvez d'un monde nouveau</French>
        <German>Traum von Ruhm und Glorie</German>
        <Italian>You have a dream</Italian>
        <Spanish>You have a dream</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ATLANTIC_HEAD</Tag>
        <English>You have a dream</English>
        <French>Vous rêvez d'un monde nouveau</French>
        <German>Traum von Ruhm und Glorie</German>
        <Italian>You have a dream</Italian>
        <Spanish>You have a dream</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ATLANTIC_TEXT</Tag>
        <English>You are dreaming. Dreaming of the discovery of a new continent, a new world far away.. The next morning you know what you have to do ...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Cela fait déjà 77 ans que des navigateurs portugais un peu fou ont réussi à franchir le Cap Chaunar, ouvrant alors le monde au-delà des côtes marocaines. Aujourd'hui, il n'y a plus de doutes possibles : navigateurs, astronomes, mathématiciens, savants, tous par leurs observations convergent vers la même conclusion... elle est ronde.[NEWLINE][NEWLINE]Cette nuit vous avez rêvé. Rêver d'un chemin vers l'Ouest, un chemin vers les Indes, un chemin vers le Nouveau Monde. Ce matin, vous savez ce qu'il vous reste à faire.</French>
        <German>Eben habt Ihr noch bei Kerzenschein an Eurem Schreibtisch gesessen und über alten Pergamenten gebrütet, die von einem unbekanntem Land an fernen Gestaden raunen. Da sucht Euch eine Vision heim. Licht und Lärm des Lebens verstummen, nachtschwarze Dunkelheit und Stille betäuben Eure Sinne. Dann seht Ihr Euch selbst, an einer Küste fern der Heimat. Ihr steht im Kreise Eurer Männer. Ihr hört Eure Stimme, wie sie diese Wildnis als Euer Eigen beansprucht. Ein Sergeant pflanzt Eure Flagge in das Erdreich dieser Neuen Welt, und ein frommer Kirchenmann dankt dem Schöpfer, dass er Euch sie entdecken ließ. Ihr erkennt, dass dies der Euch vorherbestimmte Pfad ist. Der Weg, der Euren Namen in die Annalen schreiben wird, auf dass er noch im nächsten Milennium als Symbol für Wagemut und Tapferkeit jedem Kind bekannt ist. - Als Eure Vision erlischt, wisst Ihr, was Ihr am nächsten Morgen zu tun habt.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You are dreaming. Dreaming to discover a new continent, a new world far away. Next morning you know what you have to do ...</Italian>
        <Spanish>You are dreaming. Dreaming to discover a new continent, a new world far away. Next morning you know what you have to do ...</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_LANDFALL</Tag>
        <English>Found the New World</English>
        <French>« Terre en vu ! »</French>
        <German>"Land in Sicht!"</German>
        <Italian>Found the New World</Italian>
        <Spanish>Found the New World</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_LANDFALL_HEAD</Tag>
        <English>You have discovered the New World</English>
        <French>« Terre en vue ! »</French>
        <German>Eine Neue Welt</German>
        <Italian>You have discovered the New World</Italian>
        <Spanish>You have discovered the New World</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_LANDFALL_TEXT</Tag>
        <English>With a shout of "Land Ho" from the crow's nest of your vessel, the crew cheers loudly! Your long voyage from Europe is over![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>C'est le cri poussé par le matelot du haut de la vigie. Vous ne vous trompiez donc pas, votre survie est assurée ! N'est-ce pas un Nouveau Monde qui semble s'ouvrir à vous ?</French>
        <German>"Land in Sicht!" erschallt eines Morgens der Ruf aus dem Krähennest, und Eure Männer stürzen an Bord. Ihr erspäht am Horizont einen grauen Schattenriss. Endlich! Nach langen Wochen auf See habt Ihr ein Land entdeckt, auf das noch kein frommer Christenmensch seinen Fuß gesetzt hat. Eine Neue Welt wartet darauf, dass Ihr sie Euch untertan macht. Welche Wunder und welche Schrecknisse werden Euch erwarten?[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>With a shout of "Land Ho" from the crowsnest of your vessel, the crew cheers loudly. Your long voyage from Europe is over.</Italian>
        <Spanish>With a shout of "Land Ho" from the crowsnest of your vessel, the crew cheers loudly. Your long voyage from Europe is over.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FOUNDING</Tag>
        <English>Your first colony</English>
        <French>Votre première colonie</French>
        <German>Eure erste Siedlung</German>
        <Italian>Your first colony</Italian>
        <Spanish>Your first colony</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FOUNDING_HEAD</Tag>
        <English>Your first colony</English>
        <French>Votre première colonie</French>
        <German>Richtfest</German>
        <Italian>Your first colony</Italian>
        <Spanish>Your first colony</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FOUNDING_TEXT</Tag>
        <English>Finding a suitable stretch of land with timber and a quiet bay for fishing, your colonists set about the task of establishing new homes in the New World.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos colons ont découvert un lieu propice à l'établissement d'une colonie dans ce Nouveau Monde, riche en bois de construction et en gibier de toute sorte.</French>
        <German>Die Zimmerleute legen ihre Hämmer beiseite, und Ihr lasst das letzte Fässchen Branntwein öffnen, das Ihr aus der alten Heimat mitgebracht habt. Erschöpft und zufrieden blicken Eure Leute auf das erste Lager, das sie errichtet haben. Es ist nicht groß, aber es ist ein Anfang. Ihr habt nun Eure erste Niederlassung in der Neuen Welt. Das Gestrüpp wird gerodet, das fruchtbare Land bestellt werden. Ihr räuspert Euch und blickt in die Runde. Die Köpfe senken sich, und Ihr erhebt Eure Stimme zu einem Dankgebet an den Herrn, der über Euch wacht.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Finding a suitable stretch of land with both timber and a quiet bay for fishing, your colonists start the task of establishing new homes in the New World.</Italian>
        <Spanish>Finding a suitable stretch of land with both timber and a quiet bay for fishing, your colonists start the task of establishing new homes in the New World.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_COLONIES</Tag>
        <English>Your second colony</English>
        <French>Votre deuxième colonie</French>
        <German>Eure zweite Siedlung</German>
        <Italian>Your second colony</Italian>
        <Spanish>Your second colony</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_COLONIES_HEAD</Tag>
        <English>You have two settlements in the New World</English>
        <French>L'expansion commence !</French>
        <German>Weiterfahrt</German>
        <Italian>You have two settlements in the New World</Italian>
        <Spanish>You have two settlements in the New World</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_COLONIES_TEXT</Tag>
        <English>You have two settlements in the New World[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez désormais deux colonies dans le Nouveau Monde</French>
        <German>Verblüffte Schreie erschallen, dann klappert es die schmale Stiege herauf, und eine zerlumpte Schar Auswandererkinder in Holzschuhen purzelt auf die Schiffsbrücke. "Immer mit der Ruhe!", brummt der Kapitän freundlich. Ihre Eltern folgen, die Mutter ringt die Hände, und der Vater blickt so empört, als habe man ihm in die Morgengrütze gespuckt. "Jesses, Maria und Josef!", ruft er und zeigt auf das nahe Küstendorf, an dem das Schiff vorbeisegelt, "warum bringt ihr uns nicht an Land?" Misstrauen und Angst stehen ihm plötzlich ins Gesicht geschrieben. "Wollt ihr uns vielleicht in einer entlegenen Bucht an die Piraten verkaufen?" Da lacht der Kapitän, so herzhaft, dass die Kinder mitkichern müssen. "Keine Sorge, guter Mann! Schaut mal die Küste entlang und blickt auf die Rauchfahnen am Horizont. Der gute Gouverneur nennt längst eine zweite Siedlung sein Eigen, und dort werdet Ihr Eure neue Heimat finden."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have two settlements in the New World</Italian>
        <Spanish>You have two settlements in the New World</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FOUR_COLONIES</Tag>
        <English>Your fourth colony</English>
        <French>Votre quatrième colonie</French>
        <German>Eure vierte Siedlung</German>
        <Italian>Your fourth colony</Italian>
        <Spanish>Your fourth colony</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FOUR_COLONIES_HEAD</Tag>
        <English>You have four settlements in the New World</English>
        <French>Ce pays est donc béni !</French>
        <German>Dieses Land ist gesegnet</German>
        <Italian>You have four settlements in the New World</Italian>
        <Spanish>You have four settlements in the New World</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FOUR_COLONIES_TEXT</Tag>
        <English>You have four settlements in the New World[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous disposez dorénavant de quatre colonies dans le Nouveau Monde. Les richesses de ces terres sont-elles sans limite ?</French>
        <German>Eine laute Stimme erschallt über den Platz vor Eurem schmucklosen Gouverneurspalast. Ihr schreitet zum schmalen Fenster und blickt hinunter auf die Menge, die den Ausrufer umringt. "Dieses Land ist gesegnet", verkündet der Mann mit klarer Stimme. "Ein Stück weiter die Wildnis herab wurde in der vergangenen Woche die vierte unserer Siedlungen errichtet. Fruchtbare Äcker werden bestellt, feste Häuser gebaut, gesunde Kinder geboren und das Wort des Herrn verkündet werden. Zweifellos verdanken wir dies nicht nur unserem Fleiß und dem Wohlwollen des Allmächtigen. Sondern auch der Klugheit und Umsicht unseres Anführers." Die Menge nickt beifällig.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have four settlements in the New World</Italian>
        <Spanish>You have four settlements in the New World</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_COLONIES</Tag>
        <English>Your sixth colony</English>
        <French>Votre sixième colonie</French>
        <German>Eure sechste Siedlung</German>
        <Italian>Your sixth colony</Italian>
        <Spanish>Your sixth colony</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_COLONIES_HEAD</Tag>
        <English>You have six settlements in the New World</English>
        <French>« Mais que recherchent ces gens chez nous ? »</French>
        <German>Das Orakel</German>
        <Italian>You have six settlements in the New World</Italian>
        <Spanish>You have six settlements in the New World</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_COLONIES_TEXT</Tag>
        <English>You have founded six settlements in the New World! The natives fear they will lose their land.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>C'est la question que pose un jeune chasseur indigène au chamane de son village. Permettre à quelques désespérés de trouver refuge est une chose, les voir conquérir nos terres en est une autre. Ils viennent de fonder leur sixième colonie ![NEWLINE][NEWLINE]Le chamane répond : « Lorsque tu recueilles un bébé jaguar abandonnée, n'oublie pas qu'un jour il deviendra grand. »</French>
        <German>Ehrfürchtig schweigt der Rat, als der blinde Alte den Kreis betritt. Der Orakelpriester stützt sich auf einen Stab, sein Rücken ist krumm, die Stimme leise und erschöpft. "Ich habe den Göttern Eure Sorgen vorgetragen. Eure Furcht, dass der Weiße Mann sich nicht fügen will in unsere Welt. Er gründet ein Dorf nach dem nächsten und nimmt mehr Platz, als ihm zusteht. Ich habe den Göttern die Frage gestellt, die Euch im Herzen brennt. Sollen wir die Weißen töten? Nun, dies ist die Antwort der Götter ..." Gespannt beugen sich die Männer vor.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have founded six settlements in the New World! The natives fear losing their land.</Italian>
        <Spanish>You have founded six settlements in the New World! The natives fear losing their land.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EIGHT_COLONIES</Tag>
        <English>Your eighth colony</English>
        <French>Votre huitième colonie</French>
        <German>Eure achte Siedlung</German>
        <Italian>Your eighth colony</Italian>
        <Spanish>Your eighth colony</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EIGHT_COLONIES_HEAD</Tag>
        <English>You have eight settlements in the New World</English>
        <French>Vous avez huit colonies dans le Nouveau Monde</French>
        <German>Die Antwort der Götter</German>
        <Italian>You have eight settlements in the New World</Italian>
        <Spanish>You have eight settlements in the New World</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EIGHT_COLONIES_TEXT</Tag>
        <English>Your colonies continue to spread across the land. The natives are full of fear and anger. Will they fight for their homeland?[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous fondé sans cesse de plus en plus de colonies! Les indigènes sont remplis de crainte et de colère. Vont-ils se battre pour défendre leur terre?</French>
        <German>"Sollen wir die Weißen töten? Dies wolltet ihr wissen", sagt der blinde Alte mit brüchiger Stimme, "ich habe die Götter gefragt. Dies ist ihre Antwort ..." Gespannt beugen sich die indianischen Ratsmitglieder vor. Als der Orakelpriester weiterredet, überrascht der Klang seiner stählernen Stimme, die wie ein Schwert durch die andächtige Stille schneidet. "Schlagt dieser Schlange den Kopf ab, und drei neue Köpfe werden nachwachsen. Werft die Schlange ins Feuer, und fünf neue Schlangen werden aus dem Meer heranschwimmen und in Eure Mitte kriechen. Dient der Schlange und füttert sie, und sie wird zehn Eier legen. Euer Tun und Euer Lassen sind ohne Belang für die Zukunft dieser Welt."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have founded more and more colonies. The natives are full of fear and anger. Will they fight for their homeland?</Italian>
        <Spanish>You have founded more and more colonies. The natives are full of fear and anger. Will they fight for their homeland?</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_COLONIES</Tag>
        <English>Your tenth colony</English>
        <French>Votre dixième colonie</French>
        <German>Eure zehnte Siedlung</German>
        <Italian>Your tenth colony</Italian>
        <Spanish>Your tenth colony</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_COLONIES_HEAD</Tag>
        <English>Your tenth colony</English>
        <French>Votre dixième colonie</French>
        <German>Das Gelobte Land</German>
        <Italian>Your tenth colony</Italian>
        <Spanish>Your tenth colony</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_COLONIES_TEXT</Tag>
        <English>You have ten settlements in the New World. Your people are truly blessed to have such a great leader.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez fondé dix colonies dans le Nouveau Monde. Votre peuple est fier d'avoir un si grand dirigeant.</French>
        <German>Das Licht der Kerze flackert. Ihr beugt Euch vor und glättet die Karte. Mit einem Zirkel messt ihr die Entfernung. Von Eurem Gouverneurssitz bis zu der neuen Stadt, die Ihr habt gründen lassen, ist es weit. Ein halber Erdkreis spannt sich dazwischen. Zehn Gemeinden sind es jetzt. Eure Bürger haben Wälder gerodet, Minen in Berge getrieben, Straßen gebaut und die Wilden das Wort Gottes gelehrt. Zehn Städte! Demütig blickt ihr zu dem silbernen Kreuz, das an der Wand hängt. "Fürwahr", sprecht ihr leise, "fürwahr, dies ist das Gelobte Land."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have ten settlements in the New World. Your people are happy to have such a great leader.</Italian>
        <Spanish>You have ten settlements in the New World. Your people are happy to have such a great leader.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTEEN_COLONIES</Tag>
        <English>Your fifteenth colony</English>
        <French>Votre quinzième colonie</French>
        <German>Eure fünfzehnte Siedlung</German>
        <Italian>Your fifteenth colony</Italian>
        <Spanish>Your fifteenth colony</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTEEN_COLONIES_HEAD</Tag>
        <English>Your fifteenth colony</English>
        <French>Votre quinzième colonie</French>
        <German>Eine Nation erblüht</German>
        <Italian>Your fifteenth colony</Italian>
        <Spanish>Your fifteenth colony</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTEEN_COLONIES_TEXT</Tag>
        <English>A new nation is growing gradually. But is this nation strong enough to fight for independence?[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Une nouvelle nation est en train de grandir. Mais cette nation est-elle suffisamment autonome pour déjà prétendre à se gouverner par elle-même ?</French>
        <German>Schon wieder zählt eine neue Siedlung zu Eurem erblühenden Reich. Aus Wäldern werden Felder. Straßen durchziehen die Wildnis. Immer mehr Städte ersprießen und überziehen das Land. Eine neue Nation entsteht. Eine Nation, stark genug, ihre Unabhängigkeit zu erstreiten.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>A new nation is growing gradually. A nation strong enough to fight for independence.</Italian>
        <Spanish>A new nation is growing gradually. A nation strong enough to fight for independence.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CHURCH</Tag>
        <English>Your first church</English>
        <French>Votre première église</French>
        <German>Euer erstes Gotteshaus</German>
        <Italian>Your first church</Italian>
        <Spanish>Your first church</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CHURCH_HEAD</Tag>
        <English>Your first church</English>
        <French>Votre première église</French>
        <German>Das Haus Gottes</German>
        <Italian>Your first church</Italian>
        <Spanish>Your first church</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CHURCH_TEXT</Tag>
        <English>After building your first church the colonists have a place to worship. People in Europe are now more inclined to come to the New World.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos colons disposent désormais d'un lieu de culte digne de ce nom. Les âmes de nôtres vont pouvoir trouver la paix. Les européens sont déjà plus enclins à venir s'intaller dans le Nouveau Monde.</French>
        <German>Fenster, die hoch oben unter der Decke schweben. Fenster, durch die bei der ersten Andacht ein Sonnenstrahl herabfällt, Euch direkt ins Gesicht. Die Gläubigen raunen. Gott, der Herr, mag über sein Himmelsreich wachen und über das Jenseits. Doch hier, in der Neuen Welt, seid Ihr sein Stellvertreter. Und Ihr habt Euren Schutzbefohlenen dieses Haus geschenkt. Das erste Gotteshaus in diesem Teil des Erdkreises. Möge es Gott zur Ehre und Euch zum Ruhme gereichen![NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>After building your first church the colonists have a place to worship. People in Europe are now more inclined to come to the New World.</Italian>
        <Spanish>After building your first church the colonists have a place to worship. People in Europe are now more inclined to come to the New World.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_CHURCHES</Tag>
        <English>Your second church</English>
        <French>Votre deuxième église</French>
        <German>Zwei Gotteshäuser</German>
        <Italian>Your second church</Italian>
        <Spanish>Your second church</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_CHURCHES_HEAD</Tag>
        <English>Your second church</English>
        <French>Votre deuxième église</French>
        <German>Lobet den Herrn</German>
        <Italian>Your second church</Italian>
        <Spanish>Your second church</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_CHURCHES_TEXT</Tag>
        <English>You have built your second church. "Praise the Lord!", the faithful are shouting. "And praise our governor!"[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Avec cette deuxième église, la population ne peut cacher sa joie : "Loué soit le Seigneur!" s'exclame-t-on. "Et loué soit notre gouverneur!"</French>
        <German>Wieder wurde ein frommes Richtfest gefeiert. Ein weiteres Gotteshaus steht nun in diesem Teil der Welt. "Lobet den Herrn!" murmelt das Volk. "Lobet den Herrn im Himmel! Und den Herrn Gouverneur, der Gott zu Ehren diese prachtvollen Kirchen errichten lässt."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have built your second church. "Praise the Lord!", the people are whispering. "And praise our governor!"</Italian>
        <Spanish>You have built your second church. "Praise the Lord!", the people are whispering. "And praise our governor!"</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_CHURCHES</Tag>
        <English>Your third church</English>
        <French>Votre troisième église</French>
        <German>Drei Gotteshäuser</German>
        <Italian>Your third church</Italian>
        <Spanish>Your third church</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_CHURCHES_HEAD</Tag>
        <English>Your third church</English>
        <French>Votre troisième église</French>
        <German>Die Gottesfurcht des Gouverneurs</German>
        <Italian>Your third church</Italian>
        <Spanish>Your third church</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_CHURCHES_TEXT</Tag>
        <English>You have built your third church. Praise Providence that our noble Governor is a man of God![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous venez de construire votre troisième église. De nombreux gens commencent à penser que leur gouverneur est un saint homme.</French>
        <German>Ehrfürchtig senken die Bürger die Häupter, wenn Sie Euch erblicken. Eure Gottesfurcht ist zur Legende geworden. Drei Gotteshäuser habt Ihr nun bereits in dieser fremden Welt errichten lassen. Es gibt viele Bürger, die überzeugt sind, dass Ihr ein heiliger Mann seid.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have built the third church. Many people are believing that their governor is a holy man.</Italian>
        <Spanish>You have built the third church. Many people are believing that their governor is a holy man.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CATHEDRAL</Tag>
        <English>Your first cathedral</English>
        <French>Votre première cathédrale</French>
        <German>Eure erste Kathedrale</German>
        <Italian>Your first cathedral</Italian>
        <Spanish>Your first cathedral</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CATHEDRAL_HEAD</Tag>
        <English>Your first cathedral</English>
        <French>Votre première cathédrale</French>
        <German>Eure erste Kathedrale</German>
        <Italian>Your first cathedral</Italian>
        <Spanish>Your first cathedral</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CATHEDRAL_TEXT</Tag>
        <English>You have built your first cathedral. The Bishop has come to praise this tremendous building, the church and of course...God; and to hold a ceremonial mass![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Le voyageur est encore à plusieurs lieues de notre colonie, mais deux tours de pierre se distingue déjà à l'horizon. « C'est donc elle, notre Cathédrale ! » lui dit son accompagnateur. « Oui », lui répond le voyageur « Et en tant qu'évêque, c'est une joie d'avoir été élu pour l'inaugurer ».</French>
        <German>Die Gottesfurcht des Gouverneurs hat es Wirklichkeit werden lassen! Oder war es doch eher der weltliche Einfluss von Mutter Kirche? Dies werden die braven Bürger wohl nie erfahren. [NEWLINE][NEWLINE]Die riesige Kathedrale jedoch... Hoch über den Dächern der Stadt strahlen ihre weißen Türme im Sonnenschein und werfen Ihre Schatten bis weit in die neue Welt hinein. Der Bischof ist gekommen, um das neue Gotteshaus mit einer Messe zu feiern und spricht bereits die ersten feierlichen Worte zu seinen Schäfchen, bevor diese, d.h. die Missionare und die Nonnen des örtlichen Klosters, wieder aufbrechen, um die Heidenkinder vom Teufel zu befreien und in den Schoß der Kirche zu führen. Die Türme der riesigen Kathedrale werden ihnen den Weg weisen...[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have built your first cathedral. The Bishop has come to praise this tremendous building, the church and of course...God; and to hold a ceremonial mass![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have built your first cathedral. The Bishop has come to praise this tremendous building, the church and of course...God; and to hold a ceremonial mass![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_LUMBERMILLS</Tag>
        <English>Your third lumbermill</English>
        <French>Votre troisième la scierie</French>
        <German>Drei Sägewerke in Städten</German>
        <Italian>Your third lumbermill</Italian>
        <Spanish>Your third lumbermill</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_LUMBERMILLS_HEAD</Tag>
        <English>Your third lumbermill</English>
        <French>Votre troisième la scierie</French>
        <German>Holzverarbeitung vom Feinsten</German>
        <Italian>Your third lumbermill</Italian>
        <Spanish>Your third lumbermill</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_LUMBERMILLS_TEXT</Tag>
        <English>You have built your third lumbermill. Our colonies need more timber. Praise Providence that our noble Governor is a craftsman![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>You have built your third lumbermill. Our colonies need more timber. Praise Providence that our noble Governor is a craftsman!</French>
        <German>Es geht voran in den Kolonien! Drei Sägewerke nennen die braven Bürger in den Kolonien nun schon ihr Eigen. Gott sei es gedankt, dass die Gouverneure so umsichtig waren, denn die Flut der Siedler wird auch in Zukunft Bauholz in Mengen benötigen. [NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have built your third lumbermill. Our colonies need more timber. Praise Providence that our noble Governor is a craftsman!</Italian>
        <Spanish>You have built your third lumbermill. Our colonies need more timber. Praise Providence that our noble Governor is a craftsman!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MINSTER</Tag>
        <English>The Cathedral of the Archbishop</English>
        <French>La Cathédrale de notre Archevêché</French>
        <German>Eure erste Kathedrale des Erzbishofs</German>
        <Italian>Your first Cathedral of the Archbishop</Italian>
        <Spanish>Your first Cathedral of the Archbishop</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MINSTER_HEAD</Tag>
        <English>The Cathedral of the Archbishop</English>
        <French>La Cathédrale de notre Archevêché</French>
        <German>Die Kathedrale des Erzbishofs</German>
        <Italian>Your first Cathedral of the Archbishop</Italian>
        <Spanish>Your first Cathedral of the Archbishop</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MINSTER_TEXT</Tag>
        <English>You have built your Cathedral of the Archbishop. The Archbishop has come to praise this tremendous building, the church, God and of course...his power, and to hold a ceremonial mass![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>You avec construit votre Cathédrale d'Archevêché. L'Archevêque est venu pour bénir ce monument magnifique, Dieu, la Saint-Eglise... et bien sûr son nouveau pouvoir !</French>
        <German>Große Ereignisse werfen ihre Schatten voraus. Eines der gewaltigsten Bauwerke in der neue Welt ist errichtet worden. Was für Mauern, was für Türme! Die Kathedrale des Erzbischofs zeigt auch dem letzten zweifelnden Indio, zu welch' großartigen Leistungen der Herrgott die Menschen bewegen kann. Der Erzbischof ist gekommen, um seine neue Wirkungsstätte mit einer heiligen Messe zu feiern und mit seinen Glaubensbrüdern Gott für dieses Gotteshaus zu danken. Wo könnte man die Macht Gottes besser erkennen als hier unter diesen Türmen, die bis in die Wolken hineinragen?[NEWLINE][NEWLINE]Dass dieses riesige Bauwerk jedoch im Grunde nur durch allzu weltliches Handeln von den braven Bürgern der Kolonien bezahlt wurde und der Gouverneur erst durch massivem Druck von Mutter Kirche zu diesem Bau "überredet" werden konnte, verschweigt der Erzbischof in seiner Predigt dann doch lieber. Außerdem war es nur recht und billig, dass die Bürger dieser Gemeinde ihrem Pfarrer ein standesgemäßes Gotteshaus errichten. Wie sonst sollte der Herrgott von seiner Ergebenheit überzeugt werden, als durch diese Kathedrale...?!</German>
        <Italian>You have built your Cathedral of the Archbishop. The Archbishop has come to praise this tremendous building, the church, God and of course...his power and to hold a ceremonial mass![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have built your Cathedral of the Archbishop. The Archbishop has come to praise this tremendous building, the church, God and of course...his power and to hold a ceremonial mass![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_SCHOOLHOUSE</Tag>
        <English>Your first schoolhouse</English>
        <French>Votre première école</French>
        <German>Eure erste Schule</German>
        <Italian>Your first schoolhouse</Italian>
        <Spanish>Your first schoolhouse</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_SCHOOLHOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Your first schoolhouse</English>
        <French>Votre première école</French>
        <German>Holzkopf</German>
        <Italian>Your first schoolhouse</Italian>
        <Spanish>Your first schoolhouse</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_SCHOOLHOUSE_TEXT</Tag>
        <English>You have built your first schoolhouse. The cornerstone of public education is laid.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous venez de construire votre première école. Il s'agit des premiers fondements de votre système d'èducation.</French>
        <German>"Also ne Kirch ham wa doch, also ich versteh das nich, was brauchn wa noch so´n riesen Kasten mit die ganze Bänke und ner Kanzel?" Ratlos stützt sich der vierschrötige Mann auf seine grobschlächtige Axt. "Nicht Kanzel, Katheder! Hier werde ich deinem Buben beibringen, die Heilige Schrift zu lesen. Später lernt er dann alles, was es braucht, um an der rechten Stelle in der Kolonie mit Verstand anzupacken!" "Herr Pfarrer, bei allm Respekt, aba mein Jung wird Holzfäller!" "So Gott will, vielleicht besser ein brauchbarer Schmied und Werkzeugmacher. Sieh dir dein altes Beil doch an, ich erkenne nicht, auf welcher Seite die Schneide einst war!"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have built the first schoolhouse. The cornerstone of public education is laid.</Italian>
        <Spanish>You have built the first schoolhouse. The cornerstone of public education is laid.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_STOCKADE</Tag>
        <English>Your first stockade</English>
        <French>Votre première palissade</French>
        <German>Euer erstes Verteidigungswerk</German>
        <Italian>Your first stockade</Italian>
        <Spanish>Your first stockade</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_STOCKADE_HEAD</Tag>
        <English>Your first stockade</English>
        <French>Enfin protégés !</French>
        <German>Ausgesperrt</German>
        <Italian>Your first stockade</Italian>
        <Spanish>Your first stockade</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_STOCKADE_TEXT</Tag>
        <English>You have built your first stockade.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Une femme s'approche appeurée d'un soldat : « Mon fils est parti pourchassé un poulet et ne le retrouve plus, je crains pour sa sécurité ! ». « N'ayez aucune crainte », lui répond le soldat, « avec notre nouvelle défense, les loups n'erreront plus dans nos rues. »</French>
        <German>Ein Schatten steht plötzlich im Türrahmen und verdeckt die Abendsonne. Die Frau erschrickt, als sie der Schatten berührt - doch als sie aufsieht, lächelt sie. "Guten Abend, Eheweib", brummt der Mann freundlich. "Wo steckt denn unser Kleiner?" "Spielt er denn nicht vor der Tür mit den Hühnern?" fragt sie zurück und ist erneut besorgt. "Beruhige dich, Weib. Wir sind heute mit dem Verteidigungswerk fertig geworden. Kein Wolf wird mehr zwischen den Häusern umherstreifen, auf der Suche nach einem Huhn. Oder etwas Größerem."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have built your first stockade.</Italian>
        <Spanish>You have built your first stockade.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_STOCKADE</Tag>
        <English>Your third stockade</English>
        <French>Votre troisième palissade</French>
        <German>Einige Verteidigungswerke</German>
        <Italian>Your third stockade</Italian>
        <Spanish>Your third stockade</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_STOCKADE_HEAD</Tag>
        <English>You have built your third stockade</English>
        <French>Vous venez de construire votre troisième palissade</French>
        <German>Beschützer und Beschützte</German>
        <Italian>You have built your third stockade</Italian>
        <Spanish>You have built your third stockade</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_STOCKADE_TEXT</Tag>
        <English>You have built your third stockade[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Le système de défense que nous construisons dans nos colonies apportent protection aux citoyens, et respect à votre égard.</French>
        <German>Gerade, feste Baumstämme, entrindet und im Erdgrund verankert, umschließen und beschirmen die Siedlungen. Wachtürme, von denen aufmerksame Augenpaare misstrauisch das Umland mustern, erheben sich über den Häusern. Die Verteidigungswerke, die Ihr in Euren Städten errichten lasst, bringen Euren Bürgern Schutz - und Euch den Respekt Eurer Untertanen.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have built your third stockade</Italian>
        <Spanish>You have built your third stockade</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EIGHT_STOCKADE</Tag>
        <English>Eight stockades</English>
        <French>Huit Palissades</French>
        <German>Viele Verteidigungswerke</German>
        <Italian>Eight stockades</Italian>
        <Spanish>Eight stockades</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EIGHT_STOCKADE_HEAD</Tag>
        <English>Eight stockades</English>
        <French>Huit Palissades</French>
        <German>Frieden auf Erden</German>
        <Italian>Eight stockades</Italian>
        <Spanish>Eight stockades</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EIGHT_STOCKADE_TEXT</Tag>
        <English>Stockades of stout timber surround your settlements. Your people are thankful that they can live in peace.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>De plus en plus de nos villes sont protégés par des murs solides et des tours de garde. Le peuple vous remercie de lui apporter cette paix.</French>
        <German>In immer mehr Eurer Städte sorgen feste Mauern und Wachtürme für den Schutz Eurer Bürger. Fürwahr, für das Menschenglück im Jenseits kann nur Gott sorgen. Doch für das Diesseits seid Ihr, der Gouverneur, da. Ihr schenkt Euren Untertanen Frieden auf Erden. Möge Euer Glück niemals den Neid anderer wecken! Insbesondere nicht die Missgunst eines Euch wohlbekannten Tyrannen, der sich als Euer Landesherr aufspielt ...[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have built many stockades. Your people are thankful that they can live in peace.</Italian>
        <Spanish>You have built many stockades. Your people are thankful that they can live in peace.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GREAT_BASTION</Tag>
        <English>Your first great bastion</English>
        <French>Votre premier grand bastion</French>
        <German>Eure erste Große Bastion</German>
        <Italian>Your first great bastion</Italian>
        <Spanish>Your first great bastion</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GREAT_BASTION_HEAD</Tag>
        <English>Your first great bastion</English>
        <French>Votre premier grand bastion</French>
        <German>Eine uneinnehmbare Festung</German>
        <Italian>Your first great bastion</Italian>
        <Spanish>Your first great bastion</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GREAT_BASTION_TEXT</Tag>
        <English>You have built your first great bastion.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Les artisans rangent leurs outils, le prêtre apporte sa bénédiction aux nouveaux murs, la nouvelle garde arrive et le commandant se vante de l'inviolabilité de la forteresse. [NEWLINE] [NEWLINE] Surplombant la ville, le premier Grand Bastion de votre nation, domine avec puissance et majesté. [NEWLINE][NEWLINE]Au loin, alors que  le gouverneur fait tirer la salve d'honneur. Sa femme lui glisse à l'oreille : « Espérons que cet ouvrage suscite chez nos voisins davantage de craintes que de convoitises ».</French>
        <German>Die Handwerker legen ihre Werkzeuge beiseite, der Pfarrer segnet die Mauern, die neue Wache zieht auf und der Kommandeur spricht von der Uneinnehmbarkeit dieser Festung.[NEWLINE][NEWLINE] Hoch über der Stadt ragt sie auf, stolz und mächtig - Die erste Große Bastion dieser Festung verleiht ihr ein wahrlich majestätisches Aussehen.[NEWLINE][NEWLINE] Aus der Ferne lauscht der Gouverneur den Salutschüssen. Seine Frau meint fragend zu ihm: "Ob wir uns nun wirklich sicherer fühlen können? Wird eine so große Festung unsere Nachbarn nicht vielleicht doch eher provozieren?"</German>
        <Italian>You have built your first great bastion.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have built your first great bastion.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTY_BELLS</Tag>
        <English>Fifty bells per turn</English>
        <French>Cinquante cloches par tour</French>
        <German>Viele Freiheitsglocken</German>
        <Italian>Fifty bells per turn</Italian>
        <Spanish>Fifty bells per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTY_BELLS_HEAD</Tag>
        <English>Fifty bells per turn</English>
        <French>Cinquante cloches par tour</French>
        <German>Eine Ahnung von Freiheit</German>
        <Italian>Fifty bells per turn</Italian>
        <Spanish>Fifty bells per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTY_BELLS_TEXT</Tag>
        <English>Many people are proud to call themselves citizens of the New World.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Un population sans cesse croissante se dit fière d'être citoyenne du Nouveau Monde.</French>
        <German>Immer häufiger lassen Eure Bürger die Glocken ihrer Versammlungshalle läuten und verleihen damit ihrem Wunsch nach Freiheit Ausdruck. Ihr schüttelt milde Euer Haupt. Noch braucht Ihr das Wohlwollen Eures Königs. In der Wildnis verstecken sich Raubtiere, solche auf vier - und solche auf zwei Beinen. Noch müssen Eure Untertanen um ihr Leben bangen, wenn sie den Schutz der Siedlungen verlassen. Nur wer im Frieden lebt, hat die Kraft, für die Freiheit in den Krieg zu ziehen. Ihr wisst, Ihr braucht Geduld und einen langen Atem.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Many people are proud to live in the New World.</Italian>
        <Spanish>Many people are proud to live in the New World.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWOHUNDRED_BELLS</Tag>
        <English>Two hundred bells per turn</English>
        <French>Deux cent cloches par tour</French>
        <German>Sehr viele Freiheitsglocken</German>
        <Italian>Two hundred bells per turn</Italian>
        <Spanish>Two hundred bells per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWOHUNDRED_BELLS_HEAD</Tag>
        <English>Two hundred bells per turn</English>
        <French>Deux cent cloches par tour</French>
        <German>Flammende Sehnsucht</German>
        <Italian>Two hundred bells per turn</Italian>
        <Spanish>Two hundred bells per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWOHUNDRED_BELLS_TEXT</Tag>
        <English>More and more people embrace the patriotism of a growing nation.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Fiers de leur Histoire, le patriotisme d'une Nation grandissante emplie le coeur de nos citoyens..</French>
        <German>Immer mehr Bürger lassen die Glocken ihrer Versammlungshallen läuten, um ein Zeichen für die Freiheit zu setzen. Ihr Klang erschallt durchs ganze Land, durch die ganze Neue Welt - sogar über den Ozean hinweg. Der ferne König vernimmt ihr Schwingen, dessen seid Ihr Euch bewusst. Sein Zorn wächst. Die Zeit ist nicht mehr fern, in der er seine Marschälle kommen lässt, um einen Krieg zu planen. Und Ihr, Gouverneur, Ihr werdet dann nicht mehr Glockengeläute, sondern Schlachtenlärm hören.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>More and more people are proud to live in the New World.</Italian>
        <Spanish>More and more people are proud to live in the New World.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREEHUNDRED_BELLS</Tag>
        <English>Three hundred bells per turn</English>
        <French>Trois cents cloches par tour</French>
        <German>Sehr viele Freiheitsglocken</German>
        <Italian>Three hundred bells per turn</Italian>
        <Spanish>Three hundred bells per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREEHUNDRED_BELLS_HEAD</Tag>
        <English>Three hundred bells per turn</English>
        <French>Trois cents cloches par tour</French>
        <German>Verschwörung</German>
        <Italian>Three hundred bells per turn</Italian>
        <Spanish>Three hundred bells per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREEHUNDRED_BELLS_TEXT</Tag>
        <English>More and more people embrace the patriotism of a growing nation. The intention of the people in your colonies is definitely clear. The insurgence begins... [NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Pour une part sans cesse plus importante de notre peuple américain, la Destinée Manifeste de notre Nation ne fait plus aucun doute. Saurez-vous en être à la hauteur ?</French>
        <German>Während über den Dächern der Städte immer öfter die Glocken für die Freiheit einer neuen Nation läuten, treffen die Menschen in den Kolonien die Vorbereitungen für die Revolution jedoch im Verborgenen - schließlich handelt es sich hierbei um nichts weniger als Hochverrat. Konspirative Treffen in den Hinterzimmern der Kneipen, Ausarbeitung geheimer Pläne für eine Mobilmachung im Falle eines Krieges gegen den König, Beschaffung von Waffen und Geld für die neue kontinentale Armee... [NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>More and more people embrace the patriotism of a growing nation. The intention of the people in your colonies is definitely clear. The insurgence begins...</Italian>
        <Spanish>More and more people embrace the patriotism of a growing nation. The intention of the people in your colonies is definitely clear. The insurgence begins...</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_CROSSES</Tag>
        <English>Ten crosses per turn</English>
        <French>Dix croix par tour</French>
        <German>Eifrige Prediger</German>
        <Italian>Ten crosses per turn</Italian>
        <Spanish>Ten crosses per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_CROSSES_HEAD</Tag>
        <English>Ten crosses per turn</English>
        <French>Dix croix par tour</French>
        <German>Bete in Freiheit</German>
        <Italian>Ten crosses per turn</Italian>
        <Spanish>Ten crosses per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_CROSSES_TEXT</Tag>
        <English>Many people are preaching in the churches.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Les croyants viennent en nombre dans les Églises</French>
        <German>Nicht nur Gott wird in Eurer Kirche Achtung gezollt, sondern auch der Freiheit des Wortes. Hier dürfen Männer frei predigen, die in ihrer alten Heimat schweigen mussten. Ihre Konfession war dem sturen Landesherrn nicht erwünscht. Das spricht sich zu Hause herum. Immer mehr Menschen drängeln auf den Hafenkais, um einen Platz auf einem Auswandererschiff zu finden.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Many people are preaching in the churches.</Italian>
        <Spanish>Many people are preaching in the churches.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_MANY_CROSSES</Tag>
        <English>Many crosses per turn</English>
        <French>De nombreuses croix par tour</French>
        <German>Sehr eifrige Prediger</German>
        <Italian>Many crosses per turn</Italian>
        <Spanish>Many crosses per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_MANY_CROSSES_HEAD</Tag>
        <English>Many crosses per turn</English>
        <French>De nombreuses croix par tour</French>
        <German>Wähle deinen Herrn</German>
        <Italian>Many crosses per turn</Italian>
        <Spanish>Many crosses per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_MANY_CROSSES_TEXT</Tag>
        <English>More and more people are preaching in the churches.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Nos Églises se remplissent chaque jour encore davantage.</French>
        <German>Immer wieder stehen während der sonntäglichen Andachten Männer auf und schreiten auf die Kanzel. Sie preisen Gott - und sie rühmen auch Euch, den Gouverneur, der es Ihnen gestattet, selbst die Konfession zu wählen, in der sie ihr Seelenheil finden möchten. Die Kunde, dass in der Neuen Welt ein jeder in der ihm eigenen Weise den Gottesdienst feiern kann, dass er die Regeln, nach denen er leben will, selber bestimmen darf - diese Kunde findet in der Alten Welt offene Ohren.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>More and more people are preaching in the churches.</Italian>
        <Spanish>More and more people are preaching in the churches.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EDUCATION</Tag>
        <English>Many students</English>
        <French>De nombreux Etudiants</French>
        <German>Viele Schüler</German>
        <Italian>Many students</Italian>
        <Spanish>Many students</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EDUCATION_HEAD</Tag>
        <English>Many students</English>
        <French>De nombreux étudiants</French>
        <German>Träumen erlaubt</German>
        <Italian>Many students</Italian>
        <Spanish>Many students</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EDUCATION_TEXT</Tag>
        <English>More and more young people are becoming students and improving their abilities.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>De plus en plus de jeunes veulent se former pour apprendre de nouvelles compétences</French>
        <German>"Erzähl uns doch mal, was du siehst, du Träumer!" Erschrocken fährt der Student zusammen. Gerade hatte er noch aus dem Fenster geschaut, da steht unvermittelt die Dozentin neben ihm und rüttelt sanft an seiner Schulter. "Äh, tja ...", stammelt er und sucht nach einem Einfall, der ihn rettet. "Hinaus in die Lieblichkeit dieser Neuen Welt blickte ich. Und sann über die Natur nach, wie Gott sie erschaffen hat. Und über die Natur des Menschen. Dass er frei geboren ist und nicht als Untertan. Und dass kein König von ihm Gehorsam verlangen sollte, sondern nur Gott." "So, so", erwidert die Dozentin und muss lächeln, "da haben wir wohl den gleichen Traum."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>More and more young people want to become students and gain new abilities.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>More and more young people want to become students and gain new abilities.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_EURO_CONTACT</Tag>
        <English>Met another colonial power</English>
        <French>Contact avec des européens</French>
        <German>Europäer getroffen</German>
        <Italian>Met another european nation</Italian>
        <Spanish>Met another european nation</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_EURO_CONTACT_HEAD</Tag>
        <English>You have met another colonial power</English>
        <French>Une autre puissance coloniale</French>
        <German>Nicht allein in der Fremde</German>
        <Italian>You have met another european nation</Italian>
        <Spanish>You have met another european nation</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_EURO_CONTACT_TEXT</Tag>
        <English>You have discovered that other European powers seek to claim the New World for themselves.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez découvert l'existence d'autres colons européens dans le Nouveau Monde.</French>
        <German>Erschrocken blicken Eure Männer Euch an. Sie sind nicht gewohnt, dass Ihr Gouverneur flucht. Und erst recht nicht so derbe, so gotteslästerlich. Eine Magd blickt zu Boden und bekreuzigt sich stumm. Doch Euch kümmert nur das, was Ihr in der Ferne erspäht habt. Eine altbekannte Flagge. Die Flagge eines Königs - und es ist nicht der Eure. Eure Befürchtungen sind wahrgeworden. Auch andere Mächte haben Schiffe, Siedler und Späher entsandt, um sich diese Neue Welt untertan zu machen. Plötzlich fröstelt Euch und Ihr zieht Euch den Umhang fester um die Schultern.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have discovered that there are other European colonists in the new world too.</Italian>
        <Spanish>You have discovered that there are other European colonists in the new world too.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_EURO_CONTACT</Tag>
        <English>Met three other colonial powers</English>
        <French>Trois nations européennes contactées</French>
        <German>Drei europäische Konkurrenten</German>
        <Italian>Met three other colonial nations</Italian>
        <Spanish>Met three other colonial nations</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_EURO_CONTACT_HEAD</Tag>
        <English>Met three other colonial powers</English>
        <French>Vous avez contacté trois autre nations européennes</French>
        <German>Familientreffen in Übersee</German>
        <Italian>Met three other European nations</Italian>
        <Spanish>Met three other European nations</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_EURO_CONTACT_TEXT</Tag>
        <English>You have discovered many European colonies from other nations in the New World.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Il y a quantité d'autres colons européens dans le Nouveau Monde provenant de nombreuses Nations.</French>
        <German>Freundlich schwenkt der fremde Offizier seinen Hut mit der wippenden Pfauenfeder. Und ebenso freundlich winkt Ihr mit Eurem Hut zurück. Doch Euer Lächeln ist nur Maskerade. Wieder seid Ihr einer fremden Patrouille begegnet. Erneut seid Ihr auf andere Europäer gestoßen, die wie Ihr in die Fremde gezogen seid. So unendlich weit schien Euch dieser Kontinent einst zu sein ...[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have discovered that there are many European colonists from other nations in the new world.</Italian>
        <Spanish>You have discovered that there are many European colonists from other nations in the new world.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ALL_EURO_CONTACT</Tag>
        <English>Met seven other colonial powers</English>
        <French>Sept nations européennes contactées</French>
        <German>Sieben europäische Konkurrenten</German>
        <Italian>Met seven other colonial nations</Italian>
        <Spanish>Met seven other colonial nations</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ALL_EURO_CONTACT_HEAD</Tag>
        <English>Met seven other colonial powers</English>
        <French>Vous avez contacté sept autres nations européennes</French>
        <German>Es wird eng</German>
        <Italian>Met seven other colonial powers</Italian>
        <Spanish>Met seven other colonial powers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ALL_EURO_CONTACT_TEXT</Tag>
        <English>You have discovered colonies from seven other European nations in the New World.[NEWLINE][NEWLINE]Governor, you should think about our colonial strategy. Maybe you should reconsider your military arrangements and ask the King for more colonial troops...[NEWLINE][NEWLINE] </English>
        <French>Des colons viennent dons de tous les pays européens pour partir à la conquête du Nouveau Monde.[NEWLINE][NEWLINE]Gouverneur, ne serait-il pas opportun de reconsidérer notre stratégie coloniale ? Peut-être devrions-nous revoir nos arrangements avec le Roi et lui demander davantage de troupes coloniales.</French>
        <German>So unendlich weit schien Euch dieser Kontinent einst zu sein und jetzt habt ihr bereits sieben weitere europäische Mächte entdeckt, die sich ebenfalls in die Neue Welt aufgemacht haben.[NEWLINE][NEWLINE]Ihr solltet einmal Eure Strategy überdenken, Sir! Wollt Ihr mit ihnen gute Handelsbeziehungen pflegen, mit ihnen Handeln und dadurch unsere Kassen füllen? Oder wollt ihr ihre Kolonien plündern und sie Eurem Kolonialreich einverleiben? [NEWLINE][NEWLINE]Auf jedenfalls solltet Ihr Euch einen überblick über Eure militärische Stärke verschaffen und gegebenenfalls den König um weitere Truppen bitten. Man weiß ja nie, wass die anderen Mächte im Schilde führen...[NEWLINE][NEWLINE]  </German>
        <Italian>You have discovered seven european colonies from other nations in the New World.[NEWLINE][NEWLINE]Governor, you should think about our colonial strategy and maybe you should reconsider your military arrangements and ask the king for more colonial troops...[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have discovered seven european colonies from other nations in the New World.[NEWLINE][NEWLINE]Governor, you should think about our colonial strategy and maybe you should reconsider your military arrangements and ask the king for more colonial troops...[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_NATIVE_CONTACT</Tag>
        <English>Met a native tribe</English>
        <French>Contact avec des indigènes</French>
        <German>Wilde getroffen</German>
        <Italian>Met a native tribe</Italian>
        <Spanish>Met a native tribe</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_NATIVE_CONTACT_HEAD</Tag>
        <English>Met a native tribe</English>
        <French>Cette terre est donc habitée !</French>
        <German>Wilde getroffen</German>
        <Italian>Met a native tribe</Italian>
        <Spanish>Met a native tribe</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_NATIVE_CONTACT_TEXT</Tag>
        <English>You have met natives.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Les coutumes de ces indigènes semblent bien étranges, n'ont-ils jamais entendu parler de Dieu ? Sans doute faudrait-il envoyé des hommes pieux en mission pour mieux les connaître et leur apprendre la foi chrétienne.</French>
        <German>Fröhliche Augen in braunen, schmutzigen Gesichtern. Junge Männer mit Speeren und Bögen, bemalten Gesichtern und einem kindlichen Staunen. Junge Frauen, die in Tonkrügen Körner mahlen und Euch verstohlen anblicken. Zahnlose Alte, die zutraulich heranhumpeln. Ihr ahntet, dass dieses fremde Land Wunder und Gefahren birgt. Doch dass hier so viele gottlose Heidenkinder hausen, ohne Kenntnis von der Barmherzigkeit Jesu, das hättet Ihr nicht für möglich gehalten. Ihr werdet Ihnen in den nächsten Wochen von der Erlösung berichten, die der wahre christliche Glaube ihren mit Sünde beladenen Seelen schenken wird. Und vielleicht könnt Ihr sie auch tatsächlich erlösen - von den Schätzen, die sie gewisslich verstecken, dem Gold, das Eure Männer in diesem Teil der Welt zu erbeuten hoffen.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have met natives.</Italian>
        <Spanish>You have met natives.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_NATIVE_CONTACT</Tag>
        <English>Three native tribes</English>
        <French>Trois peuples indigènes</French>
        <German>Drei Stämme getroffen</German>
        <Italian>Three native tribes</Italian>
        <Spanish>Three native tribes</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_NATIVE_CONTACT_HEAD</Tag>
        <English>Three native tribes</English>
        <French>Vous avez rencontré trois peuples indigènes</French>
        <German>Das Gold der Wilden</German>
        <Italian>Three native tribes</Italian>
        <Spanish>Three native tribes</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_NATIVE_CONTACT_TEXT</Tag>
        <English>You have made first contact with three native nations.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Ce Nouveau Monde est habité par des peuples aux cultures variées. Sans doute serait-il habile de jouer sur leurs différences à notre avantage...</French>
        <German>Mit einem Lächeln nähern sich die Eingeborenen. Sie öffnen ihre Hände. Im Mittagslicht der Sonne glitzern die silbernen Amulette, die Goldringe und edelsteingeschmückten Totemmasken, die sie Euch anbieten. Ein Trapper, der den letzten Winter bei den Heiden verbracht hat, übersetzt die Worte ihres Häuptlings. Drei Eisenhämmer erbittet der Wilde im Tausch, ein Hanfsäckcken mit Nägeln, ein Fässchen Branntwein und eine Donnerbüchse. Ihr müsst schmunzeln. Vielleicht könnt Ihr diesem fremden Land seine Schätze nehmen, ohne dafür mit dem Blut Eurer Männer zu zahlen.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have had the first contact with three native nations</Italian>
        <Spanish>You have had the first contact with three native nations</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_NATIVE_CONTACT</Tag>
        <English>Five native tribes</English>
        <French>Cinq peuples indigènes</French>
        <German>Fünf Stämme getroffen</German>
        <Italian>Five native tribes</Italian>
        <Spanish>Five native tribes</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_NATIVE_CONTACT_HEAD</Tag>
        <English>Five native tribes</English>
        <French>Vous avez rencontré cinq peuples indigènes</French>
        <German>Dieses Land gehört uns nicht alleine</German>
        <Italian>Five native tribes</Italian>
        <Spanish>Five native tribes</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_NATIVE_CONTACT_TEXT</Tag>
        <English>You have made first contact with five native nations[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous en découvrez chaque jour davantage sur ce Nouveau Monde qui se révèle sans cesse plus vaste.</French>
        <German>Ein Seufzen entschlüpft Eurer Brust. Wieder kräuselt in der Ferne der Rauch von Lagerfeuern in den Himmel. Wieder trefft Ihr auf einen Stamm dieser Wilden, die dieses fruchtbare Land in Beschlag nehmen und behaupten, ihre Ahnen hätten es ihnen vermacht. Doch Ihr wisst es besser. Nur derjenige erhebt einen Anspruch zu Recht, der dieses Recht auch durchzusetzen vermag. Ihr befehlt Euren Männern, ihre Gewehre zu laden, und dem Priester, Euch zu segnen.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have had the first contact with five native nations</Italian>
        <Spanish>You have had the first contact with five native nations</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWENTY_NATIVE_CONTACT</Tag>
        <English>Twenty native tribes</English>
        <French>Vingt peuples indigènes</French>
        <German>Zwanzig Stämme getroffen</German>
        <Italian>Twenty native tribes</Italian>
        <Spanish>Twenty native tribes</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWENTY_NATIVE_CONTACT_HEAD</Tag>
        <English>Twenty native tribes</English>
        <French>Vous avez rencontré vingt peuples indigènes</French>
        <German>Indianische Vielfalt</German>
        <Italian>Twenty native tribes</Italian>
        <Spanish>Twenty native tribes</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWENTY_NATIVE_CONTACT_TEXT</Tag>
        <English>You have made first contact with twenty native nations.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Du Nord au Sud, vos explorateurs parcourent les terres de cette immense continent. En trouverez-vous un jour les limites ?</French>
        <German>Zwanzig verschiedene Stämme habt ihr nun bereits auf Eurer Landkarte verzeichnet. Wieviele werden wohl noch hinzukommen? Wenn Ihr gedacht habt, dieses weite Land sei im Wesentlichen unbesiedelt, haben Euch Eure Scouts mittlerweile eines Besseren belehrt.[NEWLINE][NEWLINE] Was wird der Kontakt mit diesen unterschiedlichen Kulturen wohl bringen? Krieg oder Frieden? Handel? Wird die Kirche sie von ihrem Aberglauben befreien und sie mit der Bibel in der Hand zu guten Christenmenschen machen oder müsst Ihr dafür Euer Schwert einsetzen? Es liegt noch viel Arbeit vor Euch, soviel ist jedenfalls sicher...</German>
        <Italian>You have had the first contact with twenty native nations.</Italian>
        <Spanish>You have had the first contact with twenty native nations.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_TRADE</Tag>
        <English>Your first trade agreement</English>
        <French>Premier échange commercial</French>
        <German>Erstes Handelsgeschäft</German>
        <Italian>Your first trade agreement</Italian>
        <Spanish>Your first trade agreement</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_TRADE_HEAD</Tag>
        <English>Your first trade agreement</English>
        <French>Premier échange commercial</French>
        <German>Der erste Handelskontrakt</German>
        <Italian>Your first trade agreement</Italian>
        <Spanish>Your first trade agreement</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_TRADE_TEXT</Tag>
        <English>You have bought or sold goods for the first time.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez déchargé vos premières marchandises.</French>
        <German>Einen Lederbeutel, prall gefüllt mit Goldmünzen, legt Euer Schiffskapitän auf den Tresen des Kontors. Der feiste Kaufmann zuckt mit keiner Wimper. Für ihn sind solche Geschäfte so alltäglich wie der Gänseschmalz auf seinem Mittagsbrot. Für Euren Kapitän dagegen sind sie eine Last. Die Verantwortung für das Gold ist er los, doch nun gilt es, mit der kostbaren Fracht wieder unbeschadet heimzukommen. Taucht eine Totenkopfflagge am Horizont auf, könnte die Reise vergeblich gewesen sein.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have bought or sold goods the first time.</Italian>
        <Spanish>You have bought or sold goods the first time.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THOUSAND_TRADE</Tag>
        <English>Many trade agreements</English>
        <French>Mille échanges commerciaux</French>
        <German>Tausend Waren gehandelt</German>
        <Italian>Many trade agreements</Italian>
        <Spanish>Many trade agreements</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THOUSAND_TRADE_HEAD</Tag>
        <English>Many trade agreements</English>
        <French>Un millier d'échanges commerciaux</French>
        <German>Tausend Waren gehandelt</German>
        <Italian>Many trade agreements</Italian>
        <Spanish>Many trade agreements</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THOUSAND_TRADE_TEXT</Tag>
        <English>You are a shrewd businessman with many deals.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos colonies ont déjà réalisées un millier d'échanges commerciaux, vous êtes un véritable homme d'affaires !</French>
        <German>Das Tuscheln auf den Kirchenbänken verstummt. Der Prediger schreitet nach vorne und beginnt mit fester und frommer Stimme das Vaterunser. Ihr zieht Eure Hände aus den Westentasche und faltet sie zum Gebet. Ein Raunen geht durch die Menge. Der Prediger stutzt und folgt mit den Augen den Blicken der Bürger. Sie kleben an einem funkelnden Edelstein, groß wie ein Augapfel. Ein goldener Ring fasst ihn ein, Eure zum Gebet erhobene Hand zeigt ihn beiläufig den Gläubigen. Der Prediger schüttelt missbilligend sein Haupt. Ihr lächelt gelassen zurück, im Wissen, nur den Wohlstand zu offenbaren, den Euer Handelsgeschick Euch eingetragen hat.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You are a real businessman with many deals.</Italian>
        <Spanish>You are a real businessman with many deals.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TENTHOUSAND_TRADE</Tag>
        <English>A large number of trade agreements</English>
        <French>Trois mille échanges commerciaux</French>
        <German>3.000 Waren gehandelt</German>
        <Italian>A large number of trade agreements</Italian>
        <Spanish>A large number of trade agreements</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TENTHOUSAND_TRADE_HEAD</Tag>
        <English>A large number of trade agreements</English>
        <French>Un très grand nombre d'échanges commerciaux</French>
        <German>Dreitausend Waren gehandelt</German>
        <Italian>A large number of trade agreements</Italian>
        <Spanish>A large number of trade agreements</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TENTHOUSAND_TRADE_TEXT</Tag>
        <English>You are a great merchant with many deals to your name.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos colonies ont déjà réalisées trois mille échanges commerciaux. Vous êtes un homme d'affaires remarquable !</French>
        <German>"Schon wieder?" Der alte Mann hebt seine buschigen Brauen. "Wart Ihr nicht vergangenen Monat das letzte Mal hier?" Euer Bote nickt gelassen. "Und jetzt braucht Ihr erneut eines?", fragt der Ladenbesitzer. "Was ist mit dem Kontobuch geschehen, das ich Euch verkauft hatte?" Euer Bote lächelt. "Mein Herr hat es vollgeschrieben. Die Geschäfte des Gouverneurs gehen gut."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You are a great businessman with many deals.</Italian>
        <Spanish>You are a great businessman with many deals.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_HUNDREDTHOUSAND_TRADE</Tag>
        <English>A very large number of trade agreements</English>
        <French>Dix mille échanges commerciaux</French>
        <German>10.000 Waren gehandelt</German>
        <Italian>A very large number of trade agreements</Italian>
        <Spanish>A very large number of trade agreements</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_HUNDREDTHOUSAND_TRADE_HEAD</Tag>
        <English>A very large number of trade agreements</English>
        <French>Dix mille échanges commerciaux !</French>
        <German>Zehntausend Waren gehandelt</German>
        <Italian>A very large number of trade agreements</Italian>
        <Spanish>A very large number of trade agreements</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_HUNDREDTHOUSAND_TRADE_TEXT</Tag>
        <English>Are you a businessman? Nay, you are a banker to Kings themselves![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos colonies ont réalisées dix mille échanges commerciaux. Partout en Europe, les Rois sont impressionnés par votre réussite commerciale.</French>
        <German>Sechsspännig ist die Kutsche aus edelstem Mahagoni, die im Schritttempo den belebten Boulevard zum Regierungspalast hinaufrollt. Ein junges Marktweib wendet sich voller Neugierde an einen der Garnisonssoldaten, der hoch zu Ross das Gefährt begleitet. "Wer ist denn so bedeutsam", fragt sie ihn, "dass der Hohe Herr seine private Kutsche schickt, ihn vom Hafen abzuholen?" "Es ist ein Kaufmann aus Europa", ruft der Soldat zurück, "er will mit dem Gouverneur Geschäfte machen." Er beugt sich herab vom Sattel und raunt vertraulich. "Dieser Jakob Fugger soll einer der reichsten Männer der Welt sein." "Er wird", gibt die Marketenderin lächelnd zurück, "er wird wohl höchstens der zweitreichste der Welt sein."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You are a businessman? No. You are The Businessman!</Italian>
        <Spanish>You are a businessman? No. You are The Businessman!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_VICTORY</Tag>
        <English>Your first military victory</English>
        <French>Votre première victoire</French>
        <German>Erster Sieg im Gefecht</German>
        <Italian>Your first military victory</Italian>
        <Spanish>Your first military victory</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_VICTORY_HEAD</Tag>
        <English>Your first military victory</English>
        <French>Votre première victoire</French>
        <German>Ein Leben gegen das andere</German>
        <Italian>Your first military victory</Italian>
        <Spanish>Your first military victory</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_VICTORY_TEXT</Tag>
        <English>You have won your first military victory.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>La fumée du fusil se dissippe. Dans une odeur de poudre, nos hommes restent à l'affut... Il n'y a plus de danger. Vos hommes ne s'en rendent pas encore compte, mais ils viennent de remporter la première victoire militaire de vos colonies.</French>
        <German>Ein Windstoß fährt heran, so plötzlich, als habe jemand im Himmel einen Seufzer getan. Der Pulverrauch verfliegt. Ihr habt nun freie Sicht auf das Unglück des Feindes, dass Euer Glück ist. Das erste Gefecht ist gewonnen! Ihr nehmt Euren breitkrempigen Hut ab und senkt dankbar das Haupt. "Vater unser", sprecht Ihr, "Vater unser im Himmel, geheiligt werde dein Name ..."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have won your first military victory.</Italian>
        <Spanish>You have won your first military victory.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_VICTORY</Tag>
        <English>Your tenth military victory</English>
        <French>Votre dixième victoire militaire</French>
        <German>Zehn Gefechte gewonnen</German>
        <Italian>Your tenth military victory</Italian>
        <Spanish>Your tenth military victory</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_VICTORY_HEAD</Tag>
        <English>Your tenth military victory</English>
        <French>Dixième victoire militaire !</French>
        <German>Zehn Gefechte gewonnen</German>
        <Italian>Your tenth military victory</Italian>
        <Spanish>Your tenth military victory</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_VICTORY_TEXT</Tag>
        <English>You have won your tenth military victory.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>« Où est le gouverneur ? », demande le messager en sueur, « J'ai un courrier de ses officiers. ». Le garde trépigne et ne peut s'empêcher de poser la question : « Dites-moi...Nous avons gagné la bataille ? ». Le messager sourit, « Serais-je ici autrement ? ».</French>
        <German>Staubig und verschwitzt ist der Bote. Er springt vom Pferd, stolpert, die Wachen können ihn gerade noch stützen. "Wo ist der Gouverneur?" keucht der junge Mann. "Ich habe eine Botschaft von seinen Offizieren." "Ich bringe dich zu ihm", sagt der Unteroffizier der Palastwache, ein graubärtiger, sehniger Alter. "Sag mir," spricht er bereits im Gehen, "haben wir das Gefecht gewonnen?" Der Bote schmunzelt. "Wäre ich sonst hier?" Die Mittagssonne lacht ihn an.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have won your tenth military victory</Italian>
        <Spanish>You have won your tenth military victory</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_SEAVICTORY</Tag>
        <English>Your tenth military victory at sea</English>
        <French>Your tenth military victory at sea</French>
        <German>Zehn Gefechte auf See gewonnen</German>
        <Italian>Your tenth military victory at sea</Italian>
        <Spanish>Your tenth military victory at sea</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_SEAVICTORY_HEAD</Tag>
        <English>Your tenth military victory at sea</English>
        <French>Your tenth military victory at sea</French>
        <German>Zehn Gefechte auf See gewonnen</German>
        <Italian>Your tenth military victory at sea</Italian>
        <Spanish>Your tenth military victory at sea</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_SEAVICTORY_TEXT</Tag>
        <English>You have won your tenth military victory at sea.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>You have won your tenth military victory at sea.[NEWLINE][NEWLINE]</French>
        <German>Holz ist zersplittert, Segel wurden zerfetzt, Männer sind gefallen. Der Preis für den Sieg war wieder einmal viel zu hoch, denkt sich der Captain. Und doch schmeckt der Erfolg wahrlich besser als der Misserfolg. Die eroberte Prise wird dem Admiral gut gefallen und die Schäden können in der Werft leicht behoben werden. [NEWLINE][NEWLINE]"Eine Extraration Rum für die Männer," brüllt er dem Bootsmann über das Deck entgegen. Die Männer jubeln. Wie leicht diese armen Teufel doch zufrieden zu stellen sind, denkt der Captain und verschwindet in seiner Kabine.</German>
        <Italian>You have won your tenth military victory at sea.</Italian>
        <Spanish>You have won your tenth military victory at sea.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THIRTY_SEAVICTORY</Tag>
        <English>Your thirtieth military victory at sea</English>
        <French>Your thirtieth military victory at sea</French>
        <German>Dreißig Gefechte auf See gewonnen</German>
        <Italian>Your thirtieth military victory at sea</Italian>
        <Spanish>Your thirtieth military victory at sea</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THIRTY_SEAVICTORY_HEAD</Tag>
        <English>Your thirtieth military victory at sea</English>
        <French>Your thirtieth military victory at sea</French>
        <German>Dreißig Gefechte auf See gewonnen</German>
        <Italian>Your thirtieth military victory at sea</Italian>
        <Spanish>Your thirtieth military victory at sea</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THIRTY_SEAVICTORY_TEXT</Tag>
        <English>You have won your thirtieth military victory at sea.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>You have won your thirtieth military victory at sea.[NEWLINE][NEWLINE]</French>
        <German>Die neue Epaulette auf der Schulter glänzt im Sonnenlicht. Selbstzufrieden blickt der Captain über seine kleine Flotte, die er nunmehr kommandiert. Die Herren Admiräle waren großzügig. Aber schließlich war er es ja auch, der die Gegner auf See das Fürchten gelehrt hat. Aber war es das wert? Zuviele Matrosen und Seesoldaten sind unter seinem Kommando schon gefallen. Und bei dem heraufziehenden Kampf dürften es sogar noch mehr werden. Aber was soll's. Schließlich gibt es nichts umsonst. Nicht einmal den Tod, denn der kostet das Leben, denkt sich der Captain und lädt seine Offiziere zum Dinner, um den neuesten Sieg gebührend zu feiern. </German>
        <Italian>You have won your thirtieth military victory at sea.</Italian>
        <Spanish>You have won your thirtieth military victory at sea.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FORTY_VICTORY</Tag>
        <English>Forty military victories</English>
        <French>Votre quarantième victoire militaire</French>
        <German>Vierzig Gefechte gewonnen</German>
        <Italian>Forty military victories</Italian>
        <Spanish>Forty military victories</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FORTY_VICTORY_HEAD</Tag>
        <English>Forty military victories</English>
        <French>Quarantième victoire militaire</French>
        <German>Blutrot</German>
        <Italian>Forty military victories</Italian>
        <Spanish>Forty military victories</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FORTY_VICTORY_TEXT</Tag>
        <English>You have won forty military victories.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Le soleil tombe à l'horizon, vos troupes, expérimentées, ne sont pas là pour admirer le paysage. Ils viennent d'apporter la 40ème victoire militaire à notre Empire.</French>
        <German>Die Sonne verglüht am Horizont, ihr sterbendes Licht entflammt die Steppe. Schweigend reitet Euer Kavallerietrupp durch die Ebene. Die Männer haben kein Auge für den Liebreiz der Landschaft. Sie denken bereits voller kaltem Grimm an den nächsten Morgen, in dessen Dämmerlicht sie in die Stadt des Feindes einreiten werden. Durch keine Wälle geschützt, liegt sie im Hinterland und glaubt sich sicher vor den weit entfernten Schrecken des Krieges. Doch mit Eurer Kavallerie entsendet Ihr den Tod in alle Winkel der Neuen Welt - deren Schönheit und Reichtum nur einem Herren gehören sollte ... Euch.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have won forty military victories.</Italian>
        <Spanish>You have won forty military victories.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SEVENTY_VICTORY</Tag>
        <English>Seventy military victories</English>
        <French>Votre soixante-dizième victoire militaire</French>
        <German>Siebzig Gefechte gewonnen</German>
        <Italian>Seventy military victories</Italian>
        <Spanish>Seventy military victories</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SEVENTY_VICTORY_HEAD</Tag>
        <English>Seventy military victories</English>
        <French>Soixante-dizième victoire militaire</French>
        <German>Den Helden spielen</German>
        <Italian>Seventy military victories</Italian>
        <Spanish>Seventy military victories</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SEVENTY_VICTORY_TEXT</Tag>
        <English>You have won seventy military victories.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous venez de remporter votre soixante-dizième victoire militaire. Votre armée devient chaque jour plus grande, plus expérimentée, plus professionnelle.</French>
        <German>"Was soll denn daran ehrenhaft sein?", raunt der junge Soldat angewidert dem Veteranen an seiner Seite zu. "Den Tross des Feindes aus dem Hinterhalt zu überfallen und dessen wehrlose Eskorte abzuschlachten - von solchen Heldentaten hatte ich nicht geträumt, als ich mich freiwillig zu den Waffen meldete." Grimmig mustert ihn der Graubart. "Wenn dem Feind Proviant und Munition ausgehen, dann wird das so manchem in unseren Reihen das Leben retten - vielleicht auch dir, Bürschchen. Wenn du lieber den Helden spielen willst, dann geh nach Hause und misch dich unter deine Zinnsoldaten."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have won seventy military victories.</Italian>
        <Spanish>You have won seventy military victories.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTY_SEAVICTORY</Tag>
        <English>Your fiftieth military victory at sea</English>
        <French>Votre cinquantième victoire militaire en mer</French>
        <German>Fünfzig Gefechte auf See gewonnen</German>
        <Italian>Your fiftieth military victory at sea</Italian>
        <Spanish>Your fiftieth military victory at sea</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTY_SEAVICTORY_HEAD</Tag>
        <English>Your fiftieth military victory at sea</English>
        <French>Votre cinquantième victoire militaire en mer</French>
        <German>Fünfzig Gefechte auf See gewonnen</German>
        <Italian>Your fiftieth military victory at sea</Italian>
        <Spanish>Your fiftieth military victory at sea</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTY_SEAVICTORY_TEXT</Tag>
        <English>You have won your fiftieth military victory at sea. What a glorious fleet![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez remporté votre cinquantième victoire en mer. Quelle flotte glorieuse que la vôtre ![NEWLINE][NEWLINE]</French>
        <German>Was für eine Flotte! Wohlwißend, daß die Herrschaft über die See der Schlüßel zum Erfolg in der Neuen Welt ist, habt Ihr Euch eine Flotte aufgebaut, die ihresgleichen sucht. Stark genug, um Eure Kolonien vor Piraten und Freibeutern zu schützen, mächtig genug, um Euren Nachbarn zu trotzen. Aber wird sie auch kampfkräftig genug sein, um es notfalls mit der Flotte des Königs aufzunehmen? Nun, der Tag an dem Ihr das herausfinden werdet, ist nicht mehr so fern wie Ihr vielleicht denkt[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have won your fiftieth military victory at sea. What a glorious fleet!</Italian>
        <Spanish>You have won your fiftieth military victory at sea. What a glorious fleet!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_HUNDRED_VICTORY</Tag>
        <English>Your hundredth military victory</English>
        <French>Centième victoire militaire</French>
        <German>Hundert Gefechte gewonnen</German>
        <Italian>Your hundredth military victory</Italian>
        <Spanish>Your hundredth military victory</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_HUNDRED_VICTORY_HEAD</Tag>
        <English>Your hundredth military victory</English>
        <French>Centième victoire militaire</French>
        <German>Im Schatten des Krieges</German>
        <Italian>Your hundredth military victory</Italian>
        <Spanish>Your hundredth military victory</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_HUNDRED_VICTORY_TEXT</Tag>
        <English>You have won your hundredth military victory. The New World trembles before you![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Déjà cent victoires au combat pour les troupes de vos colonies. Tout le monde sur le continent craint aujourd'hui vos armées, mais êtes-vous vraiment prêt à combattre contre n'importe quel adversaire ? Même s'il venait d'outre-Atlantique ?</French>
        <German>Früh ist die Wintersonne herab in ihre Gruft gestiegen, und der Mond bewacht das verwaiste Firmament. Müden Schritts erklimmt der Soldat den Hügel hinter dem Gehöft seiner Eltern. Heimaturlaub hat ihm sein Bataillonskommandant gewährt. Die Schritte des Mannes knirschen im Schnee, und klamm ist ihm zumute, als er an der Kuppe anlangt. Ein einsames Kreuz aus Stein steht dort. Der Soldat schultert sein Gewehr ab und steht bloß da, still und schweigend wie das Nachtgestirn. Längst scheint die Ewigkeit angebrochen, als er schluckt und flüstert. "Bist vor mir aus dem Krieg heimgekehrt, Bruderherz."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have won your hundredth military victory.</Italian>
        <Spanish>You have won your hundredth military victory.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GALLEON</Tag>
        <English>Your first galleon</English>
        <French>Votre premier Galion</French>
        <German>Erste Galeone</German>
        <Italian>Your first galleon</Italian>
        <Spanish>Your first galleon</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GALLEON_HEAD</Tag>
        <English>Your first galleon</English>
        <French>Votre premier Galion</French>
        <German>Ein schwimmender Riese</German>
        <Italian>Your first galleon</Italian>
        <Spanish>Your first galleon</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GALLEON_TEXT</Tag>
        <English>You are now in command of your first galleon.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous êtes maintenant aux commandes d'un somptueux galion.</French>
        <German>Ungläubig stehen die Schaulustigen Spalier, als wieder und wieder Lastenträger über den Laufsteg das Schiff erklimmen. Auf ihren gebeugten Rücken schleppen sie Ballen, Kisten und Fässer. "Wieviel passt denn in ein Galoleoni rein?" kräht ein kleiner Junge neugierig. Ein graubärtiger Maat beugt sich herab. "Soviel, wie muss", sagt er freundlich.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You are commanding a galleon.</Italian>
        <Spanish>You are commanding a galleon.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SLOOP</Tag>
        <English>Your first sloop</English>
        <French>Votre premier sloop</French>
        <German>Eure erste Sloop</German>
        <Italian>Your first sloop</Italian>
        <Spanish>Your first sloop</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SLOOP_HEAD</Tag>
        <English>Your first sloop</English>
        <French>Votre premier sloop</French>
        <German>Eure erste Sloop</German>
        <Italian>Your first sloop</Italian>
        <Spanish>Your first sloop</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SLOOP_TEXT</Tag>
        <English>You are now in command of your first sloop.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Un sloop ? Ce navire conçu à l'origine en Angleterre vous râvit par la beauté qu'il dégage, toutes voiles levées.</French>
        <German>Ihr blickt aus dem Fesnter Eures Dinestzimmers auf den Hafen hinunter, über dem gerade die Sonne aufgeht - Und schon wieder hat ein Schiff am Kai festgemacht. "Eine Sloop, Sir" wie Euch Euer Sekretär dienstbeflissen berichtet. "Sie soll glatte 12 Knoten laufen Sir, obwohl sie nicht sehr groß ist und auch nicht viele Tonnen an Waren transportieren kann. [NEWLINE] "Was sollen wir dann mit dem Ding? Hat uns die Admiralität wieder nur unnützes Zeug zuerkannt? Wissen die denn da in Europa nicht, dass wir hier Schiffe brauchen, die möglichst viele Versorgungsgüter und Siedler herschaffen können?"[NEWLINE] "Hm...ähm...Sir, die Sloop ist ein schneller Aufklärer, die Piratennester und andere Kolonien hervorragend ausspionieren kann. Aufgrund ihres geringen Tiefgangs kann sie auch kleine Buchten anlaufen und sogar in größere Flüsse einlaufen. Sie wird uns sicher gute Dienste leisten, Sir." [NEWLINE] "Aha, na dann....her mit der Faktura für diese Sloop. Man wird uns doch sicher trotzdem dafür bezahlen lassen wollen?!"</German>
        <Italian>You are now in command of your first sloop.</Italian>
        <Spanish>You are now in command of your first sloop.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CORVETTE</Tag>
        <English>Your first corvette</English>
        <French>Votre première corvette</French>
        <German>Euer erster Piratenjäger</German>
        <Italian>Your first corvette</Italian>
        <Spanish>Your first corvette</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CORVETTE_HEAD</Tag>
        <English>Ready for hunting</English>
        <French>Prêt pour la chasse</French>
        <German>Die Jagd kann beginnen</German>
        <Italian>Ready for hunting</Italian>
        <Spanish>Ready for hunting</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CORVETTE_TEXT</Tag>
        <English>You are now in command of your first corvette.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Votre corvette, bateau d'attaque agile et rapide d'invention française, est prête pour le combat.</French>
        <German>Freudestrahlend übergibt euch der Werftdirektor die Papiere. "Endlich haben wir ein Schiff, dass es mit diesen schnellen und wendigen Kaperfahrern aufnehmen kann und unsere Handelsfahrer können sich wieder aufs Meer wagen, Sir."[NEWLINE][NEWLINE]"Das will ich meinen. Aber dafür berechnet Ihr uns ja auch den Höchstpreis," entgegnet ihr dem Wertdirektor mit einem Schmunzeln.[NEWLINE][NEWLINE]"Aber Sir, diese Schiffsklasse ist das Beste, was wir zurzeit bauen können," protestiert der Wertfdirektor entschieden. "Schnell, wendig und gut bewaffnet und von einem guten Käpt'n geführt - da gehe ich jede Wette ein - jedem dieser stinkenden Piratenschiffe überlegen." [NEWLINE][NEWLINE]"Hoffen wir das Beste, ansonsten könnte die Regierung es sich vielleicht überlegen, eine andere Werft zu beauftragen." [NEWLINE][NEWLINE]"Nun...," entgegnet der Werftdirektor gelassen, "noch ist unsere Werft die einzige in dieser Kolonie, die solche Qualität herzustellen vermag. Es bliebe Euch dann nur Europa."</German>
        <Italian>You are now in command of your first corvette.</Italian>
        <Spanish>You are now in command of your first corvette.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_BRIGANTINE</Tag>
        <English>Your first brigantine</English>
        <French>Votre premier brigantin</French>
        <German>Eure erste Brigantine</German>
        <Italian>Your first brigantine</Italian>
        <Spanish>Your first brigantine</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_BRIGANTINE_HEAD</Tag>
        <English>Your first brigantine</English>
        <French>Votre premier brigantin</French>
        <German>Ein braver Handelsfahrer</German>
        <Italian>Your first brigantine</Italian>
        <Spanish>Your first brigantine</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_BRIGANTINE_TEXT</Tag>
        <English>You are now in command of your first brigantine, a well-behaved and medium-sized merchantman.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous êtes maintenant aux commandes de votre premier brigantin, un navire marchand de taille moyenne plutôt bien manoeuvrable.</French>
        <German>"Könnt ihr irgend etwas erkennen Bootsmann...," fragt der Käpt'n aufgeregt, "ist es ein verdammter Kaperer oder einer von unseren Zollkuttern? Die Kompanie würde es mir sehr übelnehmen, wenn ich dieses wunderbare neue Schiff gleich bei unserer ersten Fahrt an die Piraten verliere."[NEWLINE][NEWLINE]"Ich kann leider nichts erkennen, Sir. Die Segel sind noch nicht weit genug über der Kimm," gibt der Bootsmann nervös zurück." [NEWLINE][NEWLINE]"Dann rauf mit Euch in den Mast Bootsmann - bis ganz nach oben. Von dort oben solltet ihr den Rumpf eigentlich bereits erkennen können."[NEWLINE][NEWLINE]"Aye, Aye, Sir, gibt der Bootsmann pflichtschuldig zurück und denkt sich 'In 10 Minuten wissen wir sowieso Bescheid. Entkommen können wir mit diesem Kahn eh' nicht mehr, dafür haben wir zu schwer geladen.'[NEWLINE][NEWLINE] </German>
        <Italian>You are now in command of your first brigantine, a well-behaved and medium-sized merchantman.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You are now in command of your first brigantine, a well-behaved and medium-sized merchantman.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SECOND_FISHINGBOAT</Tag>
        <English>Your second fishing boat</English>
        <French>Votre deuxième bateau de pêche</French>
        <German>Euer zweites Fischerboot</German>
        <Italian>Your second fishing boat</Italian>
        <Spanish>Your second fishing boat</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SECOND_FISHINGBOAT_HEAD</Tag>
        <English>Ready for sea-angling</English>
        <French>Les filets sont prêts à être déployés !</French>
        <German>Frischer Fisch auf den Tisch</German>
        <Italian>Ready for sea-angling</Italian>
        <Spanish>Ready for sea-angling</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SECOND_FISHINGBOAT_TEXT</Tag>
        <English>You are now in command of your second fishing boat. Your fishing fleet is growing![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous disposez de votre deuxième bâteau de pêche. Votre flotte apte à la pêche en haute mer s'agrandit !</French>
        <German>Die Fischer können ihr Glück kaum fassen, einen dicken Brocken nach dem anderen ziehen sie aus dem Wasser. [NEWLINE][NEWLINE]"Ich hab's doch gleich gesagt, die neuen Fischerboote aus unser Werft werden uns reich machen," frohlockt der Fischer des kleinen Fischerbootes. "An der Küste sind wir einfach zu viele Fischer, aber hier draußen ist es wie im Schlarafenland. Man braucht nur die Hand aufzuhalten...und schon springen einem die Fische in die Fäuste."[NEWLINE][NEWLINE] "Dein Schädel springt auch gleich in meine Faust," brüllt der Steuermann von hinten, "wenn Du nicht aufhörst zu schwätzen und der Fang nicht bald eingebracht ist. Wir müssen wieder im Hafen sein, bevor der Markt öffnet, sonst kannst Du den ganzen schönen Kabeljau alleine essen." </German>
        <Italian>You are now in command of your second fishingboat. Your own fishing fleet is growing![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You are now in command of your second fishingboat. Your own fishing fleet is growing![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WESTINDIANMAN</Tag>
        <English>Your first West Indiaman</English>
        <French>Votre premier navire des Indes Occidentales</French>
        <German>Euer erster Westindienfahrer</German>
        <Italian>Your first westindiaman</Italian>
        <Spanish>Your first westindiaman</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WESTINDIANMAN_HEAD</Tag>
        <English>Our first West Indiaman</English>
        <French>Premier navire des Indes Occidentales</French>
        <German>Eine neue Schiffsklasse</German>
        <Italian>Our first westindiaman</Italian>
        <Spanish>Our first westindiaman</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WESTINDIANMAN_TEXT</Tag>
        <English>"We must reach the colony before the storm approaching from astern. [NEWLINE][NEWLINE]Bosun, order the topsails set immediately. Our hold is tightly filled with goods from Europe. We must not sink the profit of our lords into the sea."[NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>« J'espère que nous allons atteindre la colonie avant que la tempête ne se lève. »[NEWLINE][NEWLINE]« Commandant, donnez l'ordre de monter les voiles hautes. Notre câle est remplie de marchandises en provenance d'Europe, nous ne pouvons nous permettre aucun risque de sombrer en mer. »[NEWLINE][NEWLINE]</French>
        <German>"Hoffen wir, dass wir die Kolonie noch vor dem nächsten Sturm erreichen Bootsmann, unsere Laderäume sind so groß wie eine Kiche und randvoll mit den besten Waren aus der alten Welt. Lassen Sie die Toppsegel setzen, damit wir den Profit der hohen Herren nicht doch noch im Meer versenken," meint der Käpt'n zu seinem Bootsmann und blickt sorgenvoll zu der achteraus aufziehenden Wolkenbank.[NEWLINE][NEWLINE] "Aye Aye, Sir," gibt der Boostmann milde lächelnd zurück und denkt sich 'den Profit der hohen Herren? Na, du wirst dir davon doch sicher auch eine schöne Scheibe abschneiden Freundchen, wenn ich so an die Kisten in der Achterkajüte denke..."</German>
        <Italian>"Hopefully we will reach the colony before the astern approaching storm. [NEWLINE][NEWLINE]Bosun, give order for setting the topsails immediately. Our hold is tightly filled with goods from Europe, We should not sink the profit of the lords into the sea."[NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>"Hopefully we will reach the colony before the astern approaching storm. [NEWLINE][NEWLINE]Bosun, give order for setting the topsails immediately. Our hold is tightly filled with goods from Europe, We should not sink the profit of the lords into the sea."[NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SMUGGLING_SHIP</Tag>
        <English>You're a smuggler now!</English>
        <French>Alors comme ça on se lance dans la contrebande ?</French>
        <German>Ihr seid unter die Schmuggler gegangen!</German>
        <Italian>You're a smuggler now!</Italian>
        <Spanish>You're a smuggler now!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SMUGGLING_SHIP_HEAD</Tag>
        <English>Dealing onshore</English>
        <French>Alors comme ça on se lance dans la contrebande ?</French>
        <German>Verhandlung am Strand</German>
        <Italian>Dealing onshore</Italian>
        <Spanish>Dealing onshore</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SMUGGLING_SHIP_TEXT</Tag>
        <English>"800," offers the city treasurer.[NEWLINE] "No, 1000," answers the captain of the smuggler anchored inshore. "Look at these amazing goods! Where do you think we got them?"[NEWLINE] "All right, 900, otherwise we could have paid the taxes directly instead of hiring you and your ship," argues the governor's agent. [NEWLINE]"Hurry up! The dragoons may catch us all," shouts the militia officer nervously from the background. [NEWLINE]"Ok, deal," agrees the captain and accepts the tightly filled bag from the agent. "Let's go boys, we're in a hurry for our next appointment." </English>
        <French>- « 800 », propose le trésorier de la ville.[NEWLINE]- « Non 1000 », répond le contrebandier depuis son navire qui mouille au port. « Regardez donc la qualité de nos produits, vous croyez qu'on se les est procurés comment ? »[NEWLINE]- « D'accord, 900, mais pas plus, sinon autant payer les taxes plutôt que d'avoir recours à vos services » explique le négociant. [NEWLINE]- « Dépêchez-vous maintenant, on n'a plus le temps » intervient le milicien du port qui touche son bakchich. [NEWLINE]- « Bon, ok pour 900 », répond le capitaine. « Allez les gars, on débarque la marchandise en vitesse pour ne pas prendre de retard ! »</French>
        <German>"800,-" wagt sich der Stadtkämmerer vor.[NEWLINE] "Nein, 1000,-" gibt der Käpt'n des Schmugglers zurück, der unmittelbar vor der Küste Anker geworfen hat. "Seht euch diese kostbaren Waren an, was glaubt ihr denn wo die herkommen?"[NEWLINE] "Also gut, 900,-, sonst hätten wir ja gleich die Steuern bezahlen können," meint der Stellvertreter des Gouverneurs. [NEWLINE]"Ihr solltet euch besser beeilen, sonst entdecken uns die Dragoner," ruft der Milizoffizier nervös dazwischen. [NEWLINE]"Also schön," gibt sich der Käpt'n geschlagen, schön mit Euch Geschäfte zu machen," und nimmt den prall gefüllten Lederbeutel entgegen. "Hau'n wir ab, Jungs," ruft er seinen Männern zu, "in einer Stunde haben wir schon die nächste Verabredung." </German>
        <Italian>"800,-" offers the city treasurer.[NEWLINE] "No, 1000,-" answers the captain of the smuggler who currently anchored inshore. "Look at this prodigious goods, what do you think where we gained them?"[NEWLINE] "Alright, 900,-, otherwise we directly could have paid the taxes instead of hiring you and your ship," argues the governor's agent. [NEWLINE]"Hurry up! Otherwise the dragoons may catch us all," shouts the militia officer nervously from the background. [NEWLINE]"Ok, deal," agrees the captain and accepts the tightly filled bag from the agent. "Let's go boys, we are in a hurry for our next appointment."</Italian>
        <Spanish>"800,-" offers the city treasurer.[NEWLINE] "No, 1000,-" answers the captain of the smuggler who currently anchored inshore. "Look at this prodigious goods, what do you think where we gained them?"[NEWLINE] "Alright, 900,-, otherwise we directly could have paid the taxes instead of hiring you and your ship," argues the governor's agent. [NEWLINE]"Hurry up! Otherwise the dragoons may catch us all," shouts the militia officer nervously from the background. [NEWLINE]"Ok, deal," agrees the captain and accepts the tightly filled bag from the agent. "Let's go boys, we are in a hurry for our next appointment.".</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_GALLEON</Tag>
        <English>Three galleons</English>
        <French>Trois Galions</French>
        <German>Drei Galeonen</German>
        <Italian>Three galleons</Italian>
        <Spanish>Three galleons</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_GALLEON_HEAD</Tag>
        <English>Three galleons</English>
        <French>Trois Galions</French>
        <German>Wald und Wasser</German>
        <Italian>Three galleons</Italian>
        <Spanish>Three galleons</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_GALLEON_TEXT</Tag>
        <English>You are commanding three galleons.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous êtes maintenant aux commandes de trois magnifiques galions.</French>
        <German>Plötzlich wackelt die Welt. Erschrocken springt das Flughörnchen ab und segelt hinüber zum nächsten Baum. Der Stamm, an dem es eben noch hing, erzittert, dann neigt er sich und fällt krachend um. Zu seinen Füßen feixen die Waldarbeiter. Etliche Klafter Holz mehr für die Werft in der nahen Stadt. Gutes Bauholz für feste Planken und einen strammen Kiel - für die nächste Galeone.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You are commanding three galleons.</Italian>
        <Spanish>You are commanding three galleons.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FRIGATES</Tag>
        <English>Five frigates</English>
        <French>Cinq frégates</French>
        <German>Fünf Fregatten</German>
        <Italian>Five frigates</Italian>
        <Spanish>Five frigates</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FRIGATES_HEAD</Tag>
        <English>Five frigates</English>
        <French>Cinq frégates</French>
        <German>Wolfsjagd</German>
        <Italian>Five frigates</Italian>
        <Spanish>Five frigates</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FRIGATES_TEXT</Tag>
        <English>You have five frigates to guard your merchant ships against enemies.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous dirigez cinq puissantes frégates. Votre flotte commence à faire parler d'elle dans l'Ancien comme dans le Nouveau Monde.</French>
        <German>Ihr verschattet die Augen mit Eurer Hand und späht hinaus auf die Hafeneinfahrt. Ein Kriegsschiff liegt dort auf der Lauer. Sein Rumpf ist schmal, damit es schnell über die See fliegen kann. Die Decks starren vor Kanonen, in der Waffenkammer stapeln sich die Pulverfässer. Von Ost und West nähern sich kleinere Handelsschiffe, eine leichte Beute für einen solchen Jäger. Doch die Boote gleiten unbesorgt näher, denn die Kapitäne haben längst erkannt, dass sie sich einer Eurer Fregatten nähern - den Schäferhunden, die die Lämmer vor den Wölfen schützen.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have five frigates to guard your merchant ships against enemies.</Italian>
        <Spanish>You have five frigates to guard your merchant ships against enemies.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_PRIVATEER</Tag>
        <English>Your first privateer</English>
        <French>Votre premier corsaire</French>
        <German>Erster Kaperfahrer</German>
        <Italian>Your first privateer</Italian>
        <Spanish>Your first privateer</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_PRIVATEER_HEAD</Tag>
        <English>Jolly Roger</English>
        <French>A l'abordage !</French>
        <German>Totenkopfflagge</German>
        <Italian>Jolly Roger</Italian>
        <Spanish>Jolly Roger</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_PRIVATEER_TEXT</Tag>
        <English>Formerly you were a gentleman. And now? A pirate.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Avant vous étiez un gentilhomme. Et maintenant? Un corsaire. </French>
        <German>"Meine Herren", verkündet der Kapitän, "es ist soweit." Er hievt die kleine Truhe auf den Kartentisch seiner Kajüte. Neugierig blicken die Offiziere, wie er das Siegel zerbricht. "Sobald unser Hafen nicht mehr in Sicht ist, sollen wir dies öffnen. So lautet der Befehl des Gouverneurs." Er klappt den Deckel auf und muss grinsen. "Meine Herren, dies soll wohl an den Flaggenmast."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Formerly you were a gentleman. And now? A pirate.</Italian>
        <Spanish>Formerly you were a gentleman. And now? A pirate.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_PRIVATEER</Tag>
        <English>Three privateers</English>
        <French>Trois corsaires</French>
        <German>Drei Kaperfahrer</German>
        <Italian>Three privateers</Italian>
        <Spanish>Three privateers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_PRIVATEER_HEAD</Tag>
        <English>Three privateers</English>
        <French>Trois corsaires</French>
        <German>Das Rudel jagt</German>
        <Italian>Three privateers</Italian>
        <Spanish>Three privateers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_PRIVATEER_TEXT</Tag>
        <English>What's better than a pirate ship? Three of them.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Quoi de mieux qu'un bateau corsaire ? Trois corsaires !</French>
        <German>Mit angstvollem Blick taxiert der Kapitän das fremde Schiff, das seinen Handelskahn jagt. Vollzeug hat er setzen lassen, dennoch holt der Kaperfahrer auf. Er dreht sich gen Bug und blickt voraus. Die Nebelbank, in der er seinen Pott verstecken will, rückt näher. "Wir können es schaffen", murmelt er. Doch urplötzlich bricht ein anderes Schiff aus dem Nebel, und auch dieses trägt den Jolly Roger am Mast. "Ihr Wölfe!", schreit der Kapitän in hilfloser Wut hinüber.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>What's better than a pirate ship? Three of them.</Italian>
        <Spanish>What's better than a pirate ship? Three of them.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_PRIVATEER</Tag>
        <English>Five privateers</English>
        <French>Cinq corsaires</French>
        <German>Fünf Kaperfahrer</German>
        <Italian>Five privateers</Italian>
        <Spanish>Five privateers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_PRIVATEER_HEAD</Tag>
        <English>Five privateers</English>
        <French>Cinq corsaires</French>
        <German>Fette Beute</German>
        <Italian>Five privateers</Italian>
        <Spanish>Five privateers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_PRIVATEER_TEXT</Tag>
        <English>Your fleet of pirate ships is ruling the waves. No ship of your neighbours will be safe from your privateers.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Votre flotte de corsaires règne sur les mers. Aucun navire étranger n'est en sécurité maintenant.</French>
        <German>"Eine fette Beute!", ruft der Harpunier den Matrosen an den Riemen zu. "Gleich haben wir den Wal. Pullt, Männer, pullt!" Doch plötzlich lassen die Ruderer die Blätter fallen. Schreckensbleich zeigen sie über die Schulter des Harpuniers. Der dreht sich um - und schluckt. Ein Kaperfahrer gleitet heran, geschwind wie ein Falke. Die Piraten stehen an der Reling und grinsen herab. "Lasst Euch nicht bei der Arbeit stören, Jungs!", ruft einer und lacht. "Wir nehmen Euch das Schiff erst weg, wenn ihr seinen Bauch mit Speck gefüllt habt. Das soll eine fette Beute geben!"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your fleet of pirate ships is ruling the waves. No ship of your neighbours will be safe from your privateers.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Your fleet of pirate ships is ruling the waves. No ship of your neighbours will be safe from your privateers.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_PIRATE_FRIGATE</Tag>
        <English>First pirate frigate</English>
        <French>Première frégate pirate</French>
        <German>Piraten - den Abschaum der Meere habt Ihr nun unter Eurem Befehl.</German>
        <Italian>First pirate frigate</Italian>
        <Spanish>First pirate frigate</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_PIRATE_FRIGATE_HEAD</Tag>
        <English>Captain of a pirate frigate</English>
        <French>Capitaine d'une frégate pirate</French>
        <German>Auf den Spuren Blackbeards</German>
        <Italian>Captain of a pirate frigate</Italian>
        <Spanish>Captain of a pirate frigate</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_PIRATE_FRIGATE_TEXT</Tag>
        <English>You are in command of a pirate frigate now! Are you sure you want to do this?[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous êtes aux commandes d'une frégate pirate maintenant ! Êtes-vous sûr de vouloir suivre ce chemin ?[NEWLINE][NEWLINE]</French>
        <German>Kapitän eines Piratenschiffes? Seht Euch diesen Abschaum genau an, Gouverneur? Seid Ihr sicher, dass Ihr diesen Weg gehen wollt und diese Leute anführen? An Land würdet Ihr jeden von denen sofort der Miliz übergeben oder besser gleich am nächsten Baum aufhängen.[NEWLINE][NEWLINE] Andererseits verspricht es gute Gewinne, eine Crew aufs Meer hinaus zu jagen, die weder Tod noch Teufel fürchtet und Euch treu ergeben ist, solange der Rum in Strömen fließt... </German>
        <Italian>You are in command of a pirate frigate now! Are you sure that you will take this way?[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You are in command of a pirate frigate now! Are you sure that you will take this way?[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_PIRATE_FRIGATE</Tag>
        <English>Three pirate frigates</English>
        <French>Trois frégates pirates</French>
        <German>Bruder der Küste dürft ihr euch nun nennen - mit drei Piratenfregatten verbreitet ihr Angst und Schrecken!</German>
        <Italian>Tre fregate pirata</Italian>
        <Spanish>Tres fragatas piratas</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_PIRATE_FRIGATE_HEAD</Tag>
        <English>Brothers of the coasts</English>
        <French>Trois frégates pirates</French>
        <German>Brüder der Küste</German>
        <Italian>Brothers of the coasts</Italian>
        <Spanish>Brothers of the coasts</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_PIRATE_FRIGATE_TEXT</Tag>
        <English>Your pirates have begun to scourge the oceans in search of fame and plunder. The brothers of the coast strike again! Now you are one of them - you own three pirate frigates! May the Lord have mercy on you![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos pirates sont en train de devenir les maîtres des océans, à la recherche de gloire et butin.</French>
        <German>"Fünfzehn Mann auf des Totenmann's Kiste, johoo. Fünfzehn Mann auf des Totenmann's Kiste, johoo...und ne Buddel voll Rum" summt der Käpt'n vor sich hin. Der Shanty vom Segelsetzen heute morgen will ihm einfach nicht aus dem Kopf. Nervös blickt er durch sein Fernglas auf der Suche nach dem schwarzen Segel, dass sein voll beladenes Handelsschiff schon seit der Morgenwache hartnäckig verfolgt. "Ein Schlag noch, dann sind wir sicher." Doch da...was ist das? Zwei weitere Segel in Luv! "Wir sind alle verloren" schreit der Käpt'n angstvoll auf, "versteckt Geldbeutel und Frauen unter Deck!" ...die Brüder Küste haben wieder zugeschlagen...[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your pirates have begun to scourge the oceans in search of fame and plunder. The brothers of the coasts strike again! Now you are one of them - You own three pirate frigates! May the Lord have mercy on you![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Your pirates have begun to scourge the oceans in search of fame and plunder. The brothers of the coasts strike again! Now you are one of them - You own three pirate frigates! May the Lord have mercy on you![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MORTAR</Tag>
        <English>Your first mortar</English>
        <French>Votre premier mortier</French>
        <German>Erster Mörser</German>
        <Italian>Your first mortar</Italian>
        <Spanish>Your first mortar</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MORTAR_HEAD</Tag>
        <English>Your first mortar</English>
        <French>Votre premier mortier</French>
        <German>Euer erster Mörser steht bereit</German>
        <Italian>Your first mortar</Italian>
        <Spanish>Your first mortar</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MORTAR_TEXT</Tag>
        <English>You have a mortar now. And more options for diplomatic negotiations ...[NEWLINE][NEWLINE] as you know... "War is the continuance of diplomacy by different means."</English>
        <French>Vous avez un mortier maintenant. Cela vous offre de nouvelles options de négociation. Après tout, ne dit-on pas que la guerre est la poursuite de la diplomation par d'autres moyens ?</French>
        <German>"Sir, die Kolonien sind nun im Besitz einer wahrlich schrecklichen Waffe, wie sie bislang nur in Europa verwendet wurde. Unseren Truppen steht nun ein Mörser zur Verfügung. Ein Belagerungsgeschütz, dass Sprengstoffgeschosse über Mauern hinweg schießen kann und alles zermalmt, was sich innerhalb dieser Mauern befindet. Die Belagerung einer Festung oder eines Forts wird damit erheblich verkürzt," versucht der General Euch den Einsatz dieser Waffe schmackhaft zu machen. [NEWLINE][NEWLINE] "Hm, damit auf jeden Fall lassen sich unsere Argumente damit wirklich hervorragend vertreten," stimmt ihr dem General kopfnickend zu. "Wir werden das bei nächster Gelegenheit einmal testen."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have a mortar now. And more options for diplomatic negotiations ...[NEWLINE][NEWLINE] as you know... "War is the continuance of diplomacy with different means."</Italian>
        <Spanish>You have a mortar now. And more options for diplomatic negotiations ...[NEWLINE][NEWLINE] as you know... "War is the continuance of diplomacy with different means."</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CANNON</Tag>
        <English>Your first cannon</English>
        <French>Premier régiment de canon</French>
        <German>Erste Schwere Artillerie</German>
        <Italian>Your first cannon</Italian>
        <Spanish>Your first cannon</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CANNON_HEAD</Tag>
        <English>Your first cannon</English>
        <French>Premier régiment de canon</French>
        <German>Erste Schwere Artillerie</German>
        <Italian>Your first cannon</Italian>
        <Spanish>Your first cannon</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CANNON_TEXT</Tag>
        <English>You have a cannon. And more options for diplomatic negotiations ...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Nos colonies disposent de leur premier régiment de canon dans le Nouveau Monde. Félicitations ![NEWLINE]</French>
        <German>"Was will er bloß damit?", fragt der fremde Gouverneur entgeistert, als er die Botschaft vernommen hat. "Sind wir diesem Mann eine Bedrohung? Fürchtet er sich so sehr vor uns, dass er glaubt, sich auf diese Weise schützen zu müssen?" Dann springt er so abrupt auf, dass ihm die gepuderte Perücke in die Stirn rutscht und ein weißes Wölkchen aufsteigt. "Oder will er, dass wir uns vor ihm fürchten?"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have a cannon. And more options for diplomatic negotiations ...</Italian>
        <Spanish>You have a cannon. And more options for diplomatic negotiations ...</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_CANNON</Tag>
        <English>Six cannons</English>
        <French>Six régiments de canon</French>
        <German>Sechs Schwere Artillerien</German>
        <Italian>Six cannons</Italian>
        <Spanish>Six cannons</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_CANNON_HEAD</Tag>
        <English>Six cannons</English>
        <French>Six régiments de canos</French>
        <German>Wünsche</German>
        <Italian>Six cannons</Italian>
        <Spanish>Six cannons</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_CANNON_TEXT</Tag>
        <English>You have six cannons! Yeah. Let's give our neighbours a six-gun salute...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez six Canons! Que diriez-vous de faire tirer une sommation à 6 tons pour annoncer la nouvelle à nos voisins ?</French>
        <German>Der fremde Gesandte versucht, blasiert aus der Wäsche zu schauen, als er in Eurem Empfangszimmer sitzt. Doch seine roten Ohren verraten, wie aufgeregt er ist. "Herr Gouverneur", hebt er an, "wir haben gehört, dass Ihr Euch sechs Bataillone an Schwerer Artillerie beschafft habt. Wir wünschen ..." Mit einer Handbewegung unterbrecht Ihr ihn. "Ihr wünscht etwas?", fragt Ihr mit mildem Spott, "wohlan, Ihr wisst von den Geschützen. Also wisst Ihr auch, dass nun die Zeit gekommen ist, dass ich meine eigenen Wünsche vortrage." Der Gesandte beginnt zu schwitzen.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have six cannons! Yeah. Let's make a party with the neighbors ...</Italian>
        <Spanish>You have six cannons! Yeah. Let's make a party with the neighbors ...</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SHIP_OF_THE_LINE</Tag>
        <English>Your first ship of the line</English>
        <French>Votre premier galion de guerre</French>
        <German>Euer Erstes Linienschiff</German>
        <Italian>Your first ship of the line</Italian>
        <Spanish>Your first ship of the line</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SHIP_OF_THE_LINE_HEAD</Tag>
        <English>Your first ship of the line</English>
        <French>Votre premier galion de guerre</French>
        <German>Eine schwimmende Festung</German>
        <Italian>Your first ship of the line</Italian>
        <Spanish>Your first ship of the line</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SHIP_OF_THE_LINE_TEXT</Tag>
        <English>Your navy has grown stronger. This ship of the line is a great battleship and a symbol of the power of your colonies.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Votre puissance maritime croît. Un galion de guerre est un superbe navire, symbole de la puissance de nos colonies.</French>
        <German>"Segel in Sicht!" brüllt die Schiffswache über das Deck. Seine Kameraden recken die Köpfe. "Endlich wieder Beute", lacht der Kapitän der Seeräuber, ein Hüne mit grimmigem Blick. Er stößt den Säbel in die Luft. "Männer! Da vorne schwimmt eine Prise heran!" Da zupft der Smutje an seinem Ärmel. "Kapitän!" stottert er, "seht!" Mit zitterndem Arm zeigt er über die Reling. "Die Prise ändert ihren Kurs - sie hält direkt auf uns zu!"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your navy has got stronger. This ship of the line is a great battleship and a symbol of the power of the colonies.</Italian>
        <Spanish>Your navy has got stronger. This ship of the line is a great battleship and a symbol of the power of the colonies.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_SHIPS_OF_THE_LINE</Tag>
        <English>Six ships of the line</English>
        <French>Six galions de guerre</French>
        <German>Sechs Linienschiffe</German>
        <Italian>Six ships of the line</Italian>
        <Spanish>Six ships of the line</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_SHIPS_OF_THE_LINE_HEAD</Tag>
        <English>Six ships of the line</English>
        <French>Six galions de guerre</French>
        <German>Majestätisch</German>
        <Italian>Six ships of the line</Italian>
        <Spanish>Six ships of the line</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_SHIPS_OF_THE_LINE_TEXT</Tag>
        <English>Six great battleships patrol the waves.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Six galions de guerre arborent les mers battant le pavillon de nos colonies.</French>
        <German>Der Glutball der Abendsonne entflammt das Firmament, bevor er in den Fluten versinkt. Ermattet schreiten die Menschen vom vollbrachten Tagewerk nach Hause. Die Bauern verlassen die Felder, die Holzfäller den Forst, die Zimmermänner ihre Werkstätten. Bevor sie ihre Heime betreten, werfen sie einen ehrfurchtsvoll staunenden Blick aufs Meer. Doch ist es nicht der Weltenbrand am Himmel, der sie bannt - es ist vielmehr der Anblick des mächtigen Linienschiffes, das in majestätischer Ruhe die Küste entlang gleitet. Einem von nunmehr sechs Ozeanriesen, mit denen Ihr, der Gouverneur, Euch zum Herrscher dieser Gestade aufschwingt.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have got six ships of the line.</Italian>
        <Spanish>You have got six ships of the line.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWELVE_SHIPS_OF_THE_LINE</Tag>
        <English>Twelve ships of the line</English>
        <French>Douze galions de guerre</French>
        <German>Zwölf Linienschiffe</German>
        <Italian>Twelve ships of the line</Italian>
        <Spanish>Twelve ships of the line</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWELVE_SHIPS_OF_THE_LINE_HEAD</Tag>
        <English>Twelve ships of the line</English>
        <French>Douze galions de guerre</French>
        <German>Bärenjagd</German>
        <Italian>Twelve ships of the line</Italian>
        <Spanish>Twelve ships of the line</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWELVE_SHIPS_OF_THE_LINE_TEXT</Tag>
        <English>Twelve great battleships strike fear into the hearts of your enemies.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez douze galions de guerre. Vos ennemis tremblent de peur.</French>
        <German>"Dieses Schiff ist schmächtiger als die unsrigen!" Stirnrunzelnd setzt der Kapitän der Königlichen Kriegsmarine sein Fernrohr ab. "Aber viele Füchse können einem Bären gefährlich werden." Er dreht sich von der Reling weg und mustert seinen Spion, der in den letzten Wochen in den Küstenstädten der Kolonie die Ohren gespitzt hatte. "Ihr sagtet, sie hätten bereits zwölf dieser Linienschiffe vom Stapel laufen lassen? Nun, das wird Ihre Majestät nicht gerne vernehmen."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have got twelve great battleships. Your enemies are very impressed.</Italian>
        <Spanish>You have got twelve great battleships. Your enemies are very impressed.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MAN_O_WAR</Tag>
        <English>Your first top ship of the line</English>
        <French>Votre premier vaisseau de guerre</French>
        <German>Euer erstes Linienschiff 1. Klasse</German>
        <Italian>Your first first-rate ship of the line</Italian>
        <Spanish>Your first first-rate ship of the line</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MAN_O_WAR_HEAD</Tag>
        <English>Your first top ship of the line</English>
        <French>Votre premier vaisseau de guerre</French>
        <German>Euer erster Dreidecker</German>
        <Italian>Your first first-rate ship of the line</Italian>
        <Spanish>Your first first-rate ship of the line</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MAN_O_WAR_TEXT</Tag>
        <English>Your navy has grown stronger again. The king has sent a first-rate ship of the line to defend his colonies against all enemies. This ship is the largest man-of-war in your fleet and should be used as your flagship![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Le Roi vous a envoyé un vaisseau de guerre pour défendre ses colonies contre nos ennemis. Un bâtiment d'une telle puissance vous fait un magnifique navire amiral.</French>
        <German>"Ein wahrlich herrliches und mächtiges Schiff, Admiral. 100 Kanonen, 950 Mann Besatzung, Planken so dick wie Eichen. Eine wahre Festung auf See. Damit können wir unsere Kolonien beschützen, Sir!"[NEWLINE][NEWLINE]"Mag sein, Colonel. Aber das Schiff ist neu und die Mannschaft ist noch nicht sehr vertraut mit ihr. Ich lasse den Kapitän ab heute täglich mit den Kanonen üben und zwar auf allen drei Decks. Lassen Sie Ihre Offiziere die Seesoldaten ebenfalls kräftig drillen. In einem Monat sehen wir weiter, dann haben wir vielleicht das kampfkräftigste Schiff in diesen Gewässern. Aber vorher haben wir noch eine Menge Arbeit vor uns!" [NEWLINE][NEWLINE]"Aye, Aye, Sir. Wir werden sofort mit der Ausbildung der Seesoldaten beginnen."</German>
        <Italian>Your navy has grown stronger again. The king has sent a first-rate ship of the line to defend his colonies against all enemies. This ship is the largest man-of-war of your fleet and should be used as your flagship![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Your navy has grown stronger again. The king has sent a first-rate ship of the line to defend his colonies against all enemies. This ship is the largest man-of-war of your fleet and should be used as your flagship![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_NATIVE_MERC</Tag>
        <English>Five Native Mercenaries</English>
        <French>Cinq mercenaires indiens</French>
        <German>Fünf indianische Söldner</German>
        <Italian>Five Native Mercenaries</Italian>
        <Spanish>Five Native Mercenaries</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_NATIVE_MERC_HEAD</Tag>
        <English>Five Native Mercenaries</English>
        <French>Cinq mercenaires indiens</French>
        <German>Nicht viel Federlesen</German>
        <Italian>Five Native Mercenaries</Italian>
        <Spanish>Five Native Mercenaries</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_NATIVE_MERC_TEXT</Tag>
        <English>You have recruited five native mercenaries. Your European enemies want to buy your scalps. Now your own fighters who know the territory will protect you. [NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez cinq mercenaires indiens. Voilà une force efficace mais discrète.</French>
        <German>"... und dann flattern sie davon mit ihren Adlerschwingen, gurruuh!" Lachend torkelt der junge Rekrut um das Lagerfeuer, eine Hühnerfeder in der Hand. Da reißt ein vernarbter Soldat den Trunkenbold zu Boden. "Still du Narr, spotte nicht, du hast ja keine Ahnung!", schnauzt er ihn an. "Damals am Gebrochenen Horn, da haben sie eine Geschützstellung des Feindes ausgeschaltet, zu fünft! Dabei fiel nur ein einziger Schuss, ihr Signal, dass die Luft jetzt rein ist." Der Veteran drückt den Blassgewordenen mit einer Hand fest hinunter, hebt mit der anderen die Hühnerfeder auf und streicht mit ihr langsam über die Kehle des Jungen. "Nur ein Schuss, ansonsten Stille." Unsicher schaut der Rekrut zu den Kameraden, niemand erwidert sein schwaches Lächeln.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have got five native mercs. That is quite a task force.</Italian>
        <Spanish>You have got five native mercs. That is quite a task force.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_STAGECOACH</Tag>
        <English>First stagecoach</English>
        <French>Premiçre diligence</French>
        <German>Eure erste Postkutsche</German>
        <Italian>First stagecoach</Italian>
        <Spanish>First stagecoach</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_STAGECOACH_HEAD</Tag>
        <English>First stagecoach</English>
        <French>Premiçre diligence</French>
        <German>Schneller als der Tod</German>
        <Italian>First stagecoach</Italian>
        <Spanish>First stagecoach</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_STAGECOACH_TEXT</Tag>
        <English>You have built a stagecoach. A bit of a bumpy ride, but it is quick.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez une diligence. Ça va secouer les colons, mais la diligence est un moyen de transport rapide et sûr.</French>
        <German>"Was ist das nur für ein sinnloses Hasten, Himmel noch eins, ich würde ...", der Rest geht in einem heftigen Hustenanfall des alten Bauern unter. Sein Sohn packt die Zügel des Ochsengespanns fester und grinst unter seinem Staubtuch. Die vorbei gedonnerte Postkutsche verschwindet bereits im fernen Hitzeflimmern der Straße, nur die aufgewirbelte Staubwolke hängt noch träge in der Luft. Vorsichtig schiebt der Junge das Tuch nach unten: "Ohne die Postkutsche hätte es der alte Doktor aus der Stadt nie rechtzeitig zu Mutter geschafft, das weißt du, Vater!" Geräuschvoll spuckt der alte Bauer über seine Ochsen und brummt: "Dank dieses vermaledeiten Wagens wirst du mir noch rechtzeitig nen Pfaffen ans Sterbebett holen." "Worauf du dich verlassen kannst, Vater!"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have got a stagecoach. It will rock your citizens bones, but it is quick.</Italian>
        <Spanish>You have got a stagecoach. It will rock your citizens bones, but it is quick.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CARRIER</Tag>
        <English>First carrier</English>
        <French>Premier transport</French>
        <German>Euer erster Truppentransporter</German>
        <Italian>First carrier</Italian>
        <Spanish>First carrier</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CARRIER_HEAD</Tag>
        <English>First carrier</English>
        <French>Premier transport</French>
        <German>Hoch zu Ochs'</German>
        <Italian>First carrier</Italian>
        <Spanish>First carrier</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CARRIER_TEXT</Tag>
        <English>You have got a carrier. Don't let your lads march too far.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez un transport. Ne laissez pas vos gars trop s'éloigner.</French>
        <German>"Mein Bruder, also der ist im Norden bei den 52. Berittenen, also wegen dem hab ich mich überhaupt gemeldet. Blitzschnell an den Feind jagen, mit Blei und Säbel drauf, und dann zurück wie der Wind, bevor die auch nur wissen, was sie da getroffen hat." Versonnen kratzt der schmächtige Bursche sein glattrasiertes Kinn. "Und nu sitzt du hier mit zwanzig anderen Grünschnäbeln im Ochsenkarren und wirst in der Etappe rumgeruckelt, das nenn ich Pech." Tröstlich will der Feldwebel dem Jüngling auf den Rücken schlagen, als das nächste Schlagloch die uniformierte Schar durcheinander würfelt. Fluchend sortieren die Männer ihre arg geschundenen Glieder. "Fahr er nur weiter so, " brüllt einer, der sich die blutende Nase hält, "und er brät heute im Lager neben seinen Zugtieren!" [NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have got a carrier. Dont let your lads march too far.</Italian>
        <Spanish>You have got a carrier. Dont let your lads march too far.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GREAT_GENERAL</Tag>
        <English>First great general</English>
        <French>Premier général illustre</French>
        <German>Euer erster Großer General</German>
        <Italian>First great general</Italian>
        <Spanish>First great general</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GREAT_GENERAL_HEAD</Tag>
        <English>First great general</English>
        <French>Premier général illustre</French>
        <German>Wahre Größe</German>
        <Italian>First great general</Italian>
        <Spanish>First great general</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GREAT_GENERAL_TEXT</Tag>
        <English>Your first great general is awaiting your orders. Use him wisely![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Votre premier général illustre attend vos ordres, utilisez le avec sagesse !</French>
        <German>Aufgeregt spielt Ihr mit dem Orden in Euren Händen, gleich soll der allerorten gerühmte General eintreffen. Wenig später steht ein kleiner Mann vor euch, der mit wässrigem Blick, weichem Händedruck und am Bauch spannender Uniform nicht gerade Eurem Bild eines Kriegshelden entspricht. Ihr reißt Euch zusammen und gratuliert, letztlich hat er doch Eure Sache zu einem siegreichen Ende geführt. Nach der Ordensverleihung verfolgt Ihr vom Fenster seinen Gang durch die jubelnde Menge, in der auffällig viele Verwundete zu sehen sind. Kopfschüttelnd wendet Ihr Euch ab. Da fällt Euer Blick auf die Wundarzttasche, die der Gepriesene wohl vergaß, und Euch wird klar, warum viele seiner Soldaten des Jubelns noch fähig sind. Schnell öffnet Ihr das Fenster und stimmt in die Hochrufe mit ein.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your first great general is awaiting your orders, use him wisely![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Your first great general is awaiting your orders, use him wisely![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GREAT_ADMIRAL</Tag>
        <English>First great admiral</English>
        <French>Votre premier Amiral illustre</French>
        <German>Euer erster Großer Admiral</German>
        <Italian>First great admiral</Italian>
        <Spanish>First great admiral</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GREAT_ADMIRAL_HEAD</Tag>
        <English>First great admiral</English>
        <French>Votre premier Amiral illustre</French>
        <German>Der Kommandeur der Flotte</German>
        <Italian>First great admiral</Italian>
        <Spanish>First great admiral</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_GREAT_ADMIRAL_TEXT</Tag>
        <English>Your first great admiral is awaiting your orders. Use him wisely![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Votre premier Amiral illustre est sous vos ordres, sachez l'utiliser avec sagesse ![NEWLINE][NEWLINE]</French>
        <German>Endlich ist er eingetroffen! Der von der Krone lang' versprochene Admiral, der neue Kommandeur Eurer Flotte![NEWLINE][NEWLINE]Ist er der richtige Mann, um aus Eurem zusammengewürfelten Haufen gut ausgebildete Seeleute zu machen, die gegen das Wetter, die Piraten und die Flotten fremder Herrscher bestehen zu können? Ihr hofft es inständig, denn ohne Anbindung an die Heimat - ohne Flotte - wäre das Abenteuer in der Neuen Welt nur allzu schnell wieder beendet![NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your first great admiral is awaiting your orders, use him wisely![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Your first great admiral is awaiting your orders, use him wisely![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_WAREHOUSES</Tag>
        <English>Three Warehouses</English>
        <French>Trois entrepôts</French>
        <German>Viele Lagerhallen</German>
        <Italian>Three Warehouses</Italian>
        <Spanish>Three Warehouses</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_WAREHOUSES_HEAD</Tag>
        <English>Three Warehouses</English>
        <French>Trois entrepôts</French>
        <German>Eine Frage der Planung</German>
        <Italian>Three Warehouses</Italian>
        <Spanish>Three Warehouses</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_WAREHOUSES_TEXT</Tag>
        <English>You have built great warehouses which will help your colonists increase the wealth of your nation.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez construit trois entrepôts. Ces entrepôts vont contribuer à l'accroissement des richesses du Nouveau Monde.</French>
        <German>Erstaunt hebt der Verwalter den Kopf. "Wo sollen wir das Bauholz lagern, mein Herr?", wiederholt der Fuhrmann seine Frage. "Na, wo wohl, guter Mann?" "Das frage ich Euch, es sind immerhin fünfzig Klafter. Acht Planwagen karrten ihn in unserem Tross heran. Wenn wir das abladen, versperrt der Stapel rasch die Hauptstraße dieses Dorfes." "Nun", lächelt der Verwalter darob, "dann schafft ihn doch in die Lagerhalle, die wir mit Eurer letzten Lieferung gebaut haben."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have built some great warehouses which will help your colonists to increase the wealth oy your nation.</Italian>
        <Spanish>You have built some great warehouses which will help your colonists to increase the wealth oy your nation.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_WEAVERS_HOUSE</Tag>
        <English>Your first weaver's house</English>
        <French>Première maison de tisserand</French>
        <German>Eure erste Weberei</German>
        <Italian>Your first weavers house</Italian>
        <Spanish>Your first weavers house</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_WEAVERS_HOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Your first weaver's house</English>
        <French>Première maison de tisserand</French>
        <German>Weberknecht</German>
        <Italian>Your first weavers house</Italian>
        <Spanish>Your first weavers house</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_WEAVERS_HOUSE_TEXT</Tag>
        <English>Your colonists begin to produce cloth.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Grâce à cette première maison, vos colons sont en mesure de produire du tissu.</French>
        <German>Unablässig huschen Hände und Augen ihrer fünf Kinder hin und her, folgen den flinken Bewegungen des Webschiffs. Die Witwe zeigt Euch stolz den ersten Ballen Stoff, der fertig wurde. "Eine anständige Arbeit!" lobt Ihr. "Dafür werde ich einen guten Preis erzielen. Und Euch soll es auch nicht zum Schaden gereichen." Erwartungsfroh blickt Euch die gute Frau, deren Gatte im letzten Winter beim Holzhacken im nahen Wald von Wölfen angefallen wurde, an. "Jeden ersten Samstag im Monat sollt Ihr schon am frühen Abend mit der Arbeit aufhören können, um das Grab Eures Mannes zu pflegen." Dankbar strahlt Euch das wackere Weib an. Beim Hinausgehen zertreten Eure Stiefel beiläufig einen arglosen Weberknecht, der über die Türschwelle krabbelt. Es kümmert Euch nicht.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your colonists begin to produce cloth.</Italian>
        <Spanish>Your colonists begin to produce cloth.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_WEAVERS_HOUSE</Tag>
        <English>Three weavers' houses</English>
        <French>Trois maisons de tisserand</French>
        <German>Mehr Webereien</German>
        <Italian>Three weavers houses</Italian>
        <Spanish>Three weavers houses</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_WEAVERS_HOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Three weavers' houses</English>
        <French>Trois maisons de tisserand</French>
        <German>Stoff für Geschichten</German>
        <Italian>Three weavers houses</Italian>
        <Spanish>Three weavers houses</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_WEAVERS_HOUSE_TEXT</Tag>
        <English>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of clothes.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos colons disposent dorénavant d'infrastructures leur permettant de produire des vêtements en quantité.</French>
        <German>"Ich wette, er verkauft das Tuch nach Europa!", meint der erste und winkt nach der Schankmaid. "I wo, der tauscht den Stoff bei den Wilden ein und lässt sich Goldnuggets dafür geben", hält der zweite dagegen und rülpst bekräftigend. "Weder noch!", behauptet der Dritte, "er lässt Segel daraus nähen und schickt Kaperfahrer aufs Meer! So würde ich es jedenfalls tun, wenn ich der Gouverneur wäre!" "Bist du aber nicht", fährt die dralle Kellnerin dazwischen. "Du bist nur ein Weberknecht wie deine Saufkumpane. Aber ich kann euch sagen, wohin all das Tuch geht, dass ihr fertigen müsst ..." Die drei beugen sich neugierig vor. "Der feine Herr Gouverneur lässt mir Unterröcke daraus schneidern!" Die Weber feixen und johlen.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of clothes.</Italian>
        <Spanish>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of clothes.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_DISTILLERS_HOUSE</Tag>
        <English>Your first distillery</English>
        <French>Première distillerie</French>
        <German>Eure erste Rumbrennerei</German>
        <Italian>Your first distillery</Italian>
        <Spanish>Your first distillery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_DISTILLERS_HOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Your first distillery</English>
        <French>Première distillerie</French>
        <German>Hochgeistiges</German>
        <Italian>Your first distillery</Italian>
        <Spanish>Your first distillery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_DISTILLERS_HOUSE_TEXT</Tag>
        <English>Your colonists begin to produce rum.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Grâce à cette première distillerie, vos colons sont en mesure de produire du rhum/</French>
        <German>Ihr wischt Euch die schwitzige Stirn. Heiße Dämpfe füllen die Brennerei und Eure Lungen. Leichter Schwindel packt Euch, aber auch Heiterkeit. Eine Zeit der Entbehrungen, bisweilen der Not liegt hinter Euch. Heute abend werdet Ihr Euch mit einem kleinen Krug des ersten selbstgebrannten Rums Eurer Kolonie belohnen.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your colonists begin to produce rum.</Italian>
        <Spanish>Your colonists begin to produce rum.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_DISTILLERS_HOUSE</Tag>
        <English>Three distilleries</English>
        <French>Trois distilleries</French>
        <German>Mehr Brennereien</German>
        <Italian>Three distilleries</Italian>
        <Spanish>Three distilleries</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_DISTILLERS_HOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Three distilleries</English>
        <French>Trois distilleries</French>
        <German>Rausch und Reibach</German>
        <Italian>Three distilleries</Italian>
        <Spanish>Three distilleries</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_DISTILLERS_HOUSE_TEXT</Tag>
        <English>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of rum.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos colons disposent dorénavant d'infrastructures leur permettant de produire du rhum en quantité.</French>
        <German>"Und so gebe ich kund", tönt der Ausrufer über den Marktplatz, "dass unser Schutzherr, der Gouverneur, zur Wahrung von Gottesfurcht und Anstand das Edikt erlässt, dass ein jeglicher Genuss berauschender Getränke bis auf weiteres untersagt ist." Mit einem lauten Murren antworten die Siedler. Vereinzelt werden Fäuste geschüttelt. Doch der Aufruhr verstummt, als ein Trupp Uniformierter auf den Platz trabt und drohend vom Sattel herunter in die Menge blickt. Ihr lächelt spöttisch und zieht den Vorhang der Kutsche zu, von der aus Ihr das Spektakel betrachtet habt. Wie nutzbringend es doch ist, fromm zu sein, denkt Ihr, wenn christliche Reinheit bewirkt, dass der selbstgebrannte Rum in der Kolonie nicht versoffen wird, sondern mit größrem Gewinn in Europa verkauft werden kann.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of rum.</Italian>
        <Spanish>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of rum.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_TOBACCONIST_HOUSE</Tag>
        <English>Your first tobacconist's house</English>
        <French>Première maison de cigarier</French>
        <German>Eure erste Zigarrenproduktion</German>
        <Italian>Your first tobacconist's house</Italian>
        <Spanish>Your first tobacconist's house</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_TOBACCONIST_HOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Your first tobacconist's house</English>
        <French>Première maison de cigarier</French>
        <German>Rauchergeschichten</German>
        <Italian>Your first tobacconist's house</Italian>
        <Spanish>Your first tobacconist's house</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_TOBACCONIST_HOUSE_TEXT</Tag>
        <English>Your colonists begin to produce cigars.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Grâce à cette première maison, vos colons sont en mesure de produire des cigares.</French>
        <German>Eben habt Ihr den Qualm tief eingeatmet, jetzt quillt er Euch aus Mund und Nase wieder aus dem Leib. Widerwärtig! denkt Ihr. Vielleicht auch widernatürlich? Immerhin soll auch dem Satan Rauch aus den Nüstern fahren. Ihr schnuppert. Schwefelig riecht es nicht, vielleicht ist doch nicht der Beelzebub am Werke. Ihr denkt daran, was Euch der einheimische Dolmetscher erzählt hat. Tabak lindere jedes Leiden und erquicke den Geist, hat er behauptet. Vielleicht keine wahre Geschichte, aber eine, die die Neugierde weckt. Ihr beschließt, sie auch den Händlern in Europa zu erzählen, wenn Ihr ihnen die ersten Zigarren aus der Neuen Welt bringt.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your colonists begin to produce cigars.</Italian>
        <Spanish>Your colonists begin to produce cigars.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_TOBACCONIST_HOUSE</Tag>
        <English>Several tobacconists' houses</English>
        <French>Plusieurs maisons de cigarier</French>
        <German>Mehr Zigarren</German>
        <Italian>Several tobacconist's houses</Italian>
        <Spanish>Several tobacconist's houses</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_TOBACCONIST_HOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Several tobacconists' houses</English>
        <French>Plusieurs maison de cigarier</French>
        <German>Ein Nichtraucher als König</German>
        <Italian>Several tobacconist's houses</Italian>
        <Spanish>Several tobacconist's houses</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_TOBACCONIST_HOUSE_TEXT</Tag>
        <English>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of cigars.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos colons disposent dorénavant d'infrastructures leur permettant de produire des cigares en quantité.</French>
        <German>"Herr Gouverneur, wir verkaufen mehr Tabak in Europa als je zuvor", berichtet Euer Handelsgesandter. "Doch in England hat nun der sittenstrenge König Jacobus den Thron bestiegen. Er hat höchstselbst ein Pamphlet verfasst, das überall kursiert." Stirnrunzelnd nehmt Ihr Eurem Handelsgesandten die Flugschrift ab und studiert sie. "Man hört, der Rauch lindere Fieber, vermindere Schlaffheit, schärfe den Geist, gewähre Schlaf. Man liest, der Rauch fliege in die windungsreichen Höhlen des Gehirns hinauf. Nun, legt endlich diese Tollheit ab! Sie ist dem Geruch nach ekelhaft, für das Hirn schädlich, für die Lunge nachteilig. Die Dünste des schwarzen Rauchs sind Sinnbild des Höllenbrodems!"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of cigars.</Italian>
        <Spanish>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of cigars.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_FUR_TRADERS_HOUSE</Tag>
        <English>Your first fur trader's house</English>
        <French>Premier atelier de fourreur</French>
        <German>Eure erste Pelzhändlerhütte</German>
        <Italian>Your first fur trader's house</Italian>
        <Spanish>Your first fur trader's house</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_FUR_TRADERS_HOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Your first fur trader's house</English>
        <French>Premier atelier de fourreur</French>
        <German>Nachruhm</German>
        <Italian>Your first fur trader's house</Italian>
        <Spanish>Your first fur trader's house</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_FUR_TRADERS_HOUSE_TEXT</Tag>
        <English>Your colonists begin to produce furs.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Grâce à ce premier atelier, vos colons sont en mesure de produire des manteaux.</French>
        <German>Kaum vorstellbar, dass ein solch schöner Pelz vor kurzem noch ein solch hässliches Tier geschmückt hat. Eines, das wie eine übergroße Wasserratte durch die Flüsse paddelt und sich mit seinen Füßchen Verstecke im Gestrüpp baut. Dumm ist er wohl nicht, der Gevatter Biber. Aber nicht klug genug, als dass er sich von Euren Männern nicht die Haut abziehen lassen müsste. Der Pelzhändler zeigt Euch den ersten Mantel, den er aus dem weichen Pelz gefertigt hat. Ihr nickt wohlwollend. "Wohlan, Herr Biber!" murmelt Ihr, "Ich mache Euch in Europa berühmt!"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your colonists begin to produce furs.</Italian>
        <Spanish>Your colonists begin to produce furs.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_FUR_TRADERS_HOUSE</Tag>
        <English>Several fur traders' houses</English>
        <French>Plusieurs ateliers de fourreur</French>
        <German>Mehrere Pelzhändlerhütten</German>
        <Italian>Several fur trader's houses</Italian>
        <Spanish>Several fur trader's houses</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_FUR_TRADERS_HOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Several fur traders' houses</English>
        <French>Plusieurs ateliers de fourreur</French>
        <German>Grausame Götter</German>
        <Italian>Several fur trader's houses</Italian>
        <Spanish>Several fur trader's houses</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_FUR_TRADERS_HOUSE_TEXT</Tag>
        <English>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of coats.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos colons disposent dorénavant d'infrastructures leur permettant de produire des manteaux en quantité.</French>
        <German>"Großvater", fragt der Indianerjunge, "Biber bauen Häuser, sie haben Familien, und sie haben geschickte Pfoten, die wie Hände sind. Sie sind fast wie wir. Glauben auch sie an Götter?" Der alte Mann zieht gemächlich an seiner Pfeife. "Hmm ... was meinst denn du, kleiner Krieger?" "Ich glaube, dass sie an Götter glauben. Sie sehen sie jeden Tag. Es sind viele Götter, und sie sind böse. Sie sind allmächtig und grausam. Sie töten die Biber zu Hunderten, ziehen ihnen die Haut ab und lassen die nackten Leichen den Fluss hinabtreiben."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of coats.</Italian>
        <Spanish>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of coats.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_BLACKSMITH_HOUSE</Tag>
        <English>Your first blacksmith house</English>
        <French>Votre premier atelier de forgeron</French>
        <German>Eure erste Schmiede</German>
        <Italian>Your first blacksmith house</Italian>
        <Spanish>Your first blacksmith house</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_BLACKSMITH_HOUSE_HEAD</Tag>
        <English>You have built your first blacksmith house</English>
        <French>Votre premier atelier de forgeron</French>
        <German>Das Glück der kleinen Dinge</German>
        <Italian>You have built your first blacksmith house</Italian>
        <Spanish>You have built your first blacksmith house</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_BLACKSMITH_HOUSE_TEXT</Tag>
        <English>After finishing your first blacksmith house, your colonists have a place to produce tools.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Grâce à ce premier atelier, vos colons sont en mesure de produire des outils.</French>
        <German>"Hier, Herr!" Ehrerbietig öffnet der vierschrötige Mann seine schwielige Hand. Dann schaut er Euch ins Gesicht und lächelt stolz. Ihr nehmt entgegen, was der Schmied Euch gebracht hat - den ersten in Eurer Kolonie gefertigten Nagel. Ihr wisst, dass Hunderte, Tausende folgen werden, dass Eure Schmiede noch viele Nägel, Bolzen, Nieten, Klammern herstellen werden. Doch wird jemals ein Nagel so wunderschön glänzen wie dieser erste? Sicher nicht.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>After finishing your first blacksmith house the colonists have a place to produce tools.</Italian>
        <Spanish>After finishing your first blacksmith house the colonists have a place to produce tools.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_ARMORY</Tag>
        <English>Your first armory</English>
        <French>Votre première armurerie</French>
        <German>Eure erste Waffenkammer</German>
        <Italian>Your first armory</Italian>
        <Spanish>Your first armory</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_ARMORY_HEAD</Tag>
        <English>You have built your first armory</English>
        <French>Votre première armurerie</French>
        <German>Wehrhaft</German>
        <Italian>You have built your first armory</Italian>
        <Spanish>You have built your first armory</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_ARMORY_TEXT</Tag>
        <English>After finishing your first armory the colonists can make their own guns.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Grâce à cette première armurerie, vos colons sont en mesure de produire des mousquets. A vos armes !</French>
        <German>Ihr wiegt die Muskete in Euren Händen, zieht den Ladestock hervor, befühlt die Zündpfanne, riecht am Schwarzpulverbeutel. Ihr nickt befriedigt. Dieses Probestück ist so gut wie die Waffen aus der Heimat, diese erste Muskete, die hier in der Neuen Welt gefertigt wurde, in Eurer ersten Waffenkammer. Na dann![NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>After finishing your first armory the colonists have a place to produce guns.</Italian>
        <Spanish>After finishing your first armory the colonists have a place to produce guns.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_WHALE_OIL_HOUSE</Tag>
        <English>Your first train oil manufactory</English>
        <French>Votre premier pressoir à huile</French>
        <German>Eure erste Trankocherei</German>
        <Italian>Your first train oil manufacture</Italian>
        <Spanish>Your first train oil manufacture</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_WHALE_OIL_HOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Your first train oil manufactory</English>
        <French>Votre premier pressoir à huile</French>
        <German>Es werde Licht</German>
        <Italian>Your first train oil manufacture</Italian>
        <Spanish>Your first train oil manufacture</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_WHALE_OIL_HOUSE_TEXT</Tag>
        <English>Your colonists begin to produce train oil.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Grâce à ce premier pressoir, vos colons sont en mesure de produire de l'huile de baleine.</French>
        <German>Behutsam dreht Ihr die feine Messingschraube. Der schmale Docht hebt sich aus seiner Fassung und das eben noch kleine bläuliche Geflacker wächst zu einer großen hellgelben Flamme. Mild und ruhig beleuchtet sie Eure Schreibstube. Alles ist in einen heimeligen Schein getaucht, von den Papieren auf dem Tisch bis zur gegenüberliegenden Wand. Euer Blick fällt auf den groben Eisenring dort und die rußgeschwärzten Bohlen dahinter. Wie lange habt ihr Euch die Augen im flackernden Licht von Kienspänen verdorben? Flink und mühelos können sie nun über Buchstaben und Ziffern eilen, Ziffern, die auch bald schon von den Erlösen besten Lampenöls in Europa künden werden.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your colonists begin to produce train oil.</Italian>
        <Spanish>Your colonists begin to produce train oil.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_WHALE_OIL_HOUSE</Tag>
        <English>Two train oil manufactories</English>
        <French>Deux pressoirs à huile</French>
        <German>Mehr Trankochereien</German>
        <Italian>Two train oil manufactures</Italian>
        <Spanish>Two train oil manufactures</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_WHALE_OIL_HOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Two train oil manufactories</English>
        <French>Deux pressoirs à huile</French>
        <German>Eine Frage der Lufthoheit</German>
        <Italian>Two train oil manufactures</Italian>
        <Spanish>Two train oil manufactures</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_WHALE_OIL_HOUSE_TEXT</Tag>
        <English>Now your colonists have enough buildings to render a lot of blubber. Ah, the sweet smell of success![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos colons disposent dorénavant d'infrastructures leur permettant de produire de l'huile de baleine en quantité.</French>
        <German>Zugegeben, die frische Seeluft ist nicht mehr so, wie sie noch bei Eurer Ankunft in der Neuen Welt war. Vor allem die Dünste der Trankochereien sind bei auflandigem Wind eine Anfechtung für die Nase, man beginnt bereits zu murren. Damit sollte bald Schluss sein. Vor Euch stapelt der hiesige Quartiermeister Fässchen feinsten Waffenöls für die Gewehre der Milizen auf. Im schummrigen Licht der Lagerhalle erkennt ihr irdene Krüge voll Lampenöl, vortrefflich geeignet zur abendlichen Bibellektüre puritanischer Seelen. Auch an die eher den weltlichen Genüssen Zugeneigten ist gedacht. Fischbeinmieder hängen an ihren Schnüren von einem Balken, eine Kiste voll Ambrabrocken wartet auf kundige Weiterverarbeitung. Von fromm bis frivol würde heute Abend ein jeder etwas Passendes mit nach Hause nehmen. Zufrieden nickt Ihr dem Quartiermeister zu.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of blubber.</Italian>
        <Spanish>Now your colonists have enough buildings to produce a lot of blubber.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_LANDING_STAGE</Tag>
        <English>Many landing stages</English>
        <French>De nombreux embarcadères</French>
        <German>Viele Bootsstege</German>
        <Italian>Many landing stages</Italian>
        <Spanish>Many landing stages</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_LANDING_STAGE_HEAD</Tag>
        <English>You have built many landing stages</English>
        <French>De nombreux embarcadères</French>
        <German>Petri Heil!</German>
        <Italian>You have built many landing stages</Italian>
        <Spanish>You have built many landing stages</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_LANDING_STAGE_TEXT</Tag>
        <English>You have many places for your colonists to cast their nets.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos  pêcheurs peuvent étendre leurs filets depuis de nombreux ports.</French>
        <German>Das scheue Licht der Morgensonne weckt Euch, doch seid Ihr keineswegs der erste, der zeitig sein Tagewerk beginnt. Ihr tretet an die Fensterluke und seht aufs Wasser. Viele schmale, weißfahle Flecken tanzen auf den Wellen, treiben auf dem Meer. In all Euren Küstenstädtchen segeln die Fischer hinaus. Ihr täglicher Fang nährt die Kolonisten allerorten.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>In many places the colonists can feed on fishes.</Italian>
        <Spanish>In many places the colonists can feed on fishes.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_SCOUTS</Tag>
        <English>Two seasoned scouts</English>
        <French>Deux éclaireurs aguerris</French>
        <German>Zwei Routinierte Späher</German>
        <Italian>Two seasoned scouts</Italian>
        <Spanish>Two seasoned scouts</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_SCOUTS_HEAD</Tag>
        <English>Two seasoned scouts</English>
        <French>Deux éclaireurs aguerris</French>
        <German>Ein weitgereister Mann</German>
        <Italian>Two seasoned scouts</Italian>
        <Spanish>Two seasoned scouts</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWO_SCOUTS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have two seasoned scouts. Use them to unravel the mysteries of the unknown world![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Avec vos deux éclaireurs aguerris, explorez les mystères de cette nouvelle terre inconnue !</French>
        <German>Von Kopf bis Fuß mustert Ihr den Mann. Fleckig ist seine lederne Kleidung und löchrig sein Schuhwerk. Staub liegt auf seinem Haar und Vorsicht in seinen Augen. Dieser Scout ist vielen Gefahren begegnet und hat sie allesamt überlebt. Ihr lächelt und reicht ihm die Hand. "Willkommen in meinen Diensten!"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have two seasoned scouts. Use them to unravel the mysteries of that unknown world!</Italian>
        <Spanish>Now you have two seasoned scouts. Use them to unravel the mysteries of that unknown world!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_LIGHT_CANNONS</Tag>
        <English>Ten Light Artillery</English>
        <French>Dix artilleries légères</French>
        <German>Zehn Leichte Artillerien</German>
        <Italian>Ten Light Artillery</Italian>
        <Spanish>Ten Light Artillery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_LIGHT_CANNONS_HEAD</Tag>
        <English>Ten Light Artillery</English>
        <French>Dix artilleries légères</French>
        <German>Achtsam</German>
        <Italian>Ten Light Artillery</Italian>
        <Spanish>Ten Light Artillery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_LIGHT_CANNONS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have many cannon garrisons. Use them to defend your cities![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Maintenant que vous disposez de nombreux canons de garnison, utilisez les pour défendre vos villes !</French>
        <German>Der Morgen graut heran. Geduckt huscht der Fremde von Stamm zu Stamm, bis er sich fallen lässt. Der Waldrand reicht hier bis dicht an den Wall. Aufmerksam späht er hinauf zur Zinne - und erschrickt, als der erste Strahl der aufgehenden Sonne mit einem silbrigen Funkeln erwidert wird. Eine Artilleriegarnison wacht über die Siedlung. Aufmerksam spähen die Soldaten ins Umland. "Verflixt!", murmelt der Kundschafter. "Leichte Beute werden meine Leute hier keine finden ..."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have many cannon garrisons. Use them to defend your cities!</Italian>
        <Spanish>Now you have many cannon garrisons. Use them to defend your cities!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_RANCHERS</Tag>
        <English>Two Master Ranchers</English>
        <French>Deux experts éleveurs</French>
        <German>Zwei Meisterrancher</German>
        <Italian>Two Master Ranchers</Italian>
        <Spanish>Two Master Ranchers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_RANCHERS_HEAD</Tag>
        <English>Two Master Ranchers</English>
        <French>Deux experts éleveurs</French>
        <German>Unverdienter Spott</German>
        <Italian>Two Master Ranchers</Italian>
        <Spanish>Two Master Ranchers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_RANCHERS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have two master ranchers. Use them to breed herds of horses![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous disposez dorénavant de deux experts éleveurs. Utilisez les pour produire de nombreux chevaux !</French>
        <German>Hämisches Jungenlachen lässt Euch herumfahren. Über wen gackern die beiden Gören da? Mit ausgestreckten Fingern verfolgen sie den Gang des Mannes, halten sich die Bäuche und rufen so manches derbe Spottwort. Der Geschmähte stapft indes auf seinen O-Beinen unverdrossen vorbei und verzieht keine Miene. Mit ein paar geschwinden Schritten seid Ihr auf der anderen Straßenseite und zieht den Frechdachsen die Ohren lang. "Wisst ihr denn nicht, wer dieser Mann ist, was wir ihm verdanken? Dieser Rancher ist der wichtigste Pferdezüchter unserer Kolonien. Ohne ihn müssten unsere Soldaten zu Fuß durchs Umland patrouillieren!" Beschämt neigen die Kinder die Köpfe.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have two master ranchers. Use them to breed a lot of horses!</Italian>
        <Spanish>Now you have two master ranchers. Use them to breed a lot of horses!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_MILITIAS</Tag>
        <English>Three Militiamen</English>
        <French>Trois milices</French>
        <German>Ihr habt Eure dritte Siedlermiliz aufgestellt</German>
        <Italian>Three Militiamans</Italian>
        <Spanish>Three Militiamans</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_MILITIAS_HEAD</Tag>
        <English>Three Militiamen</English>
        <French>Trois milices</French>
        <German>Die Siedlermiliz</German>
        <Italian>Three Militiamans</Italian>
        <Spanish>Three Militiamans</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_MILITIAS_TEXT</Tag>
        <English>You have recruited some of your settlers for military service. They must be strong enough to parry native raids and protect the colony...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez recrutés quelques colons pour service militaire. Espérons qu'ils soient suffissament puissants pour protéger la colonie des raids indigènes...</French>
        <German>Kopfschüttelnd steht der Milizoffizier vor den neuen Rekruten. "Und sowas schickt man mir zur Ausbildung? Wie soll ich denn damit die Kolonie schützen? Wer von Euch hat schon mal eine Waffe abgefeuert oder mit dem Bajonett zugestoßen? Keiner, was...Wieso habt ihr euch blos freiwillig gemeldet?" brüllt der auf die zerlumpten Gestalten ein, die der Gouverneur stolz als 'seine neue Siedlermiliz' bezeichnet. [NEWLINE][NEWLINE] Betretenes Schweigen bei den Rekruten. "Bajonette? Ich dachte, hier bekommen wir drei Mahlzeiten pro Tag, einen Platz zum Schlafen und genügend Tabak. Von Kämpfen gegen die Indianer hat der Werbeoffizier aber nichts gesagt," raunt einer der Rekruten seinem Kameraden zu...[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have recruited some of your settlers for military service. Hopefully they are strong enough to parry the native raids and to protect the colony...[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have recruited some of your settlers for military service. Hopefully they are strong enough to parry the native raids and to protect the colony...[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CONTINENTAL_GUARD</Tag>
        <English>First Continental Guard recruited</English>
        <French>Première garde continentale recrutée</French>
        <German>Ihr habt Eure erste Kontinentalgarde aufgestellt</German>
        <Italian>First Continental Guard recruited</Italian>
        <Spanish>First Continental Guard recruited</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CONTINENTAL_GUARD_HEAD</Tag>
        <English>First Continental Guard</English>
        <French>Première garde continentale recrutée</French>
        <German>Auf dem Exerzierplatz</German>
        <Italian>First Continental Guard</Italian>
        <Spanish>First Continental Guard</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_CONTINENTAL_GUARD_TEXT</Tag>
        <English>You are now in command of your first Continental Guard regiment. [NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous êtes maintenant aux commandes de votre premier régiment de garde continentale.</French>
        <German>"Zweite Reihe laden, erste Reihe anlegen," drillt der Sergeant die neuen Rekruten. "Ich werde schon richtige Gardisten aus euch machen, und wenn wir den ganzen Tag und die ganze Nacht üben müssen." [NEWLINE][NEWLINE] "Immer und überall dasselbe und ich dachte immer, Gardisten müssen nur Wache schieben und auf Paraden marschieren," raunt der Rekrut seinem Kameraden neben ihm zu." [NEWLINE][NEWLINE] "Ruhe da, sonst lernt ihr's nie," schnauzt der Sergeant. "Immer wieder, nochmal von vorne! Bis ihr die Abläufe im Schlaf könnt! Kugel und Pulver einfüllen, Ladestock ansetzen, Laden, Anlegen, Zielen, Feuern und wieder eine Kugel einfüllen..."[NEWLINE][NEWLINE] </German>
        <Italian>You are now in command of your first continental guard regiment.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You are now in command of your first continental guard regiment.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_RANGER</Tag>
        <English>Three Rangers</English>
        <French>Trois gardes-forestiers</French>
        <German>Ihr habe Euren dritten Ranger rekrutiert</German>
        <Italian>Three Ranger</Italian>
        <Spanish>Three Ranger</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_RANGER_HEAD</Tag>
        <English>Three Rangers</English>
        <French>Trois gardes-forestiers</French>
        <German>Angriff aus dem Hinterhalt</German>
        <Italian>Three Ranger</Italian>
        <Spanish>Three Ranger</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_RANGER_TEXT</Tag>
        <English>You have recruited your third ranger. [NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez recruté trois gardes forestiers.</French>
        <German>"Ich weiß nicht General," meint der Gouverneur, "Wenn ich mir diese Kerle so ansehe. Furchteinflößend sind sie mir Sicherheit, aber ihre ranzigen Lederwämse kann ich bis hier riechen und ihre Ausrüstung ist sicher auch nicht vorschriftsmäßig. Messer, Tomahawks, langläufige Gewehre...und keine Disziplin im Leib, grüßen nicht mal ihre Offiziere." [NEWLINE][NEWLINE]"Sicher Sir, es sind rauhe Gesellen. Aber wenn ich ehrlich bin, habe ich da draußen in der Wildniss lieber einen von denen dabei als zehn unserer Gardesoldaten. Die Ranger kämpfen wie die Indianer, lesen ihre Spuren und dass sie angegriffen haben merkt man erst, wenn alles längst vorbei ist. Unsere Soldaten taugen nur gegen andere europäische Truppen. In der Wildniss sind sie so gut wie hilflos."[NEWLINE][NEWLINE] "Na, wenn ihr meint General. Solange sie unsere Frauen und den Rum in Ruhe lassen..."  </German>
        <Italian>You have recruited your third ranger. [NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have recruited your third ranger. [NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_HESSIAN</Tag>
        <English>Three Hessian Mercenaries</English>
        <French>Three Hessian Mercenaries</French>
        <German>Der Landgraf von Hessen-Kassel stellt euch noch mehr hessische Söldner zur Verfügung</German>
        <Italian>Three Hessian Mercenaries</Italian>
        <Spanish>Three Hessian Mercenaries</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_HESSIAN_HEAD</Tag>
        <English>Three Hessian Mercenaries</English>
        <French>Three Hessian Mercenaries</French>
        <German>Drei hessische Söldnerregimenter</German>
        <Italian>Three Hessian Mercenaries</Italian>
        <Spanish>Three Hessian Mercenaries</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_HESSIAN_TEXT</Tag>
        <English>You have recruited your third Hessian regiment. [NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez recruté trois gardes forestiers.</French>
        <German>"Ich weiß nicht General," meint der Gouverneur, "benötigen wir denn noch mehr ausländische Söldner bei uns? Wir können doch schon mehr schlecht als recht unsere eigenen Truppen ernähren und unterhalten. Die denken doch nur an ihren Sold. Wenn wir den nicht aufbringen können, dann zerstreuen sie sich in alle Winde und fangen womöglich an zu plündern. Und den Landgrafen von Hessen-Kassel müssen wir auch noch bezahlen. [NEWLINE][NEWLINE]Naja, wenigstens kämpfen können diese Kerle. Man hört ja die tollsten Geschichten. Sollen drei Schuss in der Minute abfeuern können und mit dem Bajonett sollen sie auch ganz flink sein." [NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have recruited your hessian regiment. [NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have recruited your third hessian regiment. [NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_REFUGEE</Tag>
        <English>Refugees Are Welcome</English>
        <French>Refugees are Welcome</French>
        <German>Erster Politischer Flüchtling</German>
        <Italian>Refugees are Welcome</Italian>
        <Spanish>Refugees are Welcome</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_REFUGEE_HEAD</Tag>
        <English>Refugees Are Welcome!</English>
        <French>Refugees are Welcome!</French>
        <German>Freidenker wohin das Auge blickt!</German>
        <Italian>Refugees are Welcome!</Italian>
        <Spanish>Refugees are Welcome!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_REFUGEE_TEXT</Tag>
        <English>You have recruited your first political refugee. Political refugees are very good students. They should be educated in schools/universities or at least be used as statesman or healers. [NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>You have recruited your first political refugee. Political refugees are very good students and should be educated in schools/universities or at least be used as statesman or healer. [NEWLINE][NEWLINE]</French>
        <German>Gouverneur, es ist wieder ein politischer Flüchtling in der neuen Welt angekommen. Wie man hört, ist er ein gebildeter und politisch aufgeklärter Mann. Ihr solltet ihn eventuell als Verwaltungsbeamten oder auch als Doktor einsetzen. Am besten dient dieser Fremde Eurer Kolonie jedoch, wenn ihr ihn in eine Schule, Akademie oder Universität steckt. Er wird schnell einen Beruf erlernen, den ihr derzeit in den Kolonien ganz besonders benötigt. Vertraut mir![NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have recruited your first political refugee. Political refugees are very good students and should be educated in schools/universities or at least be used as statesman or healer.  [NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have recruited your first political refugee. Political refugees are very good students and should be educated in schools/universities or at least be used as statesman or healer.  [NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_GOVERNOR</Tag>
        <English>The Governor arrives!</English>
        <French>The Governor arrives!</French>
        <German>Der König entsendet einen Stellvertreter!</German>
        <Italian>The Governor arrives!</Italian>
        <Spanish>The Governor arrives!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_GOVERNOR_HEAD</Tag>
        <English>The Governor arrives!</English>
        <French>The Governor arrives!</French>
        <German>Der Stellvertreter des Königs</German>
        <Italian>The Governor arrives!</Italian>
        <Spanish>The Governor arrives!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_GOVERNOR_TEXT</Tag>
        <English>Your King, sovereign by grace of God, sent his representative to the New World to consolidate his power in the colonies. We will have to deal with that. [NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Your king, sovereign by grace of God, sent his representative into the New World in order to ensure his power in the colonies. We will have to deal with that. [NEWLINE][NEWLINE]</French>
        <German>Euer König, Herrscher von Gottes Gnaden, hat seinen Stellvertreter in die Neue Welt gesandt, um die Kontrolle über die Kolonien zu sichern und um eine geordnete Verwaltung aufzubauen. So helfe uns Gott![NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your king, sovereign by grace of God, sent his representative into the New World in order to ensure his power in the colonies. We will have to deal with that. [NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Your king, sovereign by grace of God, sent his representative into the New World in order to ensure his power in the colonies. We will have to deal with that. [NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_VETERANS</Tag>
        <English>Three Veterans</English>
        <French>Trois officiers vétérans</French>
        <German>Drei Offiziere</German>
        <Italian>Three Veterans</Italian>
        <Spanish>Three Veterans</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_VETERANS_HEAD</Tag>
        <English>Three Veterans</English>
        <French>Trois officiers vétérans</French>
        <German>Das Rückgrat der Armee</German>
        <Italian>Three Veterans</Italian>
        <Spanish>Three Veterans</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_VETERANS_TEXT</Tag>
        <English>Your Veterans could become the heart of a great army ...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos soldats vétérances peuvent devenir le coeur d'une grande armée...</French>
        <German>Ein tiefes Brüllen lässt Euch zusammenzucken. Es klingt wie das Toben eines wilden Bären. Ihr schreitet zum Fenster und späht hinaus. Auf der Straße sind die Bürger stehengeblieben, starren mit offenen Mündern auf das Spektakel, das sich ihnen bietet. Die Hauptstraße herauf marschiert ein Trupp junger Rekruten. Schweres Marschgepäck beugt ihren Rücken, Schweiß tropft von ihren roten Gesichtern. Hinter ihnen stapft ein Mann her und schreit die jungen Burschen unentwegt an. Mütter am Straßenrand halten ihren Kindern erschrocken die Ohren zu, damit deren zarte Seelen nicht am rauen Kommandoton und den Flüchen des Offiziers Schaden nehmen. Ihr lächelt zufrieden, denn ihr wisst, dass Drill das Rückgrat der Armee bildet.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your veterans could become the heart of a great army ...</Italian>
        <Spanish>Your veterans could become the heart of a great army ...</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWENTY_VETERANS</Tag>
        <English>Twenty Veterans</English>
        <French>Vingt vétérans</French>
        <German>Zwanzig Offiziere</German>
        <Italian>Twenty Veterans</Italian>
        <Spanish>Twenty Veterans</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWENTY_VETERANS_HEAD</Tag>
        <English>Twenty Veterans</English>
        <French>Vingt vétérans</French>
        <German>Wasserschlacht</German>
        <Italian>Twenty Veterans</Italian>
        <Spanish>Twenty Veterans</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TWENTY_VETERANS_TEXT</Tag>
        <English>You have more than a bunch of Veterans, you have a well-trained army![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Avec un nombre aussi important de soldats vétérans, vous voilà à la tête d'une armée bien-entraînée !</French>
        <German>Der Griffel des alten Reserveoffiziers fliegt über die Schiefertafel. "Wenn wir nun also die Artillerie im Winkel von 30 Grad ausrichten und ..." Schmatzend klatscht der nasse Tafelschwamm neben die Schreibhand. Enttäuschtes Raunen ertönt aus den hinteren Bänken des Vorlesungssaals der Militärakademie. Ruhig dreht sich der knapp Verfehlte um: "Wenn die Herren in den oberen Reihen meinen Ausführung der letzten Woche über den Drall von Projektilen gefolgt wären, hätten sie jetzt ein Disziplinarverfahren am Hals. So dürfen sie es ihrer ballistischen Unfähigkeit danken, dass sie lediglich die Reinigung des Scheißhauses übernehmen werden." Er bückt sich. "Im übrigen hatte ich den Schwamm bereits vermisst. Wenn wir nun also die Artillerie ..."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have now more than a bunch of veterans, you have a well trained army![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have now more than a bunch of veterans, you have a well trained army![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_DISTILLERS</Tag>
        <English>Three Master Distillers</English>
        <French>Trois maîtres distillateurs</French>
        <German>Drei Meisterrumbrenner</German>
        <Italian>Three Master Distillers</Italian>
        <Spanish>Three Master Distillers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_DISTILLERS_HEAD</Tag>
        <English>Three Master Distillers</English>
        <French>Trois maîtres distillateurs</French>
        <German>Prosit!</German>
        <Italian>Three Master Distillers</Italian>
        <Spanish>Three Master Distillers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_DISTILLERS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have some distinguished distillers. Let's drink to that![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Buvons donc un verre à la santé de nos maîtres distillateurs ! Hips !</French>
        <German>"Herr Pfarrer", spricht die junge Bürgersfrau den Geistlichen an, "warum duldet Ihr solche Gestalten in unserem Städtchen?" Mit dem Kopf winkt sie verstohlen hinüber. "Ein Trunkenbold ist dieser Kerl. Er stinkt nach Branntwein, bläst Darmwinde aus wie ein Ochse beim Weiden und kratzt sich im Schritt, wie es ihm beliebt." "Das mag sein", erklärt der Gottesmann freundlich, "doch beherrscht er die Kunst des Fermentierens und Destillierens wie kein Zweiter. Von dem Gold, das sein Rum in Europa einbringt, hat der Herr Gouverneur meine Kirche bauen lassen."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have some well versed distillers. Cheers![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have some well versed distillers. Cheers![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WEAVERS</Tag>
        <English>Three Master Weavers</English>
        <French>Trois maîtres tisserands</French>
        <German>Drei Meisterweberinnen</German>
        <Italian>Three Master Weavers</Italian>
        <Spanish>Three Master Weavers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WEAVERS_HEAD</Tag>
        <English>Three Master Weavers</English>
        <French>Trois maîtres tisserands</French>
        <German>Flink und fleißig</German>
        <Italian>Three Master Weavers</Italian>
        <Spanish>Three Master Weavers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WEAVERS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have some hard-working weavers. And pretty, too![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous disposez dorénavant de nombreuses couturières, et elles sont plutôt mignonnes en plus !</French>
        <German>"Was gibt es denn hier zu sehen!?", ruft Ihr und klatscht in die Hände. Die drei Buben, die durch das Fenster hineinstierten, drehen sich erschrocken um, erkennen Euch und stieben auseinander. Ihr lacht ihnen hinterher - und tretet dann neugierig näher, um selber einen Blick zu riskieren. "Dunnerlittchen!" entfährt es Euch leise. "Was für ein Weib!" Mit offenem Mund staunt Ihr, welch fingerfertiges Geschick die junge Frau besitzt, die in der Hütte ihrem Handwerk nachgeht. Plötzlich bemerkt das Frauenzimmer, das es beobachtet wird, und blickt auf. "Na na, Herr Gouverneur", sagt es neckisch, "habt Ihr denn noch nie einer Frau beim Weben zugesehen?"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have some hard-working weavers. And they are pretty too![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have some hard-working weavers. And they are pretty too![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TOBACCONISTS</Tag>
        <English>Three Master Tobacconists</English>
        <French>Trois maîtres cigariers</French>
        <German>Drei Meisterzigarrendreher</German>
        <Italian>Three Master Tobacconists</Italian>
        <Spanish>Three Master Tobacconists</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TOBACCONISTS_HEAD</Tag>
        <English>Three Master Tobacconists</English>
        <French>Trois maîtres cigariers</French>
        <German>Blauer Dunst</German>
        <Italian>Three Master Tobacconists</Italian>
        <Spanish>Three Master Tobacconists</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TOBACCONISTS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have some trusty tobacconists. Let's sell their cigars! Or smoke them ...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Nous avons de nombreux fabricants de cigares. Allons donc les vendre ! Ou les fumer ... ?</French>
        <German>"Tabak ist ein Labsal für Geist und Körper", raunt der Mann und schmaucht seine Pfeife. "Sein Rauch erfrischt und entkrampft und lässt einen das Leben leichter nehmen. Wenn ich aufstehe, zünde ich mir mein Pfeifchen an, und erst wenn ich schlafen gehe, lösche ich es. Glaubt mir, Herr Gouverneur, der Tabakgenuss dient der Gesundheit noch vortrefflicher als der Aderlass oder das Amulett eines Heiligen!" Ihr betrachtet die pergamentene Haut des Zigarrenmeisters und seine braunen Zähne, riecht seinen Atem und nickt begütigend. "Gott schütze Euch, guter Mann! ... Gott schütze Euch."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have some well versed tobacconists. Let's sell their cigars! Or smoke them ...[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have some well versed tobacconists. Let's sell their cigars! Or smoke them ...[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FUR_TRADERS</Tag>
        <English>Three Fur Traders</English>
        <French>Trois fourreurs</French>
        <German>Drei Meisterpelzhändler</German>
        <Italian>Three Fur Traders</Italian>
        <Spanish>Three Fur Traders</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FUR_TRADERS_HEAD</Tag>
        <English>Three Fur Traders</English>
        <French>Trois fourreurs</French>
        <German>Geldadel</German>
        <Italian>Three Fur Traders</Italian>
        <Spanish>Three Fur Traders</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FUR_TRADERS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have some fine fur traders. Use them to produce splendid coats![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Nous avons de nombreux fourreurs. Nous allons pouvoir produire des manteaux splendides !</French>
        <German>Abschätzend blickt Ihr ihn an. Als wichtigster Bürger dieses Städtchens wurde er Euch angekündigt bei Eurer Inspektionsreise. Statt eines Geistlichen oder Gelehrten stellt man Euch nun diesen Händler vor. Einen Stutzer mit glänzender Samtweste, einem Spazierstock mit goldnem Griff und einem Umhang aus edelstem Pelzwerk - den er indes, wie Ihr wisst, selbst zugeschneidert hat. Ihr ergreift seine Hand und schenkt diesem wohlbetuchten Herrn ein wohlwollendes Lächeln. "Herr Pelzhändler", sagt Ihr, "habt Dank dafür, dass Ihr mit Euren feinen Waren nicht nur Euren Wohlstand mehrt, sondern auch den unserer Kolonien."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have some well versed fur traders. Use them to produce splendid coats![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have some well versed fur traders. Use them to produce splendid coats![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_HUNTER</Tag>
        <English>Five Expert Hunters</English>
        <French>Cinq chasseurs aguerris</French>
        <German>Fünf erfahrene Jäger</German>
        <Italian>Five Expert Hunters</Italian>
        <Spanish>Five Expert Hunters</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_HUNTER_HEAD</Tag>
        <English>Five Expert Hunters</English>
        <French>Cinq chasseurs aguerris</French>
        <German>Fallensteller stellen Fallen</German>
        <Italian>Five Expert Hunters</Italian>
        <Spanish>Five Expert Hunters</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_HUNTER_TEXT</Tag>
        <English>Now you have five experienced hunters. Use them to produce more food and furs. Use experienced trappers to produce more premium furs![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous disposez maintenent de cinq chasseurs expérimentés. Utilisez pour produire de la nourriture et des fourrures.</French>
        <German>"Zeigt mal her," deutet der Jäger auf das Gewehr des Robbenjägers, "was benutzt Ihr?"[NEWLINE][NEWLINE]"Das ist ein Gewehr mit besonders langem Lauf, damit kann ich auf sehr weite Entfernung noch gut treffen," erwidert dieser und reicht dem Jäger seine Waffe. "Aber Eure sieht mir auch sehr treffsicher aus.[NEWLINE][NEWLINE]"Ach, Ihr mit Euren Schießprügeln," schmunzelt der Trapper, "ich benutze grundsätzlich nur eins meiner Messer, um die Tiere zu erledigen." [NEWLINE][NEWLINE]"Ja, nachdem Ihr Ihnen zuerst eine Eurer Fallen vor die Nase gesetzt habt," lacht der Jäger und zwinkert dem Trapper herausfordernd zu."[NEWLINE][NEWLINE]"Schluss jetzt mit dem Geschwätz," ruft der Wirt zur Tür herein, "setzt Euch und dann gibt es erst mal frischen Hasenbraten und dazu ein gut eingeschenktes Bier!"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have five experienced hunter. Use them to produce more food and furs. Use experienced trapper to produce more premium furs![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have five experienced hunter. Use them to produce more food and furs. Use experienced trapper to produce more premium furs![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WHALE_OIL_COOKERS</Tag>
        <English>Two Train Oil Cookers</English>
        <French>Deux affineurs d'huile</French>
        <German>Zwei Meistertrankocher</German>
        <Italian>Two Train Oil Cookers</Italian>
        <Spanish>Two Train Oil Cookers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WHALE_OIL_COOKERS_HEAD</Tag>
        <English>Two Train Oil Cookers</English>
        <French>Deux affineurs d'huile</French>
        <German>Das pralle Leben</German>
        <Italian>Two Train Oil Cookers</Italian>
        <Spanish>Two Train Oil Cookers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WHALE_OIL_COOKERS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have some efficient whale oil cookers. What a bloody mess![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous disposez maintenant de plusieurs affineurs d'huile de baleine. Un métier où il ne faut pas avoir peur de voir du sang !</French>
        <German>"Wenn Herr Gouverneur gestatten, also bei allem, was recht ist, das nenne ich ein prachtvolles Weibsbild!" Ihr fahrt zusammen und dreht Euch um. Ein Zimmerer steht breitbeinig hinter Euch und grinst unzweideutig. Euer Blick folgte wohl etwas zu lange der Frau des Trankochers ...[NEWLINE]"Ich frage mich nur", fährt er fort, "warum diese Walfleischer immer die knackigsten Maiden erringen. Die Kerle stinken doch zum Himmel." Nun ist es an Euch zu lächeln. Dass die ebenso anregenden wie unnatürlichen Formen der holden Frau lediglich dem Fischbein ihres Gatten geschuldet sind, scheint dem braven Zimmermann nicht zu dämmern. [NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have some well versed train oil cookers. What a bloody handcraft![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have some well versed train oil cookers. What a bloody handcraft![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_TRAPPER</Tag>
        <English>Three Expert Trappers</English>
        <French>Three Expert Trapper</French>
        <German>Drei erfahrene Fallensteller</German>
        <Italian>Three Expert Trapper</Italian>
        <Spanish>Three Expert Trapper</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_TRAPPER_HEAD</Tag>
        <English>Three Expert Trappers</English>
        <French>Three Expert Trapper</French>
        <German>Ein edler Pelz</German>
        <Italian>Three Expert Trapper</Italian>
        <Spanish>Three Expert Trapper</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_TRAPPER_TEXT</Tag>
        <English>Now you have three experienced trappers. Use them to produce more premium furs![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Now you have three experienced trapper. Use them to produce more premium furs!</French>
        <German>"Fallensteller stellen Fallen, hier im Wald den Tieren allen..." siniert Ihr vor Euch hin, als Ihr bei einem Blick aus dem Fenster die neue Ladung feinster Premiumfelle ankommen seht, die die Trapper den großen Fluss hinunter in die Stadt gebracht haben. [NEWLINE][NEWLINE]Bald wird es in diesem Teil der Welt keine Bieber, Bären und andere Pelztieren mehr geben, wenn die alte Welt weiterhin so begierig auf diese Luxusware sein sollte. [NEWLINE][NEWLINE]"Ach was..." denkt ihr Euch, "solange die Kolonie daran so gut verdient wie bisher." Und schon ist es mit den Gewissensbissen auch schon wieder vorbei und Ihr widmet Euch wieder Eurem Nachmittagstee. [NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have three experienced trapper. Use them to produce more premium furs!</Italian>
        <Spanish>Now you have three experienced trapper. Use them to produce more premium furs!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WHALING_BOAT</Tag>
        <English>First Whaling Boat</English>
        <French>Premier baleinier</French>
        <German>Erster Walfänger</German>
        <Italian>First Whaling Boat</Italian>
        <Spanish>First Whaling Boat</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WHALING_BOAT_HEAD</Tag>
        <English>First Whaling Boat</English>
        <French>Premier baleinier</French>
        <German>Von Grünschnäbeln und Grauwalen</German>
        <Italian>First Whaling Boat</Italian>
        <Spanish>First Whaling Boat</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_WHALING_BOAT_TEXT</Tag>
        <English>You have obtained your first whaling boat. Yarr! From hell's heart I stab at thee![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous disposez de votre premier baleinier. Bon courage pour vos marins !</French>
        <German>"Wer von euch abgetakelten Belegnägeln hatte schon mal Planken unter den Füßen?" Der stoppelbärtige Maat stiert mit seinen grauen Augen durch das erste Licht des Tages. Vor ihm stehen mehr schlecht als recht eine Handvoll junger Burschen, die sich vor allem fragen, wo sie sind und was sie gestern getrunken haben. "Ich seh schon", ein schwarzer Strahl Tabaksaft landet vor einem zitternden Jüngling auf dem Deck, "hier muss ich weit ausholen, also, habt ihr dürren Heringe so was schon mal gesehen?" Er pflanzt den Holzschaft einer monströsen Harpune vor sich auf, bleiche Gesichter werden grün, grüne Gesichter aschfahl. "Ja, hol mich der Teufel, weiß irgendeiner von euch Muttersöhnchen überhaupt, dass es größeres Viehzeuch auf der Welt gibt als Ratten und Flöhe?"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have got your first whaling boat. Good luck![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have got your first whaling boat. Good luck![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FOUR_PIONEERS</Tag>
        <English>Four Pioneers</English>
        <French>Quatre pionniers endurcis</French>
        <German>Vier Kühne Pioniere</German>
        <Italian>Four Pioneers</Italian>
        <Spanish>Four Pioneers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FOUR_PIONEERS_HEAD</Tag>
        <English>Four Pioneers</English>
        <French>Quatre pionniers endurcis</French>
        <German>Selbst ist der Mann</German>
        <Italian>Four Pioneers</Italian>
        <Spanish>Four Pioneers</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FOUR_PIONEERS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have some seasoned pioneers. Let them build roads, lodges, farms, plantations, mines and whatever your colonists need![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Maintenant que nous disposons d'autant de pionniers qualifiés, faisons-leur construire des routes, des fermes, des plantations des abris de bûcherons, de mines et quoique ce soit d'autres dont nos colons ont besoin !</French>
        <German>Bärbeißig steht der Mann da, mustert Euch von Kopf bis Fuß - und schweigt. "Vielleicht habt Ihr mich beim ersten Mal nicht so recht verstanden", sprecht Ihr von Eurem Pferd herab, "ob Ihr einen Schluck Wasser für einen Reisenden übrig habt, fragte ich." Der Kerl spuckt aus. "Wer will das wissen?", grummelt er. "Nun, ich bin derjenige, der Euch den Auftrag gab, diesen Weg durchs Dickicht zu schlagen. Und den Lagerplatz anzulegen, vor dem Ihr steht." Kurz zögert er, dann glimmt Verständnis in den Augen des Manns auf und er lächelt. "Verzeiht meine Umgangsformen, Herr Gouverneur, ich komme selten unter Menschen."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have some seasoned pioneers. Let them build roads, lodges, farms, plantations, mines and whatever your colonists need![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have some seasoned pioneers. Let them build roads, lodges, farms, plantations, mines and whatever your colonists need![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EIGHT_LUMBERJACKS</Tag>
        <English>Eight Lumberjacks</English>
        <French>Huit experts bûcherons</French>
        <German>Viele Erfahrene Holzfäller</German>
        <Italian>Eight Lumberjacks</Italian>
        <Spanish>Eight Lumberjacks</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EIGHT_LUMBERJACKS_HEAD</Tag>
        <English>Eight Lumberjacks</English>
        <French>Huit experts bûcherons</French>
        <German>Wo gehobelt wird</German>
        <Italian>Eight Lumberjacks</Italian>
        <Spanish>Eight Lumberjacks</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_EIGHT_LUMBERJACKS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have many expert lumberjacks. T-I-M-B-E-R ... ![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Nous disposons maintenant de nombreux bûcherons. à nos haches !</French>
        <German>Wehmütiger Schmerz umschnürt Euer Herz, als das sanft glühende Licht der Abendsonne schräg über die Lichtung fällt. Dieser Urwald mit seinen alten Baumriesen ist prächtig, ein wahres Denkmal für die Macht des Himmlischen Herrn, der diese Neue Welt mit ihren Wundern erschaffen hat. War es gottgefällig, was Ihr Euren Männern befohlen habt? Viele Klafter Holz wurden hier in den letzten Wochen geschlagen. Und nicht nur in diesem Forst! Überall in den Küstenwäldern haben Kolonisten in Eurem Auftrag eine Schneise der Verwüstung durch die Natur gepflügt. Ihr schüttelt den Kopf und lächelt grimmig. Nicht die Bäume sind Eure Schutzbefohlenen, sondern die Siedler. Wer Städte bauen will, braucht Holz - und wo gehobelt wird, da fallen Späne ...[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have many expert lumberjacks. T-I-M-B-E-R ... ![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have many expert lumberjacks. T-I-M-B-E-R ... ![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_CONVERTED_NATIVES</Tag>
        <English>Six Converted Natives</English>
        <French>Six convertis</French>
        <German>Sechs Konvertierte</German>
        <Italian>Six Converted Natives</Italian>
        <Spanish>Six Converted Natives</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_CONVERTED_NATIVES_HEAD</Tag>
        <English>Six Converted Natives</English>
        <French>Six convertis</French>
        <German>Fromme Fron</German>
        <Italian>Six Converted Natives</Italian>
        <Spanish>Six Converted Natives</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_CONVERTED_NATIVES_TEXT</Tag>
        <English>Now you have won many converted natives to your banner. Providence be praised![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez converti de nombreux indigènes qui désirent travailler avec leurs frêres aux visages pâles.</French>
        <German>Immer leerer werden die Dörfer der Wilden, seitdem Eure Missionare die Einheimischen mit flammenden Predigten davon überzeugen, den heidnischen Götzen abzuschwören und ihre Seelen dem Heiligen Herrn Jesu zu weihen. Ganze Familien lassen sich bekehren und ziehen auf Geheiß des Priesters in die Städte der Weißen, um in deren Gotteshäusern die Heilige Kommunion zu empfangen - und um sich in den Kirchengemeinden durch fromme Frondienste nützlich zu machen.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have many converted natives who want to work for their white brothers.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have many converted natives who want to work for their white brothers.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_STATESMEN</Tag>
        <English>Ten Statesmen</English>
        <French>Dix hommes d'état vétérans</French>
        <German>Zehn Staatsmänner</German>
        <Italian>Ten Statesmen</Italian>
        <Spanish>Ten Statesmen</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_STATESMEN_HEAD</Tag>
        <English>Ten Statesmen</English>
        <French>Dix hommes d'état vétérans</French>
        <German>Zur Treue verpflichtet</German>
        <Italian>Ten Statesmen</Italian>
        <Spanish>Ten Statesmen</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_STATESMEN_TEXT</Tag>
        <English>Now you have ten sagacious statesmen. Your King does not share their enthusiasm ...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Nos colonies disposent dorénavant de dix hommes d'état expérimenté. Le Roi ne partage pas votre enthousiasme...</French>
        <German>"Habt Dank, dass Ihr mich empfangt, Herr Gouverneur. Mein Anliegen drängt." Mit einer Handbewegung fordert Ihr Euren Gast auf, frei zu sprechen. Ihr wisst, dass er zu den Honoratioren Eurer Hauptstadt zählt, dass sein Wort im Rat der Stadt Gewicht hat. "Die Zölle in Europa", erklärt der Mann, "wachsen ins Unerträgliche. All unser Fleiß bleibt unbelohnt, wenn der König unsere Exportwaren mit horrenden Steuern belegt." Ihr nickt. "Seid versichert, dass solche Klagen mich auch von den Ratsherren anderer Städte erreichen. Gewiss, wir sind unserem Landesherrn Treue schuldig, doch ist umgekehrt ..." "... der Landesherr auch uns zu Treue und Wohlverhalten verpflichtet", ergänzt der Politiker Euren Gedanken. "Nun, Herr Gouverneur, solltet Ihr der Meinung sein, dass wir uns unsere Rechte erzwingen müssen, dann könnt Ihr auf mich zählen ..." [NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have ten smart statesmen. Your king is not happy ...[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have ten smart statesmen. Your king is not happy ...[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_CRIMINALS</Tag>
        <English>Six Criminals</English>
        <French>Six bagnards</French>
        <German>Sechs Kleinkriminelle</German>
        <Italian>Six Criminals</Italian>
        <Spanish>Six Criminals</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_CRIMINALS_HEAD</Tag>
        <English>Six Criminals</English>
        <French>Six bagnards</French>
        <German>Unbegrenzte Möglichkeiten</German>
        <Italian>Six Criminals</Italian>
        <Spanish>Six Criminals</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_CRIMINALS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have six crafty criminals. Be patient! Some of them must want to escape ...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Avec les effectifs de prisonniers en nombre, notre bâgne commence à être craint par les voleurs en Europe. Je ne comprends pas, ce n'est pas l'image que vous voulez donner de nos colonies ?</French>
        <German>Der Wohlstand in Euren Kolonien wächst - und zieht so manchen Schmarotzer an, der es mit Recht und Moral nicht sonderlich ernst nimmt. War es wirklich klug gewesen, auch noch den abgefeimtesten Strolch an Bord Eurer Einwanderungsschiffe Willkommen zu heißen? Daheim warfen die Dorfbüttel und Stadtwachen ein strenges Auge auf solche Tagediebe und Maulaffen, Streuner und Gossenschläger. Kein Wunder, dass es das Pack in die Neue Welt zieht - in das Land der unbegrenzten Möglichkeiten.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have six criminals. Be patient! Perhaps some of them wish to take flight ...[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have six criminals. Be patient! Perhaps some of them wish to take flight ...[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_INDENTURED_SERVANTS</Tag>
        <English>Six Indentured Servants</English>
        <French>Six engagés</French>
        <German>Sechs Schuldknechte</German>
        <Italian>Six Indentured Servants</Italian>
        <Spanish>Six Indentured Servants</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_INDENTURED_SERVANTS_HEAD</Tag>
        <English>Six Indentured Servants</English>
        <French>Six engagés</French>
        <German>Der Lohn der Knechte</German>
        <Italian>Six Indentured Servants</Italian>
        <Spanish>Six Indentured Servants</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SIX_INDENTURED_SERVANTS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have some Indentured Servants. Be patient! Some of them will yearn for their freedom ...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Nos nombreux engagés aimeraient sans doute gagner leur liberté. Peut-être devrions nous les amener à l'école ?</French>
        <German>Ein Zuckerschlecken ist ihr Leben nicht. Schwerste Arbeit verrichten sie, schleppen und schuften. Doch währt dies bittere Leben nur sieben Jahre. Einst in der Heimat haben sie aus freien Stücken mit ihrem künftigen Dienstherrn einen Vertrag geschlossen. Er spendiert ihnen die Überfahrt in die Neue Welt, und sie verpfänden ihm im Gegenzug ihr Recht auf ein selbstbestimmtes Dasein. Sieben Jahre lang tun sie als Schuldknechte klaglos alles, was ihr Herr für nötig erachtet. Und dann? Dann gewährt er ihnen eine kleine Summe Geldes und schenkt ihnen einen Hof, der zwar unscheinbar, aber ihr Eigen ist. Und aus Schuldknechten werden freie Bürger.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have some Indentured Servants. Be patient! Perhaps some of them wish to go away ...[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have some Indentured Servants. Be patient! Perhaps some of them wish to go away ...[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_COCOA_PLANTER</Tag>
        <English>Three Cocoa Planters</English>
        <French>Trois planteurs de cacao</French>
        <German>Drei Erfahrene Kakaopflücker</German>
        <Italian>Three Cocoa Planters</Italian>
        <Spanish>Three Cocoa Planters</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_COCOA_PLANTER_HEAD</Tag>
        <English>Three Cocoa Planters</English>
        <French>Trois planteurs de cacao</French>
        <German>Damenwahl</German>
        <Italian>Three Cocoa Planters</Italian>
        <Spanish>Three Cocoa Planters</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_COCOA_PLANTER_TEXT</Tag>
        <English>Now you have some capable cocoa planters. How sweet![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Avec nos nombreux planteurs de cacao, le chocolat fabriqué à partir de nos plantations va pouvoir faire parler de lui dans les cours royales !</French>
        <German>Ihr fühlt die schweren königlichen Siegel bereits durch das grobe Leder, als Euch der Bote die Dokumentenmappe reicht. Sein Schmunzeln verrät, dass Ihr wohl etwas zu deutlich das Gesicht verzogen habt. Kein Wunder - Silber, mehr Silber, noch mehr Silber! - so lassen sich Inhalt und Tonfall der letzten Schreiben zusammenfassen. Verdrossen zieht Ihr das Pergament aus der schützenden Umhüllung und brecht das rote Wachs. Ein zarter Duft und eine noch feinere Handschrift offenbaren sich Euren Sinnen. In ausgesucht höflichen Worten ersucht die Königin höchstselbst um eine weitere Sendung des exotischen "Cacaos". Euch scheint, das eine gewisse Narrheit nach der würzigen Bohne den Hof ergriffen hat. Glücklicherweise zählt es zu Euren bescheidenen Talenten, derartigen Marotten stets eine lukrative Seite abzugewinnen.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have some expert cocoa planters. Fine![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have some expert cocoa planters. Fine![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_PROSPECTOR</Tag>
        <English>Three Prospectors</English>
        <French>Trois prospecteurs</French>
        <German>Drei Erfahrene Schürfer</German>
        <Italian>Three Prospectors</Italian>
        <Spanish>Three Prospectors</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_PROSPECTOR_HEAD</Tag>
        <English>Three Prospectors</English>
        <French>Trois prospecteurs</French>
        <German>Schwarzer Humor</German>
        <Italian>Three Prospectors</Italian>
        <Spanish>Three Prospectors</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_PROSPECTOR_TEXT</Tag>
        <English>Now you have some hard-working prospectors. Their job is dirty. But your profits will be great ...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Dispersons nos prospecteurs là où se trouve les gisements de gemmes et de métal précieux. Et à nous les bénéfices !</French>
        <German>"... und ich sag' noch, das ist doch nicht nur Neuschnee, was hier glitzert, bücke mich und ..." Ihr lächelt milde und lasst Eure Gedanken schweifen. Die Geschichte von den ersten Silberfunden in den hiesigen Bergen lernen heutzutage bereits die Kinder in der Schule. Der weißhaarige Bergmann vor Euch ist eine lebende Legende. Polterndes Lachen lässt Euch wieder die Ohren spitzen. "... bis in die heißen Tiefen der Hölle, drüber fand man in der Alten Welt nix mehr. Aber hier kann ich ja fast noch im Sonnenschein die Picke schwingen!" Dröhnendes Gegröle vieler Bergleute hallt dumpf durch den nahezu schwarzen Gang. Ihr ringt Euch ein gequältes Lächeln ab und schaut auf den nackten Stein über Euch. Kalter Schweiß rinnt langsam Eure Schläfen herab, als Ihr versucht, die Entfernung zur Sonne zu schätzen.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have some expert prospectors. Their job is dirty. But your profit will be great ...[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have some expert prospectors. Their job is dirty. But your profit will be great ...[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_DOCTORS</Tag>
        <English>Three Renowned Medics</English>
        <French>Trois médecins réputés</French>
        <German>Drei ausgebildete Ärzte</German>
        <Italian>Three renowned Medics</Italian>
        <Spanish>Three renowned Medics</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_DOCTORS_HEAD</Tag>
        <English>Medical Care</English>
        <French>Soins médicaux</French>
        <German>Medizinische Versorgung</German>
        <Italian>Medical Care</Italian>
        <Spanish>Medical Care</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_DOCTORS_TEXT</Tag>
        <English>Now you have three renowned medics. Their job is important for the growth of your colony![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Nous pouvons nous féliciter de disposer de trois médecins réputés dans nos colonies. Leur travail est important pour le bien-être et la croissance de nos colonies.</French>
        <German>"Ihr braucht dingend ärztliche Hilfe guter Mann. Hier, nehmt einen kräftigen Schluck von dieser Medizin. Sie hilft gegen so gut wie alles. Die habe ich selbst hergestellt. Sie ist also vollkommen unbedenlich. Danach fühlt Ihr Euch wie neu geboren![NEWLINE][NEWLINE]"Die Medizin kann ich mir aber nicht leisten, Doc. Was glaubt Ihr, warum man erst jetzt nach Euch geschickt hat?! Seht Euch um, sie haben es mit der Angst bekommen und fürchten, dass ich ansteckend bin."[NEWLINE][NEWLINE]Nun, heute gebe ich euch die Medizin kostenlos. Aber es könnte ja nicht schaden, wenn Ihr nach Eurer Genesung überall erzählt, wer Euch geholfen hat..."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have three renowned medics. Their job is important and helpful for the growth of your colony![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have three renowned medics. Their job is important and helpful for the growth of your colony![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_EXPERT_COCA_COLLECTOR</Tag>
        <English>First Expert Coca Collector</English>
        <French>Premier expert planteur de coca</French>
        <German>Der erste erfahrene Coca-Sammler</German>
        <Italian>First Expert Coca Collector</Italian>
        <Spanish>First Expert Coca Collector</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_EXPERT_COCA_COLLECTOR_HEAD</Tag>
        <English>First Expert Coca Collector</English>
        <French>Premier expert planteur de coca</French>
        <German>Es benebelt die Sinne</German>
        <Italian>First Expert Coca Collector</Italian>
        <Spanish>First Expert Coca Collector</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_EXPERT_COCA_COLLECTOR_TEXT</Tag>
        <English>Now you have your first expert coca collector. Their job is helpful for the growth of your colony![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous disposez dorénavant de votre premier expert planteur de coca. Son travail est important pour la croissance de votre colonie ![NEWLINE][NEWLINE]</French>
        <German>"Liebes Kind, habt Ihr noch welche von diesen neuen Kräutern, die hier in dieser Gegend so gut gedeihen? Coca nennt man sie, glaube ich. Einige meiner Patienten kauen sie und schwören darauf, dass es ihre Schmerzen besser lindert als alle meine Tinkturen zusammen." Gegen meine eigenen Kopfschmerzen würde ich es auch gern mal probieren.[NEWLINE][NEWLINE]"Herr Doktor, da seid ihr bei mir genau an der richtigen Adresse. Aber seid vorsichtig damit, es benebelt die Sinne. Sagt es nur nicht meinem Herren, dem Besitzer dieser Plantage. Er verkauft alle Blätter nach Europa und macht damit sehr gute Geschäfte.[NEWLINE][NEWLINE]"Nach Europa? Sollen denn die in der alten Welt es besser haben als wir hier? Ich glaube, ich muss einmal ein Wörtchen mit ihm reden."[NEWLINE][NEWLINE] </German>
        <Italian>Now you have your first expert coca collector. Their job is important and helpful for the growth of your colony![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have your first expert coca collector. Their job is important and helpful for the growth of your colony![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_MANY_PRINTING_PRESSES</Tag>
        <English>Many Printing Presses</English>
        <French>De nombreuses imprimeries</French>
        <German>Viele Druckerpressen</German>
        <Italian>Many Printing Presses</Italian>
        <Spanish>Many Printing Presses</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_MANY_PRINTING_PRESSES_HEAD</Tag>
        <English>Many Printing Presses</English>
        <French>De nombreuses imprimeries</French>
        <German>Keine falsche Bescheidenheit</German>
        <Italian>Many Printing Presses</Italian>
        <Spanish>Many Printing Presses</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_MANY_PRINTING_PRESSES_TEXT</Tag>
        <English>Your people wish to have a statue of their great leader ...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Fiers de leur pays, les citoyens souhaitent que soit édifié une statue en l'honneur de leur gouverneur.</French>
        <German>Große, blühende Städte sind in der Neuen Welt entstanden. Ihre prachtvollen Bauten sind steinerne Denkmäler für den Wohlstand der Bürger, aber auch für Tatkraft und Weitsicht ihres Anführers. Der veröffentlichten Meinung genügt dies indes nicht. Druckerpressen und Zeitungshäuser überschwemmen die Stadtbürger mit flammenden Appellen, dem Gouverneur müsse feierlich Reverenz erwiesen werden für all die Jahre kluger Führung. Ein nationales Denkmal solle her, stattlich und stolz, das seinen Ruhm noch in fernen Jahrhunderten preise. "Zeigt keine falsche Bescheidenheit, Gouverneur", schreibt das Hauptstadtblatt, "gebt dem Volk, was es wünscht - eine Statue des größten Staatsmannes unserer Zeit!"[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Your people wish to have a statue of their great leader ...[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Your people wish to have a statue of their great leader ...[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_OXCART</Tag>
        <English>Oxcarts</English>
        <French>Char à boeufs</French>
        <German>Ochsenkarren</German>
        <Italian>Oxcarts</Italian>
        <Spanish>Oxcarts</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_OXCART_HEAD</Tag>
        <English>Slow but persistent</English>
        <French>Lent mais tenace</French>
        <German>Langsam aber beständig</German>
        <Italian>Slow but persistent</Italian>
        <Spanish>Slow but persistent</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_OXCART_TEXT</Tag>
        <English>You have obtained your first oxcarts. These wagons are slow but can transport goods in great quantities.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez obtenus votre premier char à boeufs. Ces chariots sont lent, mais peuvent transport des biens en grande quantité.</French>
        <German>Ochsenkarren können große Warenmengen über weite Strecken transporieren. Dafür brauchen sie allerdings verflixt lange.[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have got your first oxcarts. These wagons are slowly but can transport goods in great quantities.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have got your first oxcarts. These wagons are slowly but can transport goods in great quantities.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_BREWERY</Tag>
        <English>Your first brewery</English>
        <French>Votre première brasserie</French>
        <German>Eure erste Brauerei</German>
        <Italian>Your first brewery</Italian>
        <Spanish>Your first brewery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_BREWERY_HEAD</Tag>
        <English>Your first brewery</English>
        <French>Une brasserie dans le Nouveau Monde</French>
        <German>Hopfen und Malz, Gott erhalt's</German>
        <Italian>Your first brewery</Italian>
        <Spanish>Your first brewery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_BREWERY_TEXT</Tag>
        <English>You have built your first brewery.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous avez construit votre première brasserie. Plus besoin d'avoir recours à l'importation pour étancher la soif de nos colons !</French>
        <German>"Wie soll ich das denn blos meinem Herren erklären," fragt der Knecht den Braumeister. "Ihr wollt noch mehr Gerste geliefert haben und das auch noch zum gleichen Preis?!"[NEWLINE][NEWLINE] "Schließlich muss unser neuer Braukessel ja auch ausgelastet werden," verkündet der Braumeister stolz. "Wir können jetzt doppelt so viel Bier brauen als mit dem alten Kessel, ist das nicht wunderbar?! Jede Gastwirtschaft in der Kolonie kann ich jetzt beliefern. Dafür benötigen wir natürlich auch mehr Gerste als früher. Euer Herr wird noch ein weiteres Feld anlegen lassen müssen. Ansonsten muss ich mich halt' woanders umsehen," gibt der Braumeister mit einem Zwinkern zu bedenken. </German>
        <Italian>You have built your first brewery.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have built your first brewery.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTH_GREAT_WAREHOUSE_EXPANSION</Tag>
        <English>Your fifth warehouse expansion</English>
        <French>Votre cinquième expansion d'entrepôt</French>
        <German>Eure fünfte große Lagerhauserweiterung</German>
        <Italian>Your fifth warehouse expansion</Italian>
        <Spanish>Your fifth warehouse expansion</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTH_GREAT_WAREHOUSE_EXPANSION_HEAD</Tag>
        <English>Your fifth warehouse expansion</English>
        <French>Votre cinquième expansion d'entrepôt</French>
        <German>Es wird eng</German>
        <Italian>Your fifth warehouse expansion</Italian>
        <Spanish>Your fifth warehouse expansion</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIFTH_GREAT_WAREHOUSE_EXPANSION_TEXT</Tag>
        <English>You have built your fifth warehouse expansion.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous venez de construire votre cinquième expansion d'entrepôt. C'est un signal fort de la propspérité de vos colonies.</French>
        <German>"Musstet ihr das neue Lagerhaus denn unbedingt direkt vor dem Rathaus bauen? Und warum ist es so groß? Hätten es zwei kleine nicht auch getan? Ihr versperrt uns ja die schöne Sicht auf die Stadt. Und Sonne kommt auch keine mehr zum Fenster rein," redet der Bürgermeister auf den Vorarbeiter ein. [NEWLINE][NEWLINE] "Tscha, nu," meint dieser gelassen. "Ihr hattet die Pläne ja genehmigt. Und irgendwo müssen die ganzen Waren ja hin, die unsere Handwerker produzieren. Am Ende wird schließlich auch der Stadtsäckel damit gefüllt, was aus diesem Lager verkauft wird."[NEWLINE][NEWLINE] "Hmpf, das nächste Lagerhaus bauen wir aber am Stadtrand, brummelt der Bürgermeister kleinlaut in seinem Bart." "Gern, hier in der Stadt ist jetzt sowieso kein Platz mehr," gibt der Vorarbeiter schon leicht beschwipst zurück." [NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have built your fifth warehouse expansion.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have built your fifth warehouse expansion.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_TOWN_MARKETS</Tag>
        <English>Several town markets</English>
        <French>Trois marchés couverts</French>
        <German>Mehrere Städtische Märkte</German>
        <Italian>Several town markets</Italian>
        <Spanish>Several town markets</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_TOWN_MARKETS_HEAD</Tag>
        <English>Three town markets</English>
        <French>Trois marchés couverts</French>
        <German>Der Handel blüht</German>
        <Italian>Three town markets</Italian>
        <Spanish>Three town markets</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_TOWN_MARKETS_TEXT</Tag>
        <English>Now your colonists have bigger buildings for trading different goods.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vos colons ont maintenant construit suffisamment de bâtiments pour échanger plusieurs biens différents.</French>
        <German>"Was kostet diese Spitzhacke," fragt der Minenarbeiter.[NEWLINE]"Und was wollt Ihr für diese Harke," will der Farmer wissen. [NEWLINE] "Tja, hier gehts ja zu wie auf dem Jahrmarkt," lacht der Scout und setzt sich mit seinem neuen Tomahawk auf eine der vielen Kisten. [NEWLINE] "Runter da," schnauzt der Händler, "jeder kommt dran, nur immer schön der Reihe nach. Und was wollt Ihr," seufzt er dem Webermeister entgegen, "ich habe keine Wolle mehr, die ich Euch verkaufen könnte." [NEWLINE]"Nein, Wolle hab ich selbst schon genug. Aber wie stehts mit Euch, könnt ihr nicht noch einige Stoffe brauchen? Ganz neu angefertigt, richtige Qualitätsware..."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now your colonists have enough buildings for trading different goods.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now your colonists have enough buildings for trading different goods.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_HORSE_MARKET</Tag>
        <English>Your first cattle and horse market</English>
        <French>Grande Halle aux bestiaux</French>
        <German>Euer erster Großer Viehmarkt</German>
        <Italian>Your first cattle and horse market</Italian>
        <Spanish>Your first cattle and horse market</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_HORSE_MARKET_HEAD</Tag>
        <English>Your first cattle and horse market</English>
        <French>Grande Halle aux bestiaux</French>
        <German>Erfolgreiche Zucht</German>
        <Italian>Your first cattle and horse market</Italian>
        <Spanish>Your first cattle and horse market</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_ONE_HORSE_MARKET_TEXT</Tag>
        <English>Now your colonists have a central building for livestock trading.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Voilà une belle infrastructure pour l'élevage des moutons, boeufs et chevaux dans vos colonies.</French>
        <German>"Hast Du die fünzig Pferde schon bei der Miliz abgeliefert," fragt der Rancher.[NEWLINE]"Ja, aber hast Du auch an die dreißig Rinder für die Schlachterei gedacht," gibt der zweite Rancher zurück.[NEWLINE]"Natürlich, die hab ich gleich abgeliefert, nachdem ich die Herde Schafe bei der Weberei vorbei gebracht habe."[NEWLINE]"Na, dann sind ja für heute alle versorgt," lacht der zweite Rancher vergnügt.[NEWLINE][NEWLINE] </German>
        <Italian>Now your colonists have a very worthwhile building for cattle-, sheep- and horse-breeding.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now your colonists have a very worthwhile building for cattle-, sheep- and horse-breeding.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_THEATRE</Tag>
        <English>Your first theatre</English>
        <French>Votre premier théâtre</French>
        <German>Euer erstes Theater</German>
        <Italian>Your first theatre</Italian>
        <Spanish>Your first theatre</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_THEATRE_HEAD</Tag>
        <English>Your first theatre</English>
        <French>Votre premier théâtre</French>
        <German>Die feine Gesellschaft</German>
        <Italian>Your first theatre</Italian>
        <Spanish>Your first theatre</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_THEATRE_TEXT</Tag>
        <English>Cultural life is rising in your colonies - your first theatre![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Une vie culturelle est en train de naître dans vos colonies.</French>
        <German>Die Nacht senkt sich über die Kolonie, das Tagwerk ist getan. Die Knechte und Mädge strömen nach Hause oder in die Wirtschaft. [NEWLINE][NEWLINE]Die Damen und Herren der feineren Gesellschaft zieht es jedoch an einen schöneren Ort. Das erste Theater der Kolonie hat seine Türen geöffnet und bringt Kultur auch in diesen Winkel der Welt. Regierungsbeamte, Händler, Plantagenbesitzer, Offiziere. Das "Who is who" der kolonialen Gesellschaft gibt sich die Ehre. Das Theater platzt bereits aus allen Nähten. Ihr solltet Euch vielleicht überlegen, ob Ihr nicht demnächst ein Opernhaus errichten wollt....[NEWLINE][NEWLINE] </German>
        <Italian>Cultural life is arising in your colonies - Your first theatre![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Cultural life is arising in your colonies - Your first theatre![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_COLONIAL_CONGRESS</Tag>
        <English>Your Congress Hall</English>
        <French>Un congrès pour toutes nos colonies</French>
        <German>Eure erste Kongresshalle</German>
        <Italian>Your first congress hall</Italian>
        <Spanish>Your first congress hall</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_COLONIAL_CONGRESS_HEAD</Tag>
        <English>Your Congress Hall</English>
        <French>Un congrès pour toutes nos colonies</French>
        <German>Ein konspirativer Ort</German>
        <Italian>Your first congress hall</Italian>
        <Spanish>Your first congress hall</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_COLONIAL_CONGRESS_TEXT</Tag>
        <English>Your Congress Hall has been completed. Will it be a place for the King's representative, or a place for the delegates of a Continental Congress preparing a Declaration of Independence?[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Une nouvelle coupole domine toute votre cité. Elle symbolise le nouveau pouvoir de votre assemblée fédérale : le Congrès des Colonies. Sera-t-il constitué par des représentants du Roi pour des délégués coloniaux se préparant à l'indépendance ?</French>
        <German>Majestätisch ragt der neue Palast des Gouverneurs - des Stellvertreters des Königs - in den Himmel über der Kolonie. Schon jetzt sprießen die Gerüchte wie Pilze aus dem Boden. "Innen ist alles aus Gold und Marmor," sagen die Bauern und Knechte, "feinste Stoffe und Pelzbezüge für Vorhänge und Wandtepiche - so schön, dass selbst der König hier wohnen würde" die Händlersfrauen und Mägde. [NEWLINE][NEWLINE] "Lasst sie nur reden," denkt sich der Gouverneur. "Solange keiner dahinterkommt, dass es kein Palast für den König oder seinen Stellvertreter ist, sondern für die Delegierten, die an der Unabhängigkeitserklärung arbeiten sollen. Der König würde mich glatt einen Kopf kürzer machen, wenn das rauskommt, bevor wir gewappnet sind..." </German>
        <Italian>The first congress hall was built in one of your colonies. Will it be a place for the king's representative or a place for the delegates of a continental congress preparing a declaration of independence?[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>The first congress hall was built in one of your colonies. Will it be a place for the king's representative or a place for the delegates of a continental congress preparing a declaration of independence?[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THIRD_TANNERY</Tag>
        <English>Your third tannery</English>
        <French>Votre troisième tannerie</French>
        <German>Eure dritte Gerberei</German>
        <Italian>Your third tannery</Italian>
        <Spanish>Your third tannery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THIRD_TANNERY_HEAD</Tag>
        <English>Your third tannery</English>
        <French>Votre troisième tannerie</French>
        <German>Geld stinkt nicht</German>
        <Italian>Your third tannery</Italian>
        <Spanish>Your third tannery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THIRD_TANNERY_TEXT</Tag>
        <English>Your third tannery is operating. You are becoming one of the most important leather manufacturers in the New World![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Une troisième tannerie a été construite dans nos colonies. Nos capacités de production de cuir impressionnent jusqu'en Europe !</French>
        <German>Nur einen Spalt breit öffnet der Gerber das Tor um nachzusehen, wer ihn denn jetzt schon wieder von der Arbeit abhält. "Ach, Ihr seid's begrüßt er den örtlichen Schlachtermeister und seinen Knecht freundlich. "Was habt ihr denn heute für mich?" [NEWLINE][NEWLINE]"Beste Rinderhaut, ganz frisch, heute morgen geschlachtet. Aber sagt mal, ganz im Vertrauen," raunt er dem Gerber zu, "was treibt ihr denn da drinnen blos. Die ganze Nachbarschaft stinkt, es ist ja kaum zum Aushalten."[NEWLINE][NEWLINE]"Das müsst Ihr gerade sagen Schlachter. Eure Abfälle stinken doch genauso." [NEWLINE][NEWLINE] "Naja," gibt der Schlachter zurück, "vielleicht ist das der Preis, den wir für eine florierende Wirtschaft zahlen müssen. Immerhin stinkt das Geld nicht, dass diese Arbeit uns einbringt." [NEWLINE][NEWLINE] "Darauf würde ich aber nicht wetten, "lacht der Knecht vergnügt, "immerhin müsst ihr die Goldstücke ja auch anfassen."[NEWLINE][NEWLINE] </German>
        <Italian>The third tannery was built in one of your colonies. You are going to become one of the most important leather manufacturer in the New World![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>The third tannery was built in one of your colonies. You are going to become one of the most important leather manufacturer in the New World![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SECOND_LARGE_DYERY</Tag>
        <English>Your second large dyery</English>
        <French>Deuxième teinturerie industrielle</French>
        <German>Eure zweite Große Färberei</German>
        <Italian>Your second large dyery</Italian>
        <Spanish>Your second large dyery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SECOND_LARGE_DYERY_HEAD</Tag>
        <English>Your second large dyery</English>
        <French>Deuxième teinturerie industrielle</French>
        <German>Hier wird's langsam bunt</German>
        <Italian>Your second large dyery</Italian>
        <Spanish>Your second large dyery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SECOND_LARGE_DYERY_TEXT</Tag>
        <English>Your second large dyery is in operation. You are going to become the most important source of coloured cloth in the New World![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Une deuxième teinturerie industrielle a été construit dans nos colonies. Notre industrie vestimentaire impressionne jusqu'en Europe !</French>
        <German>"Wunderbar, endlich bringt Ihr mir den Nachschub an Indigo, auf den ich schon so lange gewartet habe," bedankt sich der Färbermeister überschwenglich. "Mein indianischer Knecht hier, wird die Ware gleich mal begutachten. Nächstes Mal könnt ihr aber ruhig ein paar Tage früher vorbeischauen. Wir kommen mit der Produktion kaum nach. Fast wäre uns der Nachschub ausgegangen."[NEWLINE][NEWLINE]"Toll, wir haben gerade erst ein neues Feld angelegt. Meine Herrin hatte da wohl einen siebten Sinn für die richtige Investition. Dann bringen wir Euch das nächste Mal vielleicht vier statt der bisher vereinbarten zwei Ballen?"[NEWLINE][NEWLINE]"Ja, unbedingt Mädchen. Gefärbte Stoffe lassen sich in Europa jetzt mit viel mehr Gewinn verkaufen, als diese langweiligen grauen Leinen."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>The second large dyery was built in one of your colonies. You are going to become one of the most important manufacturer of colored cloth in the New World![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>The second large dyery was built in one of your colonies. You are going to become one of the most important manufacturer of colored cloth in the New World![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SPICE_TRADERS_HALL</Tag>
        <English>Your first spice trader's hall</English>
        <French>Votre première halle aux Épices</French>
        <German>Eure erste Gewürzhandelshalle</German>
        <Italian>Your first spice traders hall</Italian>
        <Spanish>Your first spice traders hall</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SPICE_TRADERS_HALL_HEAD</Tag>
        <English>Your first spice trader's hall</English>
        <French>Votre première halle aux Épices</French>
        <German>Etikettenschwindel - Amerika oder Indien?</German>
        <Italian>Your first spice traders hall</Italian>
        <Spanish>Your first spice traders hall</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_SPICE_TRADERS_HALL_TEXT</Tag>
        <English>The first spice trader's hall has been built in one of your settlements. You're ready to become one of the most important spice dealers in the New World![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Une halle aux Épices a été construite dans nos colonies. Nots capacités de production d'épices impressionnent jusqu'en Europe !</French>
        <German>"Ganz hervorragende Ware, ganz hervorragend," ruft der Kapitän des Handelsfahrers begeistert der Gewürzhändlerin entgegen. "Sekretär, das Hauptbuch bitte. Wir nehmen 10 dieser Fässer hier und dan noch die dort hinter uns, ach ja und die am Eingang auch. Ha! Seeweg nach Indien...wofür brauchen wir den, wenn wir die besten Gewürze auch hier auf diesem Kontinent anbauen können. In Europa merken sie den Unterschied sowieso nicht," lacht der Kapitän des Indienfahrers der Gewürzhändlerin freundlich zu.[NEWLINE][NEWLINE] </German>
        <Italian>The first spice traders hall was built in one of your colonies. You are going to become one of the most important manufacturer of spices in the New World![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>The first spice traders hall was built in one of your colonies. You are going to become one of the most important manufacturer of spices in the New World![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_CORN_CHAMBER</Tag>
        <English>Your fifth corn chamber</English>
        <French>Cinquième grenier à maïs</French>
        <German>Eure fünfte Getreidekammer</German>
        <Italian>Your fifth corn chamber</Italian>
        <Spanish>Your fifth corn chamber</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_CORN_CHAMBER_HEAD</Tag>
        <English>Your fifth corn chamber</English>
        <French>Cinquième grenier à maïs</French>
        <German>Raum ist in der kleinsten Hütte</German>
        <Italian>Your fifth corn chamber</Italian>
        <Spanish>Your fifth corn chamber</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIVE_CORN_CHAMBER_TEXT</Tag>
        <English>The fifth corn chamber is now in one of your colonies. You are well prepared for the next hunger crisis![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Le cinquième grenier à maïs vient d'être inauguré dans nos colonies. Cela devrait vous donner les moyens de vous prémunir de tout risque de famine.</French>
        <German>"Also beim besten Willen, unsere Lagerhalle kann wirklich kein Getreide mehr aufnehmen," wiegelt der Krämer ab, "außerdem ist es hier viel zu feucht. Für das Getreide ist die Kammer dort wesentlich besser geeignet, die wir erst vor kurzem fertiggestellt haben" rät er dem Bauern, der gerade eine neue Lieferung Getreidesäcke von seinem Wagen auf den Platz wuchtet.[NEWLINE][NEWLINE] "Um wie viele Säcke handelt es sich? Hm, mal sehen...2, 4, 8, 10. Sehr schön, bringt sie dort in die Getreidekammer, ruft der Verwalter freudig aus. Diese Ladung bekommen wir hier gerade noch untergebracht. Aber für die nächste Fuhre müsst ihr Euch einen anderen Abnehmer suchen, Sir. Unsere Lager platzen aus allen Nähten!"[NEWLINE][NEWLINE] </German>
        <Italian>The fifth corn chamber was built in one of your colonies. You are well prepared for the next hunger crisis![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>The fifth corn chamber was built in one of your colonies. You are well prepared for the next hunger crisis![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_WINERY</Tag>
        <English>Your first winery</English>
        <French>Un chai à vin dans le Nouveau Monde !</French>
        <German>Eure erste Winzerei</German>
        <Italian>Your first winery</Italian>
        <Spanish>Your first winery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_WINERY_HEAD</Tag>
        <English>Your first winery</English>
        <French>Un chai à vin dans le Nouveau Monde !</French>
        <German>Wein auf Bier gelob' ich mir</German>
        <Italian>Your first winery</Italian>
        <Spanish>Your first winery</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_WINERY_TEXT</Tag>
        <English>The first winery has been established in one of your settlements. You are able to supply your bars and taverns with finely pressed wine now![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Un chai à vin a été construit dans l'une de vos colonies. Vous êtes maintenant en mesure de fournir vos bars et tavernes avec du vin du Nouveau Monde. Sera-t-il apprécié ?</French>
        <German>"Herr Wirt, gebt mir zwei Flaschen von Eurem besten Wein, auf die Dauer schmeckt mir das Bier doch zu fad," ruft der Fremde dem Schankwirt seelig zu.[NEWLINE]"Gern, aber ich habe nur noch je eine Flasche Rotein und Weißwein... wenn es Euch nichts ausmacht, verschiedene Sorten zu trinken," antwortet der Wirt.[NEWLINE]"Ja, hat man Euch denn den ganzen frischen Wein schon weggetrunken? Oder kann die neue Winzerei doch nicht liefern?"[NEWLINE]"Nein, nein, die Winzerei produziert wie am Schnürchen, doch unser Gouverneur verkauft das Zeug lieber nach Europa, anstatt den Durst seiner eigenen Bürger zu stillen."[NEWLINE]"Seid Ihr Euch da sicher...," gibt der Fremde zurück. "Vielleicht trinkt er den ganzen Wein ja auch gleich selbst...!" </German>
        <Italian>The first winery was built in one of your colonies. You are able to supply your bars and taverns with finely pressed wine now![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>The first winery was built in one of your colonies. You are able to supply your bars and taverns with finely pressed wine now![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SECOND_SLAUGHTERHOUSE</Tag>
        <English>Your second slaughterhouse</English>
        <French>Votre deuxième abattoirs</French>
        <German>Euer zweites Schlachthaus</German>
        <Italian>Your second slaughterhouse</Italian>
        <Spanish>Your second slaughterhouse</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SECOND_SLAUGHTERHOUSE_HEAD</Tag>
        <English>Your second slaughterhouse</English>
        <French>Votre deuxième abattoirs</French>
        <German>Das richtige Werkzeug</German>
        <Italian>Your second slaughterhouse</Italian>
        <Spanish>Your second slaughterhouse</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_SECOND_SLAUGHTERHOUSE_TEXT</Tag>
        <English>Your second slaughterhouse is in operation. Now people can buy fresh meat every day![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Avec toute cette viande, un restaurateur originaire de Hambourg a eu l'idée de servir un steak entre deux tranches de pain. Il connaît un succès fou. Il a appelé son invention le "Hamburger" !</French>
        <German>"Kann ich Euch helfen," fragt der Holzfäller den Schlachtermeister und seinen Gesellen, die gerade wieder eine neue Schlachtung vorbereiten. "Hiermit würde es bestimmt noch schneller gehen," hält der Holzfäller den beiden seine mächtige Axt unter die Nase.[NEWLINE][NEWLINE] "Blos nicht damit," antwortet der Schlachter erbost, "die ist doch viel zu schmutzig und viel zu grob! Glaubt ihr etwa, die Herrschaften wollen Holzsplitter in ihrem Filet finden? Wir benutzen da doch lieber unsere feinen Fleischermesser."[NEWLINE][NEWLINE]"Ja, das ist viel besser," wirft der Gerber ein, sonst kann ich doch auch die abgezogene Haut nicht mehr zu feinem Leder verarbeiten! Wo wir gerade dabei sind Herr Schlachter, ich wollte gerade die nächste Lieferung abholen."[NEWLINE][NEWLINE]"Na, dann folgt uns mal in unser neues Schlachthaus, da hab ich Eure Lieferung schon fertig gestapelt."[NEWLINE][NEWLINE] </German>
        <Italian>The second slaughterhouse was built in one of your colonies. You are able to supply the population in your colonies with fresh meat every day![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>The second slaughterhouse was built in one of your colonies. You are able to supply the population in your colonies with fresh meat every day![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_FURNITURY</Tag>
        <English>Your first furnituremaker's shop</English>
        <French>Votre première ébenisterie</French>
        <German>Eure erste Möbelschreinerei</German>
        <Italian>Your first furnituremaker's shop</Italian>
        <Spanish>Your first furnituremaker's shop</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_FURNITURY_HEAD</Tag>
        <English>Your first furnituremaker's shop</English>
        <French>Votre première ébenisterie</French>
        <German>Bauholz oder Edelholz?</German>
        <Italian>Your first furnituremaker's shop</Italian>
        <Spanish>Your first furnituremaker's shop</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_FURNITURY_TEXT</Tag>
        <English>The first furnituremaker's shop was built in one of your colonies. There's a big market for furniture but you'll need more lumberjacks![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Avec cette magnifique ébenisterie, nos colons peuvent fièrement équipés leurs demeures avec des meubles de qualité fabriquée ici-même.</French>
        <German>"Was denn nun zuerst," fragt der Holzfäller und blickt aufgeregt zwischen dem Möbelschreiner und dem Schreinermeister hin und her. "Ich kann immer nur einen zur Zeit beliefern,"[NEWLINE][NEWLINE]"Bauholz ist wichtiger," mahnt der Schreinermeister, "die Nachfrage nach Holz für neue Schiffe, neue Gebäude und neue Planwagen ist enorm gestiegen. Ich kann davon jetzt mehr verkaufen, als je zuvor.[NEWLINE][NEWLINE]"Und was ist mit meiner Möbelschreinerei? Der Gouverneur persönlich hat einen neuen Schreibtisch bei mir bestellt. Soll er etwa bis Weihnachten darauf warten? Dann kann ich mein Geschäft ja gleich wieder schließen," schimpft der Möbelschreiner.[NEWLINE][NEWLINE]"Vielleicht solltet Ihr einfach noch ein paar Holzfäller einstellen," meint der Schreinermeister beschwichtigend, "dann haben wir alle genügend Holz zur Verfügung!". </German>
        <Italian>The first furnituremaker's shop was built in one of your colonies. You are able to supply most of your population with furniture now![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>The first furnituremaker's shop was built in one of your colonies. You are able to supply most of your population with furniture now![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_HUNDRED_SAILCLOTH</Tag>
        <English>Hundred sailcloth per turn</English>
        <French>Cent voiles par tour</French>
        <German>Bestes Segeltuch aus Hanf</German>
        <Italian>Hundred sailcloth per turn</Italian>
        <Spanish>Hundred sailcloth per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_HUNDRED_SAILCLOTH_HEAD</Tag>
        <English>Hundred sailcloth per turn</English>
        <French>Cent voiles par tour</French>
        <German>Selbstversorgung</German>
        <Italian>Hundred sailcloth per turn</Italian>
        <Spanish>Hundred sailcloth per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_HUNDRED_SAILCLOTH_TEXT</Tag>
        <English>You are producing 100 sailcloth per turn! Shipbuilding in your colonies no longer relies on material from Europe. [NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Nous produisons cent voiles par tour ! L'industrie navale de nos colonies n'est plus dépendante de matériaux importés d'Europe !</French>
        <German>"Hm, mal sehen...100 Ballen Segeltuch, 50 Rollen Seile, 50 Tonnen Holz und 100 Fass Teer. Das ist ja eine ganz anständige Produktion," meint der verantwortliche Lagerverwalter der Werft nachdenklich. "Wo bringen wir das nur alles unter?"[NEWLINE][NEWLINE]"Das Segeltuch muss auf alle Fälle zuerst abtransportiert werden, die Werft oben im Norden hat schon einen Boten geschickt - sie benötigen das Tuch dringend für die neue Brigg, die gerade am Ausrüstungskai liegt," wendet der Segelmacher ein. [NEWLINE][NEWLINE]"Danach muss aber schnellstens die Ladung Seile in die südliche Werft transportiert werden, die Yacht des Gouverneurs muss bis Monatsende ebenfalls fertig werden," drängt der Seilmacher.[NEWLINE][NEWLINE]"Aber hier rumliegen kann das Zeug ja auch nicht, damit verstopfen wir ja unsere Werft hier. Also schön, ich werde dem Fuhrkutscher sagen, er soll zuerst einiges davon ins große Lagerhaus schaffen, dann werden die anderen Kolonien bedient," grinst der Verwalter erfreut über diese Idee. </German>
        <Italian>You are producing 100 sailcloth per turn! The shipbuilding industry in your colonies in any case is no longer reliant on material from Europe! [NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You are producing 100 sailcloth per turn! The shipbuilding industry in your colonies in any case is no longer reliant on material from Europe! [NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_GOLD</Tag>
        <English>Ten gold per turn</English>
        <French>10 or par tour</French>
        <German>Ihr beutet nun eine Goldader aus</German>
        <Italian>Ten gold per turn</Italian>
        <Spanish>Ten gold per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_GOLD_HEAD</Tag>
        <English>Ten gold per turn</English>
        <French>10 or par tour</French>
        <German>Gold, Gold und noch mal Gold!</German>
        <Italian>Ten gold per turn</Italian>
        <Spanish>Ten gold per turn</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_TEN_GOLD_TEXT</Tag>
        <English>You are producing 10 gold per turn! This may please your daughter, Governor! She can get a new necklace now! [NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Nous produisons 10 or par tour ! La nouvelle fera sans doute plaisir à votre fille Gouverneur... Pourquoi ne pas lui offrir un collier pour fêter ça ?</French>
        <German>"Gold, Sir, Gold, die Geldsorgen der Kolonie sind erledigt," platzt der Sekretär aufgeregt herein. "Sir, dies hier ist der Edelmann, der die Goldader gefunden hat." [NEWLINE][NEWLINE]"Ha, hm," macht der Gouverneur. "Das ist ja wunderbar. Kommt herein und nehmnt eine Erfrischung zu Euch und dann erzählt mir alles über den Fund. Wie groß ist die Goldader?" Und zu dem Sektretär gewannt "der Buchhalter soll kommen und schickt nach dem Geologen."[NEWLINE][NEWLINE]"Vater, wie wunderschön! Als erstes möchte ich eine neue Halskette. Und dann einen Armreif und...." "Ruhig mein Kind," unterbricht sie der genervte Vater, "das Gold wird nach Europa verschifft." [NEWLINE][NEWLINE]"Aber Sir, für eine neue Halskette sollte es schon noch reichen...," lächelt der Sektretär der Tochter des Gouverneurs anzüglich zu."[NEWLINE][NEWLINE]  </German>
        <Italian>You are producing 10 gold per turn! This may please your daughter, Governor! She can get a new necklace now! [NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You are producing 10 gold per turn! This may please your daughter, Governor! She can get a new necklace now! [NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_FERMENTATOR</Tag>
        <English>Three Driers</English>
        <French>Trois torréfacteurs</French>
        <German>Drei Meisterfermentierer</German>
        <Italian>Three fermentators</Italian>
        <Spanish>Three fermentators</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_FERMENTATOR_HEAD</Tag>
        <English>Three Driers</English>
        <French>Trois torréfacteurs</French>
        <German>Kaffee und Kakao</German>
        <Italian>Three fermentators</Italian>
        <Spanish>Three fermentators</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_THREE_FERMENTATOR_TEXT</Tag>
        <English>Now you have some master bean driers. Their products are the best quality. Coffee and cocoa are everywhere now...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Vous disposez maintenant de torréfacteurs expérimentés. Leur travail permet dorénavant de produire en masse du cacao et du café torréfiés.</French>
        <German>"Bringt mir das nächste Mal noch mehr von diesen Bohnen hier," deutet die Fermentiererin auf die prall mit frischen Kaffeebohnen gefüllten Säcke. "Die haben die beste Qualität.[NEWLINE][NEWLINE]"Und von dem Kakao können wir nun auch doppelt so viel verarbeiten," freut sich die andere. "Das neue Lagerhaus und die Erfahrungen aus der letzten Produktion lassen uns nun beste Ware für Europa herstellen, aber für die Kolonie fällt sicher auch noch genug ab..."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>Now you have some experienced fermentator. Their job is enjoyable and coffee and cocoa could be mass-produced goods now...[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>Now you have some experienced fermentator. Their job is enjoyable and coffee and cocoa could be mass-produced goods now...[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_CUSTOM_OFFICE</Tag>
        <English>Your first Customs Office</English>
        <French>Premier poste de douane</French>
        <German>Euer erstes Zentrales Zollamt</German>
        <Italian>Your first custom office</Italian>
        <Spanish>Your first custom office</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_CUSTOM_OFFICE_HEAD</Tag>
        <English>Your first Customs Office</English>
        <French>Votre premier poste de douane</French>
        <German>Her mit den Zöllen...</German>
        <Italian>Your first custom office</Italian>
        <Spanish>Your first custom office</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_CUSTOM_OFFICE_TEXT</Tag>
        <English>The first Customs Office has been established in one of your colonies. A lot of paperwork and standing in line, but you will get rich from tariff revenues...![NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>L'une de vos colonies dispose d'un poste de douane. Nous allons pouvoir devenir riche avec les nouveaux revenus provenant des droits de douane !</French>
        <German>"Immer mit der Ruhe meine Herren Kapitäne. Jeder wird hier abgefertigt. Aber Ordnung muss sein. Immer schön der Reihe nach. Welches Schiff ist zuerst eingelaufen? Der wird auch zuerst abgefertigt. Hier haben sie die neuen Zollformulare, ganz frisch aus unserer neuen Druckerpresse," belehrt der Hafenmeister die wartenden Kapitäne[NEWLINE][NEWLINE]"Zollformulare...abfertigen...das ist ja hier genauso schlimm wie in der Heimat. Früher haben wir die Ladung einfach gelöscht, unseren Obolus geleistet und gut war. Was ist denn blos in den Gouverneur gefahren?" [NEWLINE][NEWLINE]"Gouverneur meint ihr? Nein...das kommt vom König, glaubt mir. Dem Gouverneur schmeckt das genauso wenig wie uns allen, glaubt mir..."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>The first custom office was built in one of your colonies. You will be rich by gaining the tariff revenues...![NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>The first custom office was built in one of your colonies. You will be rich by gaining the tariff revenues...![NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_GREAT_ARSENAL</Tag>
        <English>Your first Great Arsenal</English>
        <French>Votre premier grand arsenal</French>
        <German>Euer erstes Zentrales Zollamt</German>
        <Italian>Your first great arsenal</Italian>
        <Spanish>Your first great arsenal</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_GREAT_ARSENAL_HEAD</Tag>
        <English>Your first Great Arsenal</English>
        <French>Votre premier grand arsenal</French>
        <German>Schmiede das Eisen solange es heiß ist...</German>
        <Italian>Your first great arsenal</Italian>
        <Spanish>Your first great arsenal</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_GREAT_ARSENAL_TEXT</Tag>
        <English>The first Great Arsenal has been built in one of your cities. To build more cannons you now need more gunsmiths. Your growing military strength will not please the King...[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Le premier grand arsenal de nos colonies vient d'être construit. Espérons que celui-ci ne suscite pas trop de crainte chez notre Roi...</French>
        <German>"Was wollt ihr denn noch," ruft der Verwalter aufgeregt dem Kanonenschmied entgegen. "Ihr habt doch nun die neue Esse. Damit könnt ihr dreimal so viele Kanonen fertigen."[NEWLINE][NEWLINE]"Naja, die Esse allein ist es ja nicht, Sir. Wir benötigen auch noch mehr Kanonenschmiede. Die Kanonen gießen sich ja schließlich nicht von allein."[NEWLINE][NEWLINE]"Na schön," meint der Verwalter, "ich will sehen, was ich beim Gouverneur erreichen kann."[NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>The first great arsenal was built in one of your colonies. Your growing military strength will not please the king...[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>The first great arsenal was built in one of your colonies. Your growing military strength will not please the king...[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MEDICAL_OFFICE</Tag>
        <English>Your first medical office</English>
        <French>Votre premier cabinet médical</French>
        <German>Eure erste Arztpraxis</German>
        <Italian>Your first medical office</Italian>
        <Spanish>Your first medical office</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MEDICAL_OFFICE_HEAD</Tag>
        <English>Your first medical office</English>
        <French>Votre premier cabinet médical</French>
        <German>Ein Platz für die Kranken</German>
        <Italian>Your first medical office</Italian>
        <Spanish>Your first medical office</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_ACHIEVE_FIRST_MEDICAL_OFFICE_TEXT</Tag>
        <English>You have built your first medical office, one of the most important houses in town.[NEWLINE][NEWLINE]</English>
        <French>Le premier cabinet médical de vos colonies vient de s'ouvrir. Cela devrait aider à améliorer la santé de vos colons.</French>
        <German>"Herr Doktor, Ihr kommt gerade rechtzeitig. Wir haben den Innenausbau Eurer neuen Praxis gerade abgeschlossen. Ist sie nicht wunderschön geworden?! Ein festes Haus aus Stein. Damit habt Ihr eines der besten Häuser in der Stadt. Aber sagt mal Doc', Ich habe immer diese Rückenschmerzen, habt Ihr nicht ein Mittel dagegen?[NEWLINE][NEWLINE]"Nun, vielen Dank für das Haus, es ist in der Tat wirklich sehr schön geworden. Ich werde gleich morgen einziehen und meine Arztpraxis eröffnen. Kommt doch übermorgen noch einmal vorbei, dann habe ich auch die Kisten mit den Medikamenten ausgepackt![NEWLINE][NEWLINE]</German>
        <Italian>You have built your first medical office.[NEWLINE][NEWLINE]</Italian>
        <Spanish>You have built your first medical office.[NEWLINE][NEWLINE]</Spanish>
    </TEXT>
</Civ4GameText>
