<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_BANANA</Tag>
        <English>Banana trees</English>
        <French>
            <Text>Banane</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Bananen</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Banana:Banane</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Plátanos</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_BANANA_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Banana trees[COLOR_REVERT] grow in [LINK=FEATURE_JUNGLE]jungles[\LINK] on [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] or [LINK=TERRAIN_MARSH]marsh[\LINK] terrain. This bonus only applies if the jungle is left standing, so don't cut it down![PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]The banana is mentioned for the first time in history in Buddhist texts in 600 BC. Alexander the Great discovered the taste of the banana in the valleys of India in 327 BC. The existence of organized plantations that harvested bananas can be found in China in the year 200 AD. Arab merchants, after Islamic conquerors brought the banana to Palestine in 650 AD, eventually spread the banana over much of Africa. In 1502 Portuguese colonists started the first banana plantations in the Caribbean and in Central America.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La banane est mentionnée pour la première fois dans l'histoire en 600 av. J.-C., dans des textes bouddhistes. Alexandre le Grand découvre ce fruit dans les vallées d'Inde, en 327 av. J.-C. Les plus anciennes plantations organisées de bananes datent de l'an 200, et se trouvaient en Chine. Après l'importation de la banane en Palestine par des conquérants islamiques, des marchands arabes la répandirent dans presque toute l'Afrique. En 1502, des colons portugais créèrent les premières plantations de bananes des Caraïbes et d'Amérique centrale.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Bananen[COLOR_REVERT] wachsen in [LINK=FEATURE_JUNGLE]Dschungeln[\LINK] auf [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savannen[\LINK] oder [LINK=TERRAIN_MARSH]Sumpfland[\LINK]. Diese Bonusressource kann nur genutzt werden, solange der Dschungel nicht gerodet wurde![PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Die Banane wird in buddhistischen Texten um 600 vor Christus erstmals geschichtlich erwähnt. Alexander der Große entdeckte die Banane 327 vor Christus in den Tälern Indiens. Erste Bananen-Plantagen entstanden um das Jahr 200 in China. Arabische Händler machten die Banane schließlich in ganz Afrika bekannt, nachdem islamische Eroberer diese um 650 nach Palästina gebracht hatten. 1502 gründeten portugiesische Kolonisten die ersten Bananen-Plantagen in der Karibik und in Mittel-Amerika.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La banana viene menzionata per la prima volta nella storia in alcuni testi buddisti del 600 a. C. Alessandro Magno scoprì il gusto di questo frutto nelle valli dell'India nel 327 a. C. Le prime testimonianze di piantagioni dedicate alla coltivazione di banane risalgono al 200 d. C. in Cina. I mercanti arabi, dopo che i conquistatori islamici portarono la banana in Palestina nel 650 d. C., la diffusero infine in buona parte dell'Africa. Nel 1502, i coloni portoghesi avviarono le prime piantagioni di banane nei Caraibi e nell'America Centrale.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]El plátano se menciona por primera vez en la historia en textos budistas del año 600 a. C. Alejandro Magno descubrió su sabor en los valles de la India en el año 327 a. C. En el año 200 d. C. existían ya plantaciones organizadas de plátano en China. Después de que los conquistadores musulmanes lo llevasen a Palestina en el año 650 d. C., esta fruta se acabó extendiendo a gran parte de África. En 1502, los colonos portugueses establecieron las primeras plantaciones de plátano en el Caribe y Centroamérica.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_BARLEY</Tag>
        <English>Barley</English>
        <French>
            <Text>Orge</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Gerste</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Barley</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Barley</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_BARLEY_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Barley[COLOR_REVERT] grows on flat [LINK=TERRAIN_GRASS]grass[\LINK] or [LINK=TERRAIN_PLAINS]prairie[\LINK] terrain that is either open or overgrown by [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Barley[COLOR_REVERT] is one of the oldest types of corn humanity knows. It is not as good for flour as wheat, for example, but is very well suited for making [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]beer[COLOR_REVERT].</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]L'orge commune (Hordeum vulgare) est une céréale à paille, plante herbacée annuelle de la famille des poacées. Elle est la plus ancienne céréale cultivée.[réf. nécessaire] Bien adaptée au climat méditerranéen du fait de sa rusticité, elle constituait ainsi la principale céréale cultivée dans l'Antiquité grecque et était consommée sous forme de galette ou de bouillie (maza). L'orge pousse aussi bien sous les tropiques qu'à 4 500 m d'altitude au Tibet.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Gerste[COLOR_REVERT] wächst in hügeligem [LINK=TERRAIN_GRASS]Grasland[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Roten Pfeffer auch von [LINK=FEATURE_FOREST]Wald[\LINK] oder [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Gerste[COLOR_REVERT] ist eine der ältesten Getreidesorten, die die Menschheit kennt. Bezüglich des Stärkegehalts und der Mehlerzeugung ist sie nicht so ergiebig, wie andere Getreidesorten, so zum Beispiel Weizen, aber sie eignet sich hervorragend zur Herstellung von Bier.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_BISON</Tag>
        <English>Bison</English>
        <French>
            <Text>Bison:Bisons</Text>
            <Gender>male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Büffel:Büffel</Text>
            <Gender>male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Buffalo:Buffalos</Text>
            <Gender>male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Buffalo:Buffalos</Text>
            <Gender>male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_BISON_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Bison[COLOR_REVERT] can live in unvegetated flatlands or [LINK=TERRAIN_PLAINS]prairie[\LINK], [LINK=TERRAIN_GRASS]grass[\LINK] or [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] terrain.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]During the Ice Age bison came from Asia across the frozen Bering Sea to America and spread over the whole continent. Native Americans hunted the bison. It provided food, leather, bones and fur: raw material for much of what Native civilizations produced.[PARAGRAPH:1]When Europeans came to North America they began buffalo hunting on a large scale, nearly exterminating them. Yellowstone National Park was created in large part to bring back the bison.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le bison a été un animal caractéristique de l'Amérique du Nord et un symbole pour de nombreuses cultures amérindiennes. Les Amérindiens des grandes plaines de l'Amérique du Nord avaient une économie largement basée sur le bison. Les bisons d'Amérique du Nord étaient encore 50 à 70 millions avant l'arrivée des Européens en Amérique, vivant et migrant sur les plaines herbeuses d'Amérique du Nord, du Mexique au Canada. Ils ont frisé l'extinction avec la conquête de l'Ouest, l'introduction des chevaux et la construction du chemin de fer (vers 1870-1880), où le massacre des bisons fut une entreprise économique à très grande échelle, mais aussi une stratégie pour affecter les Amérindiens. Buffalo Bill (William Frederick Cody) fut un des plus grands chasseurs de bisons.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Büffel[COLOR_REVERT] können in unbewaldeten Gebieten der [LINK=TERRAIN_PLAINS]Prairie[\LINK], des [LINK=TERRAIN_GRASS]Graslandes[\LINK] oder der [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK] vorkommen.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Während der Eiszeit wanderten Bisons von Asien über die zugefrorene Beringstraße nach Amerika ein und breiteten sich über den ganzen Kontinent aus. Als vor etwa zehntausend Jahren Vorfahren der Indianer aus Alaska nachrückten und den Doppelkontinent besiedelten, stießen sie auf gewaltige Bisonherden. Der Bison diente ihnen als Nahrung, sein Fell, seine Sehnen und seine Knochen zur Herstellung von Kleidung, Decken, Sätteln, Zaumzeug, Schilden, Seilen, Leim, Kissenfüllungen, Geschirr, Rasseln, Schmuck, Werkzeugen und Tipis - und der Büffelmist als Brennmaterial.[PARAGRAPH:1]Als die Europäer nach Nord-Amerika kamen, begannen sie in großem Stil mit der Büffeljagd und rotteten die Tiere fast aus. Der Yellowstone-Nationalpark wurde zu einem großen Teil gegründet, um den Bison wieder anzusiedeln.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_BOREAL_FOREST</Tag>
        <English>Boreal forest</English>
        <French>Pin blanc</French>
        <German>
            <Text>Borealwald</Text>
            <Gender>Neuter</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>Boreal Forest</Italian>
        <Spanish>Boreal Forest</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_BOREAL_FOREST_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Boreal forest[COLOR_REVERT] grows exclusively in [LINK=FEATURE_FOREST_TUNDRA]taiga[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Valuable wood is hard, with high density (it sinks in water) and fine texture. It takes a smooth polish which makes it valuable as an ornamental wood. The species is still fairly widespread in the wild, though threatened by over-harvesting. Tree farms are also cultivated throughout its native range.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le Pin blanc, Pin du Lord ou Pin de Weymouth (Pinus strobus), est un arbre de la famille des Pinaceae. Il est connu par les Haudenosaunee comme l'Arbre de la Paix à cause de ses gigantesques dimensions et est une image importante de la Grande Loi de la Paix.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Borealwald[COLOR_REVERT] entsteht nur auf Waldgebieten der [LINK=FEATURE_FOREST_TUNDRA]Taiga[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Edelholz ist sehr hart, hat eine hohe Dichte, feine Texturen und kann sehr glatt geschliffen werden. Daher ist es sehr begehrt, um Verzierungen oder hochwertige Holzprodukte, wie zum Beispiel Möbel, herzustellen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_CATTLE</Tag>
        <English>Cattle</English>
        <French>Bétail</French>
        <German>
            <Text>Rinder</Text>
            <Gender>Neuter</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>Cattle</Italian>
        <Spanish>Cattle</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_CATTLE_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Cattle[COLOR_REVERT] live on flat [LINK=TERRAIN_PLAINS]prairie[\LINK], [LINK=TERRAIN_GRASS]grassland[\LINK] or [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] terrain that is open or overgrown by [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Cattle were one of the first imports after colonization of the New World. Although local diseases or lack of water meant not all areas were suited for cattle ranching, the production of leather goods from hides soon became a very important industry.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]L'élevage bovin est l'ensemble des opérations visant à reproduire des animaux de l'espèce Bos taurus au profit de l'activité humaine. Il permet de fournir de la viande, du lait, des peaux des animaux reproducteurs, un travail de traction, du fumier et l'entretien des espaces ouverts.</French>
        <German>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Rinder[COLOR_REVERT] gedeihen besonders gut auf flachem Gelände der [LINK=TERRAIN_PLAINS]Prairie[\LINK], des [LINK=TERRAIN_GRASS]Graslands[\LINK] oder der [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Zuchtweiden auch von [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Sehr früh in der Kolonisierung der Neuen Welt wurden Rinder aus Europa eingeführt. Obwohl es auch viele Gegenden gab, in denen Rinderzucht aufgrund von Wassermangel oder Krankheiten nicht möglich war, wurde die Rinderzucht und der Verkauf von Lederwaren in die Alte Welt schnell zu einem sehr wichtigen Industriezweig. Eine große Anzahl an Rinderhirten, den Cowboys, war bald in diesem Industriezweig beschäftigt. Die Weidegebiete, in denen Rinderzucht möglich war, waren bald sehr begehrt, was auch zu vielen Konflikten mit den Ureinwohnern führte. Riesige Rinderranches entstanden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_COCA</Tag>
        <English>Coca plants</English>
        <French>
            <Text>Coca</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Cocapflanzen</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Coca Plants</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Coca Plants</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_COCA_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_UNIT_TEXT]Coca plants[COLOR_REVERT] grow naturally on tropical highlands. They grow only on hilly [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] terrain that can be open or overgrown by [LINK=FEATURE_JUNGLE]jungle[\LINK], [LINK=FEATURE_FOREST]forest[\LINK] or [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Coca leaves can refer to leaves of all four cultivated plants of the Coca family (Erythoxylaceae), native to western South America. In times both ancient and modern these plants have been highly valued for their psychoactive properties, which can be experienced by chewing the leaves, making coca tea ("Mate de coca") and, in modern times, chemically extracting the psychoactive agents to produce the drug Cocaine. Coca leaves are an effective remedy against altitude sickness, and bestow upon consumers increased tolerance for hunger, thirst and fatigue. Apart from that, coca can be used as an anaesthetic and, due to its religious significance in Indigenous cultures, has many other properties ascribed to it, some of which are supported by modern science.[PARAGRAPH:1]Coca leaves have been used for medicinal, nutritional and religious purposes in the Andean region since prehistoric times, possibly as long as 8000 years before the present time. It was during this long period that the ancestral coca plant was domesticated, after which it diversified into the four modern species. In the Incan empire the plant was thought to have a divine origin and its leaves were used as offerings, as a method of divination, similar to the reading of tea leaves in the Old World, and also as preparation for prayers or religious ceremonies. It eventually spread over a large area, ranging from Colombia in the north to Chile in the south.[PARAGRAPH:1]After the Spanish conquest of the Incan empire, the use of the leaf was tolerated by the Spanish, as it also enhanced the performance of forced labourers, but its religious use was prohibited, and the Spanish themselves were discouraged from using it. Though it was introduced in Europe in the 16th century, it did not become popular until the 19th century when the first cocaine was produced.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La plante de [COLOR_UNIT_TEXT]Coca[COLOR_REVERT] est endémique aux montagnes tropicales d'Amérique du Sud. Elle ne pousse que sur les collines de [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savane[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Histoire :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La coca est une plante d'Amérique du Sud de la famille des Érythroxylacées. Elle joue un rôle important dans la culture andine, à travers ses utilisations rituelles ou médicinales des [LINK=YIELD_COCA_LEAVES]feuilles de coca[\LINK].[PARAGRAPH:1]Elle pousse à l'état sauvage dans la cordillère des Andes à des altitudes variant de 300 à 2 000 m. Comme toutes les espèces du genre Erythroxylum, elle apprécie particulièrement les sols acides.[PARAGRAPH:1]C'est un fondement culturel pour l'Amérique latine - notamment les hauts plateaux andins - où son usage remonte à près de 5 000 ans. Du fait de ses différentes vertus, c'est une plante sacrée pour certains peuples amérindiens. Pour ces derniers, Mama Coca est la fille de Pachamama. Elle est ainsi utilisée traditionnellement de la Colombie jusqu'au Chili aussi bien pour ses vertus stimulantes que dans le cadre de cérémonies religieuses, elle aurait même servi de taxe d'imposition. Dans l'Empire inca, la coca issue de l'actuel Pérou (tupa coca) servait aux cérémonies religieuses et aux dignitaires alors que la coca issue de l'actuelle Bolivie (muma coca) servait aux fonctionnaires voire au peuple. Son usage est signalé par les conquérants espagnols dès le XVIe siècle qui en condamnent d'abord l'usage la qualifiant de « satanique » avant de l'encourager en constatant l'efficacité en termes de rentabilité sur les travailleurs. C'est Nicolas Monardés de Séville, un naturaliste espagnol qui en donne la première description dans les années 1580 même si la plante ne sera vraiment connue sur le plan scientifique qu'au XVIIIe siècle.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Cocapflanzen[COLOR_REVERT] sind in tropischen Breitengraden auf hügeliger [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK] beheimatet. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Cocapflanzen auch von [LINK=FEATURE_JUNGLE]Dschungel[\LINK], [LINK=FEATURE_FOREST]Wald[\LINK] oder [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_UNIT_TEXT]Cocapflanzen[COLOR_REVERT] sind in den Höhenlagen tropischer Breitengrade beheimatet. Sie wachsen im Hügelland der [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK].[PARAGRAPH:2]Der Begriff [LINK=YIELD_COCA_LEAVES]Cocablätter[\LINK] bezieht sich meist auf Blätter der kultivierten Planzen aus der Familie der Cocapflanzen (Erythoxylaceae), welche im westlichen Teil Süd-Amerikas beheimatet sind. Sowohl in der alten Geschichte, wie auch in der modernen Zeit wurden diese Pflanzen sehr hoch geschätzt, da sie psychoaktive Substanzen beinhalten, die man durch das Kauen der Blätter oder durch den Konsum des daraus aufgebrühten Tees aufnehmen kann. In der heutigen Zeit, wird aus diesen Blättern auch die Droge Kokain gewonnen. Weniger bedenkliche Anwirkungen der Cocablätter sind aber beispielsweise die Anwendung in geringeren Mengen als Mittel gegen Höhenkrankheit oder gegen Hungergefühle, Durstgefühle oder Müdigkeit. Ausserdem kann Coca auch zur Betäubung von Schmerzen verwendet werden.[PARAGRAPH:1]Cocablätter wurden jeher in den Regionen der Anden zu relgiösen, medizinischen und nahrungsergänzenden Zwecken eingesetzt. Wahrscheinlich sogar schon seit mehr als 8000 Jahren. In dieser langen Zeitperiode wurde die Cocapflanze irgendwann domestiziert. Heutzutage wird sie in vier unterschiedlichen Gattungen bzw. Unterarten gezüchtet. Im Inkareich glaubte man an einen göttlichen Ursprung der Planze und verwendete die Blätter als Opfergabe, aber auch als Mittel um die Zukunft vorherzusagen oder einfach nur um Gebete und Zeremonien vorzubereiten. Die Pflanze breitete sich schliesslich über ein sehr großes Gebiet von Kolumbien im Norden bis Chile im Süden aus.[PARAGRAPH:2]Nach der spanischen Eroberung des Inkareiches wurde die Einnahme der Pflanze weiterhin von den Spaniern toleriert, da sie die Leistung der Zwangsarbeiter steigerte. Die religiöse Verwendung der Pflanze wurde aber verboten. Den Spaniern selbst wurde vom Konsum der Blätter abgeraten. Obwohl bereits im 16. Jahrhundert Cocablätter in Europa bekannt waren, erlangten diese dort zu dieser Zeit nie Beliebtheit. Dies änderte sich erst, als im 19. Jahrhundert Kokain entdeckt wurde.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_COCOA</Tag>
        <English>Cocoa trees</English>
        <French>Cacao</French>
        <German>
            <Text>Kakaobäume</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>Cacao</Italian>
        <Spanish>Árbol de cacao</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_COCOA_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Cocoa trees[COLOR_REVERT] grow in [LINK=FEATURE_JUNGLE]jungles[\LINK] on [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] or [LINK=TERRAIN_MARSH]marsh[\LINK] terrain.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Cocoa is the dried and fully fermented fatty seed of the cacao tree, from which cocoa solids and cocoa butter are extracted. They are the basis of chocolate, as well as many Mesoamerican foods such as mole sauce and tejate.[PARAGRAPH:1]The cacao tree is native to the Americas. It may have originated in the foothills of the Andes in the Amazon and Orinoco basins of South America, current day Venezuela, where examples of wild cacao still can be found. It was first grown by the Olmecs by 1500 BC in Central America. Cocoa was an important trading commodity in pre-Columbian Mesoamerica.[PARAGRAPH:1]Among the Aztecs, the cacao plant was considered sacred, it was revered as a gift from the god Quetzalcoatl. The cocoa beans were used as an offering, as a means of payment and to prepare a potion.[PARAGRAPH:1]A Spanish soldier with Hernán Cortés in Mexico noticed that when Moctezuma II, Emperor of the Aztecs, dined, he took no other beverage than chocolate, served in a golden goblet. Flavoured with vanilla or other spices, his chocolate was whipped into a froth that dissolved in the mouth. It is reported that no fewer than 50 portions each day may have been consumed by Moctezuma II, and 2000 more by the nobles of his court.[PARAGRAPH:1]The drink consisted of water, cocoa, corn, vanilla, cayenne pepper and a little salt and tasted much more bitter than it does today.[PARAGRAPH:1]When the Spanish conquistadors conquered Mexico and subjugated the Aztecs, they found 25,000 hundredweight of cocoa in Montezuma's treasuries, which his officials had collected as a tax. An astronomically high sum - for comparison: a slave at that time cost just one hundred cocoa beans. At the European royal courts, cocoa was served as an exotic delicacy.[PARAGRAPH:1]The colonial masters soon had the "brown gold" grown and harvested by slaves in extensive plantations in the New World.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cacaoyers[COLOR_REVERT] poussent dans la [LINK=FEATURE_JUNGLE]jungle[\LINK] sur la [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savane[\LINK] ou les [LINK=TERRAIN_MARSH]marais[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Contexte :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le cacao (du nahuatl cacahuatl qui désigne les fèves du cacaoyer) est la graine grasse séchée et entièrement fermentée du cacaoyer, dont sont extraits les solides de cacao et le beurre de cacao. Ils constituent la base du chocolat, ainsi que de nombreux aliments méso-américains tels que la sauce mole et le tejate.[PARAGRAPH:1]Le cacaoyer est originaire des Amériques. Il pourrait être originaire des contreforts des Andes dans les bassins de l'Amazone et de l'Orénoque en Amérique du Sud, l'actuel Venezuela, où l'on trouve encore des exemples de cacao sauvage. Il a été cultivé pour la première fois par les Olmèques vers 1500 avant J.-C. en Amérique centrale. Le cacao était un produit commercial important dans la Méso-Amérique précolombienne.[PARAGRAPH:1]Chez les Aztèques, la plante de cacao était considérée comme sacrée, elle était vénérée comme un cadeau du dieu Quetzalcoatl. Les fèves de cacao étaient utilisées comme offrande, comme moyen de paiement et pour la préparation d'une potion.[PARAGRAPH:1]Un soldat espagnol accompagnant Hernán Cortés au Mexique a remarqué que lorsque Moctezuma II, empereur des Aztèques, dînait, il ne prenait pas d'autre boisson que du chocolat, servi dans une coupe en or. Parfumé à la vanille ou à d'autres épices, son chocolat était fouetté en une mousse qui se dissolvait dans la bouche. On rapporte que pas moins de 50 portions par jour auraient été consommées par Moctezuma II, et 2000 autres par les nobles de sa cour.[PARAGRAPH:1]La boisson était composée d'eau, de cacao, de maïs, de vanille, de poivre de Cayenne et d'un peu de sel et avait un goût beaucoup plus amer qu'aujourd'hui.[PARAGRAPH:1]Lorsque les conquistadors espagnols ont conquis le Mexique et soumis les Aztèques, ils ont trouvé 25 000 quintaux de cacao dans les coffres de Montezuma, que ses fonctionnaires avaient collectés à titre d'impôt. Une somme astronomique - à titre de comparaison : à l'époque, un esclave ne coûtait que cent fèves de cacao. Dans les cours royales européennes, le cacao était servi comme un mets exotique[PARAGRAPH:1]Les maîtres coloniaux ont rapidement fait cultiver et récolter cet "or brun" par des esclaves dans de vastes plantations du Nouveau Monde.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Kakaobäume[COLOR_REVERT] wachsen in [LINK=FEATURE_JUNGLE]Dschungel[\LINK] auf [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK] oder [LINK=TERRAIN_MARSH]Sumpfland[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Kakao ist der getrocknete und vollständig fermentierte Fettsamen des Kakaobaums, aus dem Kakaofeststoffe und Kakaobutter gewonnen werden. Sie sind die Grundlage für Schokolade sowie für viele mesoamerikanische Lebensmittel wie Maulwurfsauce und Tejate.[PARAGRAPH:1]Der Kakaobaum ist in Amerika heimisch. Wahrscheinlich stammt er aus den Ausläufern der Anden im Amazonas- und Orinoko-Becken Süd-Amerikas, dem heutigen Venezuela, wo man noch heute wilden Kakao finden kann. Er wurde erstmals von den Olmeken um 1500 vor Christus in Mittel-Amerika angebaut. Kakao war ein wichtiges Handelsgut im präkolumbianischen Meso-Amerika.[PARAGRAPH:1]Bei den Azteken galt die Kakaopflanze als heilig, sie wurde als Geschenk des Gottes Quetzalcoatl verehrt. Die Kakaobohnen wurden als Opfergabe verwendet, als Zahlungsmittel und zur Zubereitung eines Trankes.[PARAGRAPH:1]Ein spanischer Soldat, der Hernán Cortés in Mexiko begleitete, bemerkte, dass Moctezuma II, der Kaiser der Azteken, wenn er speiste, kein anderes Getränk als Schokolade zu sich nahm, die in einem goldenen Kelch serviert wurde. Mit Vanille oder anderen Gewürzen aromatisiert, wurde seine Schokolade zu einem Schaum aufgeschlagen, der sich im Mund auflöste. Es wird berichtet, dass nicht weniger als 50 Portionen pro Tag von Moctezuma II. konsumiert worden sein könnten, und 2000 weitere von den Adligen seines Hofes.[PARAGRAPH:1]Das Getränk bestand aus Wasser, Kakao, Mais, Vanille, Cayenne-Pfeffer und etwas Salz und schmeckte weitaus herber als heutzutage.[PARAGRAPH:1]Als die spanischen Konquistadoren Mexiko eroberten und die Azteken unterwarfen, fanden sie in den Schatzkammern Montezumas 25.000 Zentner Kakao, den seine Beamten als Steuer eingezogen hatten. Eine astronomisch hohe Summe - zum Vergleich: ein Sklave kostete zu dieser Zeit gerade einmal einhundert Kakaobohnen. An den europäischen Königshöfen wurde Kakao als exotische Delikatesse serviert.[PARAGRAPH:1]Die Kolonialherren ließen das "Braune Gold" in der Neuen Welt bald in ausgedehnten Plantagen von Sklaven anbauen und ernten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_COCONUT</Tag>
        <English>Coconut trees</English>
        <French>
            <Text>Cocotier</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Kokosnuss</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Cocco</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Coco</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_COCONUT_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Coconut trees[COLOR_REVERT] grow in [LINK=FEATURE_JUNGLE]jungles[\LINK] on [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] terrain. This bonus only applies if the jungle is left standing, so don't cut it down![PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]The coconut palm probably originated on the western coast of South America. The coconut palm, Cocos nucifera, is a member of the family Arecaceae. It is the only accepted species in the genus Cocos.[PARAGRAPH:1]The term "coconut" can refer to the entire coconut palm, the seed, or the fruit, which is not a botanical nut. The spelling "cocoanut" is an old-fashioned form of the word. The term is derived from 16th century Portuguese and Spanish cocos, meaning "grinning face", from the three small holes on the coconut shell that resemble human facial features.[PARAGRAPH:1]Found across much of the tropic and subtropic area, the coconut is known for its great versatility as seen in the many domestic, commercial, and industrial uses of its different parts. Coconuts are part of the daily diet of many people. Its endosperm is known as the edible "flesh" of the coconut; when dried it is called copra. The oil and milk derived from it are commonly used in cooking and frying; coconut oil is also widely used in soaps and cosmetics. The clear liquid coconut water within is a refreshing drink and can be processed to create alcohol. Husks and leaves can be used to make a variety of products for furnishing and decorating. It also has cultural and religious significance in many societies.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le Cocotier (Cocos nucifera) est une espèce de palmiers de la tribu des Cocoeae, décrite par Carl Linné. Le cocotier n'est donc pas un arbre mais une plante monocotylédone. Il s'agit de la seule espèce du genre Cocos. Son fruit est la noix de coco. Ce palmier est présent dans toute la zone intertropicale humide. Surtout cultivé le long des côtes, il n'y reste pas confiné. En Inde, il est planté jusqu'à mille mètres d'altitude. La longévité de la plante dépasse un siècle. Sa durée de vie économique est estimée entre 50 ans et 80 ans, mais certains cocotiers bien plus âgés sont encore couverts de fruits.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Kokosnussbäume[COLOR_REVERT] wachsen in [LINK=FEATURE_JUNGLE]Dschungel[\LINK] auf [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK]. Diese Bonusressource ist nur auf Dschungel gültig, daher sollte dieser dort nicht gerodet werden.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Ursprung der Kokosnusspalme is wahrscheinlich die westliche Küste von Süd-Amerika. Die Kokosnusspalme, Cocos nucifera, gehört zur Familie der Arecaceae. Der Ausdruck Kokosnuss can sich auf die gesamte Kokosnusspalme, den Samen oder die Frucht, die aus botanischer Sicht eine Nuss ist, beziehen. Das Wort "cocos" leitet sich aus dem spanischen oder portugiesischen Begriff des 16. Jahrhunderts ab, welcher "grinsendes Gesicht" bedeutet, da die drei Löcher in der Schale einen menschlichen Gesicht ähneln. Fast über das gesamte tropische oder subtropische Gebiet verteilt, ist die Kokosnuss für ihre Vielseitigkeit bekannt, da Teile in vielseitigen Bereichen verwendet werden können. Sie sind Teil der täglichen Nahrung einer großen Anzahl von Menschen. Das getrocknete Fleisch der Kokosnuss wird auch "Copra" genannt. Das Kokosnussöl und die Kokosnussmilch werden oft zum Kochen verwendet. Des weiteren wird Kokosnussöl in Seifen oder Kosmetikprodukten verwendet. Kokosnussmilch dient als erfrischendes Getränk und kann auch zu Alkohol weiterverarbeitet werden. Auch die Schale oder die Palmblätter können vielseitig verwendet werden. In vielen Gesellschaften hat die Kokosnuss daher sogar religiöse und kulturelle Bedeutung gewonnen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_COFFEE</Tag>
        <English>Coffee bushes</English>
        <French>Café</French>
        <German>
            <Text>Kaffee</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>Coffee</Italian>
        <Spanish>Coffee</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_COFFEE_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Coffee bushes[COLOR_REVERT] grow on flat [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] terrain.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]The history of coffee begins in the 9th century. It is thought to have originated in the highlands of Ethiopia and spread to the rest of the world via Egypt and Europe. The word "coffee" is derived from the Arabic word Qah'wa, over Ottoman Turkish Kahve, which originally meant wine or other intoxicating liquors.[PARAGRAPH:1]Partly due to the Islamic prohibition on drinking alcohol, preparing and drinking coffee became an important social ritual. In the 15th century Muslims introduced coffee in Persia, Egypt, northern Africa and Turkey, where the first cafeteria, Kiva Han, opened in 1475 in Constantinople. The stimulant effect of drinking coffee caused a theological court to forbid it among orthodox and conservative imams, first in Mecca in 1511 and then in Cairo in 1532. In Egypt coffeehouses and warehouses containing coffee cherries were sacked.[PARAGRAPH:1]However the product's popularity, particularly among intellectuals, caused this decision to be reversed in 1524 by order of the Ottoman Turkish Sultan Selim I. From the Muslim world coffee spread to Europe where it became popular in the 17th century. Dutch traders were the first to import coffee into Europe on a large scale.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]L'histoire du café commence au 9ème siècle. On pense que cela avoir provenu des montagnes de l'Ethiopie et se écarterait au reste du monde par l'intermédiaire de l'Egypte et de l'Europe. Le café de mot est dérivé du mot arabe Qah'wa, au-dessus du tabouret Kahve turc, qui a à l'origine signifié le vin ou d'autres boissons alcoolisées intoxiquantes. Partiellement dû à la prohibition islamique sur le café d'alcool, de préparation et de boissons potable est devenu un rituel social important. Au 15ème siècle, les musulmans ont présenté le café en Perse, Egypte, Afrique nordique et la Turquie, où le premier cafétéria, Kiva Han, s'est ouvert en 1475 à Constantinople. L'effet de stimulant de boire du café l'a causé d'être interdit parmi des imams orthodoxes et conservateurs dans Mecque en 1511 et au Caire en 1532 par une cour théologique. En Egypte, les cafés et les entrepôts contenant des cerises de café étaient sacked. Mais la popularité du produit, en particulier parmi des intellectuels, a mené à l'inversion de cette décision en 1524 par un ordre du Sultan turc Selim I de tabouret. Du monde musulman, le café s'est écarté en Europe, où il est devenu populaire au 17ème siècle. Les commerçants hollandais étaient les premiers pour engager l'importation à grande échelle du café dans l'Europe.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Kaffee[COLOR_REVERT] wächst im Flachland der [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Kaffee auch von [LINK=FEATURE_JUNGLE]Dschungel[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Die Geschichte des Kaffees fängt im 9. Jahrhundert an. Es wird vermutet, daß die Kaffeepflanze ursprünglich aus dem Hochland von Äthiopien stammt, von wo sich das Kaffeetrinken über Ägypten und Europa in den Rest der Welt verbreitete. Der Wort Kaffee stammt vom arabischen Wort Qah'wa, in Osmanischem Türkisch auch Kahve, ab, das ursprünglich Wein oder andere berauschende Getränke bedeutete. Unter anderem aufgrund des islamischen Alkoholverbots wurde die Zubereitung und das Trinken von Kaffee zu einem wichtigen gesellschaftlichen Ritual. Im 15. Jahrhundert führten Moslems Kaffee in Persien, Ägypten, Nord-Afrika und in der Türkei ein, wo die erste Cafeteria, Kiva Han, im Jahre 1475 in Konstantinopel eröffnet wurde. Die anregende Wirkung des Kaffeetrinkens führte 1511 zum Verbot durch orthodoxe und konservative Imame in Mekka und 1532 durch ein theologisches Gericht in Kairo. In Ägypten wurden daraufhin die Cafés und Lagerhäuser, die Kaffeebeeren enthielten, geplündert. Aber die Popularität des Produktes, besonders unter Intellektuellen, führten zur Rücknahme der Entscheidung 1524 durch einen Auftrag des Osmanischen Sultans Selim I. Von der moslemischen Welt verbreitete sich das Kaffeetrinken nach Europa, wo es im 17. Jahrhundert populär wurde. Holländische Händler waren die ersten, die im grossen Stil den Import von Kaffee nach Europa begannen.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La storia di caffè comincia nel nono secolo. Si pensa per provenire dagli altopiani dell'Etiopia e per spargersi al resto del mondo via l'Egitto ed Europa. Il caffè di parola è derivato dalla parola araba Qah'wa, sopra il ottoman Kahve turco, che originalmente ha significato il vino o altri liquori intoxicating. Parzialmente dovuto la proibizione islamica sul caffè di preparazione e di bevanda bevente dell'alcool, è diventato un rituale sociale importante. Nel quindicesimo secolo, i musulmani hanno introdotto il caffè nella Persia, Egitto, Africa del Nord e la Turchia, in cui il primo self-service, Kiva Han, si è aperto in 1475 a Constantinople. L'effetto dello stimolante di bere il caffè lo ha indotto ad essere proibito a fra i imams ortodossi e conservatori in Mecca in 1511 ed a Cairo in 1532 da una corte theological. Nell'Egitto, i coffeehouses ed i magazzini che contengono le ciliege del caffè erano sacked. Ma la popolarità del prodotto, specialmente fra gli intellettuali, ha condotto all'inversione di questa decisione in 1524 da un ordine del ottoman Sultan turco Selim I. Dal mondo musulmano, il caffè si è sparso ad Europa, in cui è diventato popolare nel diciassettesimo secolo. I commercianti olandesi erano i primi per avviare l'importazione della grande scala di caffè in Europa.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La historia del café comienza en el 9no siglo. Se piensa para haber originado en las montañas de Etiopía y para haberse separado al resto del mundo vía Egipto y Europa. El café de la palabra se deriva de la palabra árabe Qah'wa, sobre el otomano Kahve turco, que significó originalmente el vino u otros licores que intoxicaban. En parte debido a la prohibición islámica en el café del alcohol que bebía, de la preparación y el beber llegó a ser un ritual social importante. En el décimo quinto siglo, los musulmanes introdujeron el café en Persia, Egipto, África norteña y Turquía, adonde la primera cafetería, Kiva Han, se abrió en 1475 en Constantinople. El efecto del estimulante de beber el café lo hizo ser prohibido entre imams ortodoxos y conservadores en Mecca en 1511 y en El Cairo en 1532 por una corte teológica. En Egipto, los cafés y los almacenes que contenían cerezas del café estaban sacked. Pero el renombre del producto, particularmente entre intelectuales, condujo a la revocación de esta decisión en 1524 por una orden del Sultán turco Selim I del otomano. Del mundo musulmán, el café se separó a Europa, en donde llegó a ser popular en el 17mo siglo. Los comerciantes holandeses eran los primeros para encender la importación de la escala grande del café en Europa.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_CORN</Tag>
        <English>Corn</English>
        <French>
            <Text>Maïs</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Mais</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Granoturco</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Maíz</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_CORN_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Corn[COLOR_REVERT] grows on [LINK=TERRAIN_GRASS]Grass[\LINK], [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] or [LINK=TERRAIN_PLAINS]prairie[\LINK] terrain that is open or covered by [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]The term "corn" applies to any staple food grain or fruit of a plant in the grass family. It is also commonly called "maize". Maize is native to the southern Mexican valleys and cultivation of it started from 7,500 to 12,000 years ago. Archaeological remains of the earliest maize cob, found at Guila Naquitz Cave in the Oaxaca Valley of Mexico, date back roughly 6,250 years.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le terme "maïs" s'applique à la fois à la plante herbacée et à sa graine utilisée comme céréale. Le maïs est originaire de la vallée du sud du Mexique, où il serait cultivé depuis 7 500 à 12 000 ans. Les restes archéologiques des plus anciens épis de maïs, découverts dans la grotte Guila Naquitz, dans la vallée d'Oaxaca, au Mexique, ont environ 6 250 ans.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Mais[COLOR_REVERT] wächst nur auf [LINK=TERRAIN_GRASS]Grasland[\LINK], [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK] oder [LINK=TERRAIN_PLAINS]Prairie[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Mais auch von [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Der Begriff "Mais" bezieht sich auf verschiedene essbare Körner und Getreide aus der Familie der Süßgräser. Der Mais stammt ursprünglich aus einem Tal im südlichen Mexiko. Angeblich wurde er dort bereits vor 7500 bis 12.000 Jahren angebaut. Einige fossile Maiskolben, die Archäologen in der Guila Naquitz Cave im Oaxaca-Tal in Mexiko fanden, sind etwa 6250 Jahre alt.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Il termine "granoturco" si applica a qualsiasi seme o frutto di piante appartenenti alla famiglia delle graminacee; viene anche comunemente chiamato "mais". Il mais è originario delle valli del Messico meridionale, dove la coltivazione cominciò tra i 7.500 e 12.000 anni fa. Il fossile di una pannocchia di granoturco rinvenuto nella caverna di Naquitz, situata nella valle di Oaxaca in Messico, risale circa a 6.250 anni fa.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]El término "grano" se aplica a cualquier elemento básico alimenticio en forma de semilla o planta. Uno de los tipos de grano más utilizados es el maíz. El maíz proviene del valle del sur de México, y se cree que su cultivo se inició hace unos 7.500 a 12.000 años. Los restos arqueológicos de la mazorca más antigua de maíz se encuentran en la cueva de Guilá Naquitz, en el valle de Oaxaca, México, y tienen unos 6.250 años.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_COTTON</Tag>
        <English>Cotton plants</English>
        <French>
            <Text>Coton</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>Baumwolle</German>
        <Italian>
            <Text>Cotone</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Algodón</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_COTTON_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Cotton plants[COLOR_REVERT] grow on flat [LINK=TERRAIN_PLAINS]prairie[\LINK] terrain that's open or covered by [LINK=FEATURE_FOREST]forest[\LINK] or [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Cotton is a white fluffy plant that has been used for almost five thousand years around the world for clothing and fabric. This versatile plant grows naturally in both hemispheres, surviving in a wide variety of climates.[PARAGRAPH:1]The earliest accounts of cotton come from the Indus River valley in modern Pakistan. From there it spread to Europe and Africa, and eventually to the New World.[PARAGRAPH:1]Taking root in the southern English colonies, the cotton industry of the New World quickly became Europe's primary supplier, thanks to the invention of the cotton gin in 1793. The American South would remain the most important source of cotton until the 19th century, when America's slave-based economy crumbled and Egypt took over as the world's primary cotton provider.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le cotonnier est une plante produisant une houppe blanche et soyeuse utilisée dans le monde entier pour produire tissus et vêtements depuis près de 5 000 ans. Cette plante facile à acclimater pousse naturellement dans les deux hémisphères, et résiste à presque tous les climats. Le cotonnier apparaît vraisemblablement dans la vallée de l'Indus, région actuelle du Pakistan, avant de se répandre en Europe et en Afrique, puis au Nouveau Monde. L'industrie du coton se développe alors dans les colonies anglaises du Nouveau Monde, qui deviennent rapidement les principaux fournisseurs de coton de l'Europe, en grande partie grâce à l'invention de l'égreneuse à coton en 1793. Le Sud des Etats-Unis restera le principal producteur de coton jusqu'à l'abolition de l'esclavage au XIXe siècle. Son économie basée sur le travail des esclaves s'effondrera alors, et l'Egypte lui ravira la place de premier producteur mondial de coton.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Baumwolle[COLOR_REVERT] wächst in flacher [LINK=TERRAIN_PLAINS]Prairie[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Baumwolle auch von [LINK=FEATURE_FOREST]Wald[\LINK] oder [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Baumwolle ist eine weiße, flauschige Pflanze, die seit fast 5000 Jahren auf der ganzen Welt zur Herstellung von Kleidung und Stoffen verwendet wird. Die vielseitige Pflanze kommt auf beiden Hemisphären vor und kann unter unterschiedlichen Klimabedingungen überleben. Die ältesten Beschreibungen von Baumwolle stammen aus dem Gebiet des Indus-Tals im heutigen Pakistan. Von dort breitete sich Baumwolle nach Europa, Afrika und schließlich bis in die Neue Welt aus. Nachdem die Baumwollindustrie in den südlichen englischen Kolonien Fuß gefasst hatte, wurden sie schon bald zu Europas Hauptlieferant für Baumwolle und dank der Erfindung der Entkörnungsmaschine im Jahre 1793 blieb der amerikanische Süden bis ins 19. Jahrhundert der größte Baumwollproduzent. Als Amerikas Sklavenwirtschaft dann zerfiel, übernahm Ägypten die Vorherrschaft.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Il cotone è una pianta bianca lanuginosa che è stata usata in tutto il mondo per creare vestiti e tessuti per quasi 5.000 anni. Questa versatile pianta cresce naturalmente in entrambi gli emisferi, sopravvivendo a una vasta varietà di climi. Le prime segnalazioni riguardanti il cotone arrivano dalla valle del fiume Indo, nel moderno Pakistan. Da lì si espanse in Europa e Africa, arrivando infine nel Nuovo Mondo. Si stabilì nelle colonie inglesi meridionali e l'industria del cotone del Nuovo Mondo divenne rapidamente la fornitrice primaria dell'Europa, in gran parte grazie all'invenzione della sgranatrice per cotone, nel 1793. Il sud degli Stati Uniti sarebbe rimasto la fonte principale di cotone fino al XIX secolo, quando si sfaldò l'economia americana basata sulla schiavitù e l'Egitto salì al primo posto come produttore mondiale di cotone.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]El algodón es una planta con una borra blanca que se ha utilizado en todo el mundo para hacer ropas y tejidos durante casi cinco mil años. Esta versátil planta crece de forma natural en ambos hemisferios y sobrevive en una gran variedad de climas. Las primeras noticias que se tienen de ella provienen del valle del Indo, en lo que hoy es Pakistán. Desde allí se introdujo en Europa y África y, finalmente, en el Nuevo Mundo. La industria algodonera del Nuevo Mundo arraigó en las colonias inglesas meridionales y se convirtió rápidamente en el principal proveedor de la demanda algodonera de Europa, gracias en gran parte a la invención de la de la desmotadora en 1793. El sur de Estados Unidos seguiría contándose entre las fuentes más importantes de algodón hasta el s. XIX, en el que la economía esclavista estadounidense se derrumbó y Egipto pasó a ocupar el puesto de principal proveedor de algodón del mundo.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_CRAB</Tag>
        <English>Crabs</English>
        <French>
            <Text>Crabe</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Krabben</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Crostaceo:Crostacei</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Cangrejos</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_CRAB_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Crabs[COLOR_REVERT] live in shallow waters like [LINK=TERRAIN_COAST]coasts[\LINK] and [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]fresh water lakes[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Crabs have long been a significant food source for those living on the mid-Eastern coastline of the United States. In Chesapeake Bay thousands of crabs are harvested every year. Other areas host species such as the Alaskan king crab and the Dungeness crab.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le crabe est de longue date un aliment important pour les populations de la côte Est des Etats-Unis. Dans la Chesapeake Bay, des milliers de crabes sont ramassés chaque année. Il existe d'autres variétés de crabes dans le monde, comme le crabe dormeur ou le crabe royal d'Alaska.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Krabben[COLOR_REVERT] leben in seichten Gewässern, wie [LINK=TERRAIN_COAST]Küsten[\LINK] oder [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Frischwasserseen[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Krabben bilden traditionell eine wichtige Nahrungsgrundlage der Menschen an der Ostküste der Vereinigten Staaten. In der Chesapeake Bay werden jährlich Tausende von Krabben gefangen. Bekannte Krabbenarten sind die Alaska-Königskrabbe und die Königskrabbe.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]I granchi sono stati grandi fornitori di cibo in tutte le zone costiere degli Stati Uniti medio orientali. Ogni anno nella baia di Chesapeake vengono pescati migliaia di granchi. Esistono altre specie disseminate in tutto il mondo, come il granchio reale dell'Alaska e il granciporro del Pacifico.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]El cangrejo es desde hace mucho una importante fuente de alimento para los habitantes de la costa este de EE. UU. En la Bahía de Chesapeake se recogen miles de ellos cada año. En otros lugares existen otras formas de cangrejo, incluyendo especies tales como el cangrejo coronado y el buey del Pacífico.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_DEER</Tag>
        <English>Deer</English>
        <French>
            <Text>Cervidés</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Hirsche</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Cervo:Cervi</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Ciervos</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_DEER_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Deer[COLOR_REVERT] can live in [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forests[\LINK], in [LINK=FEATURE_FOREST]forests[\LINK] and in [LINK=FEATURE_FOREST_TUNDRA]taiga[\LINK] on any kind of terrain.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]These ruminant mammals are widely distributed, with representatives on all continents except Australia and Africa. Deer differ from other ruminants in that they have antlers instead of horns. Male deer are called stags, harts or bucks and females are called does or hinds. Young deer are fawns.[PARAGRAPH:1]It is thought that the New World species evolved about five million years ago in the forests of North America and Siberia.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Ces mammifères ruminants sont très répandus sur tous les continents, à l'exception de l'Océanie et de l'Afrique. Les cervidés se différencient des autres ruminants par les bois qu'ils portent à la place des cornes. Il en existe 44 espèces dans le monde, parmi lesquelles le cerf, le daim, l'orignal, le chevreuil ou encore l'élan.[PARAGRAPH:1]On pense que les espèces du Nouveau Monde vivaient il y a cinq millions d'années dans les forêts d'Amérique du Nord et de Sibérie.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Hirsche[COLOR_REVERT] können in [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK], in [LINK=FEATURE_FOREST]Wäldern[\LINK] oder in der [LINK=FEATURE_FOREST_TUNDRA]Taiga[\LINK] vorkommen.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Diese wiederkäuenden Säugetiere sind auf allen Kontinenten (mit Ausnahme Australiens und Afrikas) anzutreffen. Rehe unterscheiden sich von anderen Wiederkäuern durch ihr Geweih. Die männlichen Tiere nennt man Hirsche oder Böcke, die weiblichen Tiere Kühe oder Ricken. Jungtiere sind Kitze oder Kälber.[PARAGRAPH:1]Vermutlich hat sich die Spezies in der Neuen Welt vor etwa fünf Millionen Jahren in den Wäldern Nord-Amerikas und Sibiriens entwickelt.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Questi mammiferi ruminanti sono molto diffusi in tutti i continenti, tranne Australia e Africa. Il cervo differisce dagli altri ruminanti per le sue corna ramificate, anziché quelle appuntite.[PARAGRAPH:1]Si crede che le specie del Nuovo Continente si siano evolute circa cinque milioni di anni fa nelle foreste dell'America del Nord e in Siberia.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Estos mamíferos rumiantes están ampliamente extendidos, con representantes en todos los continentes excepto Australia y África. Se distinguen de otros rumiantes en que tienen astas en vez de cuernos. Entre las variedades de ciervo están el venado, el gamo, el alce y el reno. A los ciervos jóvenes se les suele llamar cervatillos o cervatos.[PARAGRAPH:1]Se cree que las especies del Nuevo Mundo evolucionaron hace unos cinco millones de años en los bosques de Norteamérica y Siberia.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_FISH</Tag>
        <English>Fish</English>
        <French>
            <Text>Poisson</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Fische</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Pesce:Pesci</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Pescado</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_FISH_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Fish[COLOR_REVERT] live in shallow waters like [LINK=TERRAIN_COAST]coasts[\LINK] and [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]fresh water lakes[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Prevailing winds, ocean currents, and deep water trenches often combine to produce conditions that are optimum for fishing. In areas such as the Pacific coast of Central and South America, offshore winds push the warm surface waters out to deeper waters. Underwater currents push cold, nutrient-rich water from deep below the surface back toward the coast. The high concentration of nutrients in this colder water, caused by decomposition of organic matter at extreme depths, creates an ideal environment for fish and other sea life. Civilizations with access to areas such as this can significantly increase their food supply by establishing a thriving fishing industry.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Les vents dominants ainsi que les courants et les fosses océaniques s'associent souvent pour créer des conditions de pêche idéales. Dans des régions comme la côte Pacifique d'Amérique centrale et d'Amérique du Sud, les vents marins poussent les eaux chaudes de surface vers des eaux plus profondes. Les courants sous-marins ramènent ensuite vers la côte une eau froide et riche en nutriments. La forte concentration en nutriments de ces eaux plus froides, due à la décomposition de matières organiques à des profondeurs extrêmes, créé un environnement idéal pour les poissons et la vie marine. Les civilisations ayant accès à de telles régions peuvent augmenter considérablement leur approvisionnement en nourriture en développant une industrie de la pêche florissante.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Besonders ergiebige Vorkommen von [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Fischen[COLOR_REVERT] sind gelegentlich in seichten Gewässern zu finden, wie [LINK=TERRAIN_COAST]Küsten[\LINK] oder [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Frischwasserseen[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Vorherrschende Winde, Meeresströmungen und tiefe Gräben unter Wasser können zusammen für optimale Bedingungen für die Fischerei sorgen. An der Pazifikküste Mittel- und Süd-Amerikas spülen ablandige Winde das warme Oberflächenwasser in tiefere Gewässerschichten, während die Unterwasserströmungen kalte, nährstoffreiche Wassermassen aus der Tiefe in Richtung Küste drängen. Der hohe Nährstoffgehalt dieses kälteren Wassers, der aus der Zersetzung organischen Materials in extremen Tiefen resultiert, schafft ideale Lebensbedingungen für Fische und andere Meereslebewesen. Völker, die in der Nähe eines fischbaren Gewässers angesiedelt waren, konnten ihre Nahrungserträge durch den Aufbau einer florierenden Fischereiindustrie bedeutend erhöhen.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Venti costanti, correnti oceaniche e acque profonde spesso producono le condizioni ideali per la pesca. In zone come le coste dell'America Centrale e del Sud che si affacciano sul Pacifico, i venti in mare aperto spingono il calore di superficie verso le acque più profonde; le correnti sottomarine spingono l'acqua fredda, ricca di nutrimento dal fondo, verso le coste. La grande concentrazione di sostanze nutritive in questa acqua più fredda è causata dalla decomposizione di materia organica nelle profondità degli abissi e crea l'ambiente ideale per i pesci e per le altre forme di vita marina. Le civiltà che ebbero accesso a queste zone avviarono una solida industria basata sulla pesca.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]A menudo los vientos predominantes, las corrientes oceánicas y las simas profundas se combinan para producir condiciones óptimas para la pesca. En áreas como la costa del Pacífico, Centroamérica o Sudamérica, las brisas terrestres empujan las cálidas aguas superficiales hacia las aguas profundas. Las corrientes subterráneas empujan hacia la costa aguas frías y ricas en nutrientes situadas muy por debajo de la superficie. La alta concentración de nutrientes en estas aguas frías, causadas por la descomposición de materia orgánica a gran profundidad, crea el entorno ideal para el pescado y otros seres vivos. Las civilizaciones que tienen acceso a tales zonas pueden aumentar significativamente su suministro de alimento si establecen una próspera industria pesquera.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_FUR</Tag>
        <English>Beavers</English>
        <French>
            <Text>Fourrure</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Biber</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Pellicce</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Pieles</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_FUR_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Beavers[COLOR_REVERT] can live in [LINK=FEATURE_FOREST]forests[\LINK] and [LINK=FEATURE_FOREST_TUNDRA]taiga[\LINK], on any kind of terrain.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Throughout history, animal furs have been valuable trade commodities. Many different types of animals including mink, rabbits, and beavers have been captured by trappers so their pelts can be used to make clothing and other items. Exploration of the New World caused the fur industry to boom, as Native people and trappers delivered a wide variety of furs. By the late 1800s farms were set up specifically to raise animals for the fur industry. Starting in the 1970s, environmentalists and animal rights groups have lobbied to change public opinion concerning the harvesting and sale of furs. Despite these vocal groups, the fur industry remains profitable, if not as widespread. It remains particularly important for Indigenous people.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Les fourrures ont toujours été des marchandises très recherchées. De nombreux animaux, comme le lapin, le vison ou le castor sont chassés pour leur fourrure, utilisée dans la fabrication de vêtements. L'exploration et la colonisation du Nouveau Monde ont provoqué un boom de l'industrie de la fourrure en augmentant considérablement les ressources disponibles. Vers la fin du XIXe siècle, apparaissent les premiers élevages d'animaux directement destinés à l'industrie textile. Depuis les années 1970, des associations de défense des animaux et de la nature mènent des campagnes de sensibilisation de l'opinion publique visant à interdire ou à réglementer la collecte et la vente des fourrures. Néanmoins, l'industrie de la fourrure reste très rentable et très répandue dans le monde.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Biber[COLOR_REVERT] sind in [LINK=FEATURE_FOREST]Wäldern[\LINK] und in der [LINK=FEATURE_FOREST_TUNDRA]Taiga[\LINK] anzutreffen.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Früher lebten in Europa viele Biber an den Ufern der Flüsse. Bereits im Mittelalter wurde der Biber in der Alten Welt aber bereits so massiv bejagt, dass seine Bestände stark schrumpften. Im Mittelalter behaupteten viele Menschen, Biber seien Fische, um sein Fleisch auch in der Fastenzeit essen zu können, ohne Ärger mit der Kirche zu bekommen. Vor allem waren es aber die Pelzjäger, die dem Biber zu Leibe rückten. Als die Europäer nach Nord-Amerika kamen, konnten sie ihr Glück kaum fassen: In den fluss- und waldreichen Gebieten schien diese beinahe schon ausgestorbene Rasse wiederauferstanden. Viele Pelzjäger konnten mit der Biberjagd ein Vermögen machen. Das Biberhaar wurde zu Hüten, das Biberfell zu Kragenbesätzen verarbeitet, mit denen sich die vornehmen und wohlhabenden Damen der Alten Welt schmückten.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]In passato, le pellicce animali rappresentavano dei beni di valore per il commercio e la vendita. Molti tipi di animali, come visoni, conigli e castori, venivano catturati dai cacciatori per la realizzazione di vestiti e altri oggetti. L'espolarazione e la colonizzazione del Nuovo Mondo diedero una grande spinta al mercato di nuovi tipi di pellicce. Verso la fine del 1800, vennero realizzate delle aziende dedicate esclusivamente all'allevamento di animali per le industrie delle pellicce. A partire dal 1970, ambientalisti e gruppi di difesa per i diritti degli animali si sono uniti per sensibilizzare l'opinione pubblica sull'industria delle pellicce. Malgrado l'attività di questi gruppi, l'industria delle pellicce rimane una delle imprese più remunerative dei giorni nostri.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]A lo largo de la historia, las pieles de los animales han sido artículos valiosos para el comercio y las ventas. Muchos tipos de animales, incluyendo visones, conejos y castores, han sido capturados por tramperos con el propósito de obtener sus pieles y usarlas en la confección de ropa y otros artículos. La exploración y colonización del Nuevo Mundo supuso el auge de la industria peletera, que ponía a la disposición del público una amplia gama de pieles. Al final del siglo XIX, se crearon granjas específicas de cría de animales para la industria de la piel. Los años 70 vieron el nacimiento de grupos ecologistas y de defensores de los derechos de los animales que han ejercido presión para cambiar la opinión pública en lo referente a la obtención y venta de pieles. A pesar de estos grupos de protesta, la industria peletera sigue dando beneficios hoy en día, aunque no esté tan extendida.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_GEMS</Tag>
        <English>Gemstone deposits</English>
        <French>
            <Text>Pierres précieuses</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Edelsteine</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Pietre preziose</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Piedra preciosa</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_GEMS_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Gemstone deposits[COLOR_REVERT] are very rare and can occur on [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]hills[COLOR_REVERT] and [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]mountain[COLOR_REVERT] plots.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Gemstones, treasured throughout time for their beauty and value, have always been a sought-after commodity. Most gemstones, such as diamonds, are mined in particular areas throughout the world, most notably in Africa. Some of the most notable gem deposits, however, have been found in archeological digs. The ruins of ancient civilizations in the jungles of Central and South America sometimes hide large quantities of precious and semi-precious gems, as well as gold and other items of value. The discovery of such a site increases business in the areas surrounding the dig as both professional and amateur treasure hunters swarm to the region to seek their fortune.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Les pierres précieuses, extrêmement prisées pour leur beauté et leur valeur, ont toujours été très recherchées. On trouve des pierres précieuses dans différents endroits du monde, mais le plus fréquemment en Afrique. Cependant, certains des gisements les plus importants ont été découverts sur des sites archéologiques. Les vestiges d'anciennes civilisations originaires d'Amérique centrale ou d'Amérique du Sud cachent parfois d'énormes quantités de pierres précieuses ou semi-précieuses, ainsi que de l'or et autres objets de valeur. La découverte d'un tel site conduit parfois à un net accroissement des échanges autour des fouilles, les chasseurs de trésors amateurs et professionnels désireux de tenter leur chance fourmillant alors dans la région.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Edelsteine[COLOR_REVERT] sind sehr selten. Gelegentlich entdeckt man aber Vorkommen auf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Hügeln[COLOR_REVERT] und [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Bergen[COLOR_REVERT] vor.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Edelsteine wurden traditionell wegen ihrer Schönheit und ihres Wertes geschätzt und sind bis heute begehrte Schmucksteine. Edelsteine und Diamanten werden in Minen in aller Welt (primär aber in Afrika) abgebaut. Einige der bemerkenswertesten Edelsteinfunde gehen allerdings auf archäologische Ausgrabungen zurück. In den Ruinen alter Zivilisationen in den Urwäldern Mittel- und Süd-Amerikas fanden sich nicht selten große Mengen Edelsteine und Halbedelsteine, Gold und andere wertvolle Artefakte. Die Entdeckung eines derartigen Ortes kann zu einem gesteigerten Handelsaufkommen in den umliegenden Gebieten führen, da professionelle Schatzsucher und Abenteurer in das Gebiet strömen, um dort ihr Glück zu finden.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le gemme sono da sempre ricercate per il loro valore e la loro bellezza. La maggior parte delle gemme, come i diamanti, vengono estratte in varie zone del mondo, tra cui l'Africa. Alcuni dei più importanti giacimenti di gemme, tuttavia, sono stati trovati presso diversi scavi archeologici; le rovine nella giungla delle antiche civiltà che abitavano in America meridionale e centrale, per esempio, nascondevano grandi quantità di gemme più o meno preziose, oltre a oro e altri oggetti di valore. La scoperta di luoghi del genere ha portato a un incremento del commercio nelle zone degli scavi, grazie all'arrivo di cercatori di tesori professionisti e amatoriali, in cerca di fortuna.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Las piedras preciosas, valoradas desde el inicio por su belleza y valor, siempre han sido un bien codiciado. La mayor parte de ellas, como el diamante, se extraen en minas situadas en varias zonas del mundo, en especial África. Sin embargo, algunos de los depósitos más célebres de piedras preciosas se han encontrado en excavaciones arqueológicas. Las ruinas de antiguas civilizaciones de Centroamérica y Sudamérica han ocultado a veces grandes cantidades de piedras preciosas y semipreciosas, así como de oro y otros valiosos artículos. El descubrimiento de tales emplazamientos puede conducir a un aumento del comercio en las zonas que lo rodean, ya que los cazatesoros profesionales y aficionados invaden la región en busca de fortuna.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_GIANT_TREE</Tag>
        <English>Giant trees</English>
        <French>Acajou</French>
        <German>
            <Text>Urwaldriesen</Text>
            <Gender>Neuter</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>Giant Trees</Italian>
        <Spanish>Giant Trees</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_GIANT_TREE_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Giant trees[COLOR_REVERT] grow exclusively in [LINK=FEATURE_JUNGLE]jungles[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Valuable wood is very hard, with high density (it sinks in water) and fine texture. As an ornamental wood it holds a smooth polish. Still widespread in nature, though threatened by over-harvesting, it is extensively planted within its native range.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]L'acajou est un nom vernaculaire ambigu qui désigne un ensemble d'arbres tropicaux de la famille des Méliacées, dont la caractéristique principale est d'avoir un bois de couleur rose pâle ou rouge. Les fruits de l'acajou sont des akènes. Il y a deux variétés principales d'acajou : l'acajou d'Afrique (le genre Khaya) et l'acajou d'Amérique (le genre Swietenia).</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Urwaldriesen[COLOR_REVERT] wachsen nur im [LINK=FEATURE_JUNGLE]Dschungel[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Edelholz ist sehr hart, hat eine hohe Dichte, feine Texturen und kann sehr glatt geschliffen werden. Daher ist es sehr begehrt, um Verzierungen oder hochwertige Holzprodukte, wie zum Beispiel Möbel, herzustellen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_GOLD</Tag>
        <English>Gold deposits</English>
        <French>
            <Text>Or</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Gold</Text>
            <Gender>Neuter</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Oro</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Oro</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_GOLD_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Gold deposits[COLOR_REVERT] are very rare and can occur on [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]hills[COLOR_REVERT] and [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]mountain[COLOR_REVERT] plots.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Gold has always been one of the most highly valued metals in the world. It is used in the manufacture of everything from jewelry to electronics, and has been established as the basis for monetary systems world wide. What makes gold valuable is its scarcity. Although gold is found in many different areas, the most valuable deposits are large veins of gold ore running through mountains. When a large deposit is found, mining the deposit boosts the economy in settlements and cities near the mine. Many boom towns grew and prospered over a relatively short time during the California and Yukon gold rushes in America during the 1800s.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]L'or a toujours été l'un des métaux les plus recherchés au monde. Il est utilisé dans la fabrication de nombreux produits, allant des bijoux aux appareils électroniques. Il sert aussi de référence pour des systèmes monétaires internationaux. Ce qui donne sa valeur à l'or est sa rareté. Bien que l'on en trouve dans de nombreux endroits, les gisements les plus importants sont des veines de minerai d'or situées sous des massifs montagneux. Lorsqu'un gisement important est découvert, son exploitation stimule considérablement l'économie des villes environnantes. Ainsi, au XIXe siècle, la ruée vers l'or en Californie conduisit en peu de temps à la fondation de nombreuses villes prospères.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Gold[COLOR_REVERT] ist sehr selten. Gelegentlich entdeckt man aber Vorkommen auf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Hügeln[COLOR_REVERT] und [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Bergen[COLOR_REVERT] vor.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Gold zählt seit jeher zu den begehrtesten und wertvollsten Metallen der Welt. Seine Verwendungszwecke reichen von der Schmuckfertigung bis hin zur Elektronik, und sogar das weltweite Währungssystem basiert auf diesem Edelmetall. Die Ursache für den hohen Wert von Gold ist seine Seltenheit. Zwar gibt es in vielen Regionen der Welt Goldvorkommen, allerdings finden sich die wertvollen, großen Goldadern nur tief im Inneren der Berge. Das Auffinden eines großen Vorkommens bedeutet für die Siedlungen und Städte in der Nähe der Mine einen bedeutenden wirtschaftlichen Aufschwung. Ein historisches Beispiel für dieses Phänomen sind die vielen Ortschaften, die während des kalifornischen Goldrauschs entstanden und eine kurze Blütezeit erlebten.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]L'oro è da sempre uno dei metalli più preziosi del pianeta ed è stato utilizzato per realizzare qualsiasi oggetto, dai gioielli ai componenti elettronici, ponendo le basi per un sistema economico mondiale. L'oro è molto prezioso a causa della sua rarità. Sebbene sia possibile trovare oro in differenti zone del mondo, i giacimenti più ricchi sono all'interno delle montagne. Quando viene scoperto un grande giacimento, l'estrazione dell'oro migliora sensibilmente l'economia degli insediamenti e delle città circostanti. Nel 1800, molte città della California sono prosperate in breve tempo durante la corsa all'oro.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]El oro siempre ha sido uno de los metales más valorados del mundo. Se usa en la fabricación de todo tipo de artículos, desde joyas a electrónica, y constituye la base del sistema monetario mundial. El factor que otorga al oro su valor es su rareza. Aunque se puede encontrar oro en muchas regiones distintas, los yacimientos más valiosos son grandes vetas de mineral de oro situadas en el interior de montañas. Cuando se encuentra un gran yacimiento, la explotación de la veta potencia enormemente la economía en las poblaciones y ciudades que están cerca de la mina. Un ejemplo histórico de este fenómeno son las numerosas ciudades que crecieron y prosperaron en poco tiempo durante la fiebre del oro de California en el siglo XIX.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_GRAPES</Tag>
        <English>Grapevines</English>
        <French>
            <Text>Raisin</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Weintrauben</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Winegrapes</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Winegrapes</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_GRAPES_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Grapevines[COLOR_REVERT] thrive on hilly [LINK=TERRAIN_GRASS]grass[\LINK] terrain that is either open or overgrown by [LINK=FEATURE_FOREST]forest[\LINK] or [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Wine, a beverage made from fermented grapes, was first produced as early as 6000 BC. Its use spread throughout the Middle East and Egypt, and it quickly became a popular beverage of the ancient world. Wine grapes are grown in many different regions of the world. Most vineyards are cultivated on hills and in the valleys of temperate regions. Wine making as an industry has been perfected over several centuries. Many regions such as the Rhine and Loire valleys of Europe are well known for their fine wines, and derive a significant portion of their economy from wine making.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le vin est une boisson obtenue par la fermentation du raisin. Sa production débute dès 6 000 ans av. J.-C. Sa consommation se répand à travers tout le Moyen-Orient et l'Egypte, et il devient rapidement une boisson très populaire dans le monde antique. Le raisin utilisé dans la fabrication du vin est cultivé dans de nombreuses régions du monde. Les vignes sont généralement situées sur les coteaux et dans les vallées des régions tempérées. Les procédés de fabrication du vin ont été perfectionnés au cours des siècles. De nombreuses régions, comme les vallées du Rhin et de la Loire, sont réputées pour leurs bons vins, et une grande partie de leur économie est liée à la fabrication du vin.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Weinreben[COLOR_REVERT] wachsen in hügeligem [LINK=TERRAIN_GRASS]Grasland[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Weinreben auch von [LINK=FEATURE_FOREST]Wald[\LINK] oder [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Der aus fermentierten Trauben hergestellte Wein wurde erstmals um 6000 vor Christus produziert und war im Nahen Osten und in Ägypten weit verbreitet. Das Getränk entwickelte sich schnell zu einem der beliebtesten kulinarischen Genüsse der Antike. Die für die Weinherstellung benötigten Trauben werden in vielen verschiedenen Gebieten der Welt angebaut, die meisten Weinhänge befinden sich jedoch in den Hügeln und Tälern von Regionen mit gemäßigtem Klima. Im Laufe mehrerer Jahrhunderte wurde die industrielle Weinherstellung immer weiter perfektioniert.[PARAGRAPH:1]Viele Anbaugebiete wie die Rhein- und Loiretäler in Europa sind für ihre feinen Weine bekannt und beziehen einen Großteil ihrer wirtschaftlichen Erträge aus der Weinproduktion.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Realizzato dalla fermentazione dell'uva, il primo vino risale circa al 6000 a. C. e si diffuse rapirdamente attraverso il Medio Oriente e l'Egitto, diventando una delle bevande più popolari del mondo antico. Le qualità d'uva usate per la realizzazione del vino crescono in differenti zone del mondo; la maggior parte delle vigne si possono trovare sulle colline e nelle vallate di regioni dal clima temperato. L'industria del vino è andata perfezionandosi nel corso dei secoli: molte regioni europee, come le vallate del Reno e della Loira, sono rinomate per la produzione di ottimi vini, principale forma di economia della zona.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]El vino, una bebida preparada a partir de uvas fermentadas, se elaboró por vez primera ya en el 6000 a. C. Su consumo se extendió rápidamente por Oriente Medio y Egipto, y pronto se convirtió en una popular bebida en el mundo antiguo. Las uvas empleadas en la fabricación del vino crecen en muchas y muy distintas partes del mundo. La mayoría de las viñas están en colinas y valles de regiones templadas. La vinicultura se ha perfeccionado como industria a lo largo de varios siglos. Muchas regiones, como los valles del Rin y del Loira en Europa, son conocidas por sus grandes vinos y obtienen una parte significativa de sus ingresos de la vinicultura.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_HEMP</Tag>
        <English>Hemp plants</English>
        <French>
            <Text>Chanvre</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Hanf</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Hemp</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Hemp</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_HEMP_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Hemp plants[COLOR_REVERT] grow on flat [LINK=TERRAIN_GRASS]grass[\LINK] terrain that is either open or overgrown by [LINK=FEATURE_FOREST]forest[\LINK] or [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Since the Middle Ages, hemp was one of the most important natural fibres for cloth, ropes and other woven or braided items. Colonization brought hemp to the New World where large plantations evolved. George Washington, for example, had large hemp plantations.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le chanvre, chanvre textile, chanvre industriel ou chanvre agricole est une variété de plante cultivée de la famille des Cannabaceae. C'est une plante annuelle, sélectionnée pour la taille de sa tige et sa faible teneur en THC ou autres cannabinoïdes à partir de l'espèce que les botanistes nomment le Chanvre cultivé (Cannabis sativa L.). Il est parfois appelé localement « chènevis »1, comme le nom de la graine de chanvre. Bien que désignant la même espèce botanique, le terme chanvre est désormais utilisé de préférence pour désigner la plante industrielle et sa fibre végétale, tandis que Cannabis est le nom scientifique utilisé aussi pour désigner la forme récréative ou médicale.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Hanf[COLOR_REVERT] wächst im flachem [LINK=TERRAIN_GRASS]Grasland[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Tabak auch von [LINK=FEATURE_FOREST]Wald[\LINK] oder [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Hanf war bereits im Mittelalter einer der wichtigsten Rohstoffe um stabile Stoffe, Seile oder andere Güter herzustellen. Während der Kolonisierung der Neuen Welt fand auch Hanf seinen Weg in die Plantagen der Kolonien. George Washington besass beispielsweise selbst Hanf-Plantagen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_HIGH_SEA_FISH</Tag>
        <English>Cod</English>
        <French>
            <Text>Cabillaud</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Kabeljau</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Cod</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Cod</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_HIGH_SEA_FISH_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Cod[COLOR_REVERT] live in the deep [LINK=TERRAIN_OCEAN]ocean[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Cod is the common name for the genus Gadus of demersal fishes. Cod is also used as part of the common name for a number of other fish species. The two most important species of cod are Atlantic cod, which live in the cold deep waters of the North Atlantic, and Pacific cod, found in both eastern and western regions of the northern Pacific. Cod is a popular food with a mild flavour and a dense, flaky white flesh.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le cabillaud est un nom vernaculaire désignant en français des poissons de plusieurs espèces de l'ordre des Gadiformes. Ces poissons vivent dans les eaux froides. Auparavant populaire et méprisé, ce grand poisson est présent aujourd'hui sur la carte de bien des restaurants pour sa saveur et les multiples préparations dont il fait l'objet. En effet, sa chair est particulièrement appréciée car, dépourvue de fines arêtes, elle se détache facilement de l'épine dorsale et des robustes côtes. La pêche en surnombre est à l'origine de sa rapide raréfaction, à l'exception des stocks de cabillauds de la mer de Barents dont la quantité augmente depuis le milieu des années 2000.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Vorkommen von [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Kabeljau[COLOR_REVERT] sind gelegentlich im tiefen [LINK=TERRAIN_OCEAN]Ozean[\LINK] zu finden.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Kabeljau ist ein gebräuchlicher Name für mehrere Fischarten. Die zwei wichtigsten Spezies sind der Atlantik-Kabeljau, der in den kalten und tieferen Regionen des Nordatlantiks vorkommt, und der Pazifik-Kabeljau, der im nördlichen Pazifik zu finden ist. Kabeljau ist aufgrund seines milden Geschmacks und seinem festen, weißen Fleisch sehr beliebt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_HORSES</Tag>
        <English>Horses</English>
        <French>
            <Text>Chevaux</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Pferde</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Cavalli</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Caballos</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_HORSES_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Horses[COLOR_REVERT] live on flat [LINK=TERRAIN_PLAINS]prairie[\LINK], [LINK=TERRAIN_GRASS]grass[\LINK] or [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] terrain that is open or covered by [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Arguably the most useful domesticated animal in mankind's history, horses have existed for some 50 million years. While significant evolution has taken place (early ancestors were under a foot tall), the basic appearance of the horse is relatively unchanged.[PARAGRAPH:1]The earliest interaction between horses and men was as game. Early man hunted them for food.[PARAGRAPH:1]In the centuries after 3000 BC the Yamnaya rode domesticated horses out of Asia across northern Europe, leaving a genetic legacy that endures to the present day. The contributions of the horse to man's conquest of his fellow man were immense, enabling the vast campaigns by Genghis Khan and Alexander the Great.[PARAGRAPH:1]The Spaniards introduced the modern breed to North America in the 16th century, often turning their imported herds loose before returning to Europe (making valuable room for gold and other treasures). While the importance of horses has dwindled since the advent of the internal combustion engine, they remain a boon in the realms of entertainment and farming.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le cheval est apparu il y a quelque 50 millions d'années, et a été sans doute l'animal domestique le plus utile de toute l'histoire de l'humanité. Le cheval a sensiblement évolué au cours des siècles (son plus ancien ancêtre mesurait moins de 30 cm), mais son apparence générale est restée relativement la même. L'homme a d'abord chassé le cheval pour sa viande. Les premières traces de domestication du cheval, apparue en Asie, remontent à 2500 av. J.-C. Mais cette pratique s'est répandue rapidement. Le cheval a considérablement contribué aux guerres de conquête, permettant à Gengis Khan ou Alexandre le Grand de mener de vastes campagnes. C'est au XVIe siècle que les Espagnols introduisent le cheval moderne en Amérique du Nord. Des troupeaux entiers ont alors été relâchés pour faire de la place sur les bateaux, les Espagnols préférant rentrer avec les soutes pleines d'or et d'autres trésors. Bien que l'importance du cheval ait diminué depuis l'invention du moteur à combustion, il reste très prisé pour les loisirs et l'agriculture.</French>
        <German>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Optimale Bedingungen für die Zucht von [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Pferden[COLOR_REVERT] finden sich vor allem in flachem Gelände wie der [LINK=TERRAIN_PLAINS]Prairie[\LINK], des [LINK=TERRAIN_GRASS]Graslands[\LINK] oder der [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Zuchtweiden auch von [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Pferde gibt es seit mehr als 50 Millionen Jahren. Sie sind die wohl nützlichsten domestizierten Tiere in der Geschichte der Menschheit. Obwohl sich ihr Äußeres im Laufe der Jahre kaum verändert hat, haben die Pferde eine bedeutende Evolution durchlaufen. Immerhin waren ihre frühzeitlichen Artgenossen nur etwa 30 cm groß. Ursprünglich jagten die Menschen Pferde zu Nahrungszwecken. Erst um 2500 vor Christus tauchten die ersten domestizierten Züchtungen in Asien auf. Diese Idee wurde so gut angenommen, dass sie sich schnell in andere Länder ausbreitete. Ihr Beitrag zur Ausbreitung der Völker war enorm, da erst Pferde die weiträumigen Feldzüge Dschingis Khans und Alexanders des Großen ermöglichten. Im 16. Jahrhundert brachten die Spanier die heutigen Pferderassen nach Nord-Amerika. Oft ließen sie dort ihre Herden zurück, um auf ihren Schiffen mehr Platz für Gold und andere erbeutete Schätze zu haben. Obwohl die Bedeutung des Pferdes seit der Erfindung des Verbrennungsmotors deutlich rückläufig ist, hat es in der Landwirtschaft und im Sport bis heute einen festen Platz.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]I cavalli esistono da 50 milioni di anni e sono senza dubbio gli animali più utili nella storia dell'umanità. Malgrado si siano evoluti in maniera rilevante (i loro antenati erano alti poco meno di 30 centimetri), il loro aspetto è rimasto praticamente invariato. Inizialmente, gli uomini erano soliti andare a caccia di cavalli per cibarsene, ma, attorno al 2500 a. C., in Asia apparvero i primi segni di razze di cavalli addomesticati e ben presto l'idea prese piede e si diffuse rapidamente. Il contributo del cavallo nelle conquiste dell'uomo è stato immenso, rendendo possibili anche le grandi campagne militari di Genghis Khan e Alessandro Magno. A partire dal 16° secolo, gli spagnoli hanno introdotto nel Nordamerica le razze moderne, spesso liberando le proprie mandrie prima di tornare in Europa (creando così spazio fondamentale per oro e altre ricchezze). Malgrado l'importanza dei cavalli sia venuta meno con l'avvento dei motori a combustione interna, sono ancora fondamentali per l'agricoltura e l'intrattenimento.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]El caballo, posiblemente el animal doméstico más útil de la historia de la humanidad, existe desde hace cincuenta millones de años. Aunque se ha producido una evolución significativa (sus primeros antepasados medían menos de treinta centímetros), la apariencia básica del caballo ha permanecido invariable. La primera interacción entre caballos y hombres fue a través de la caza, pues los hombres primitivos se alimentaban de ellos. Alrededor del 2500 a. C. empezaron a aparecer en Asia los primeros indicios de razas domesticadas, pero la idea se propagó rápidamente. Las contribuciones del caballo a las ansias de conquista del hombre fueron inmensas, permitiendo las enormes campañas de Gengis Kan y Alejandro Magno. Los españoles introdujeron la cría moderna en Norteamérica en el siglo XVI, dejando a menudo sueltos a sus rebaños importados antes de volver a Europa (ganando un valioso espacio para el oro y otros tesoros). Aunque la importancia de los caballos ha disminuido desde la aparición del motor de combustión interna, siguen siendo todo un regalo en los ámbitos del entretenimiento y la agricultura.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_INDIGO</Tag>
        <English>Indigo shrubs</English>
        <French>
            <Text>Indigo</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Indigo</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Indicado</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Indigo</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_INDIGO_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Indigo shrubs[COLOR_REVERT] grow on flat [LINK=TERRAIN_PLAINS]prairie[\LINK] terrain that is either open or overgrown by [LINK=FEATURE_FOREST]forest[\LINK] or [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Dyeing is the process of applying colours to fabrics. A human practice for over three thousand years, it enables the natural white color of silk, wool and cotton to be enhanced with a varied spectrum of color. Natural dyes are created from a myriad of sources, including shells, animals and plants, though these dyes are frequently expensive and not always permanent.[PARAGRAPH:1]Modern dyes are made from coal and other chemicals. One benefit for a nation with an extensive dye industry is that the processes for creating dye can be easily retooled to other purposes. Germany discovered this in World War I when it was realized that factories producing artificial dye could be easily modified to create explosives, poison gas and other tools of war.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La teinture est le procédé de coloration des tissus. Cette pratique, vieille de plus trois mille ans, permet de donner de la couleur aux textiles blancs comme la soie, le coton ou la laine. Les teintures naturelles sont obtenues de multiples façons, que ce soit à partir de coquillages, de plantes ou d'animaux. Mais ces teintures ne sont pas toujours permanentes et sont souvent chères. Les colorants modernes sont à base de produits synthétiques ou traités, comme le charbon ou divers produits chimiques. Un pays possédant une industrie des teintures florissante peut facilement adapter les procédés de fabrication des teintures à d'autres fins. L'Allemagne a ainsi découvert au cours de la Première Guerre mondiale que les usines de fabrication de colorants artificiels pouvaient aisément être transformées pour créer des explosifs, des poisons ou autres instruments de guerre.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Indigo[COLOR_REVERT] wächst in flacher [LINK=TERRAIN_PLAINS]Prairie[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Indigo auch von [LINK=FEATURE_FOREST]Wald[\LINK] oder [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Das Färben von Stoffen und Fasern gehört schon seit mehr als drei Jahrtausenden zu den vom Menschen praktizierten Handwerken. Durch das Eintauchen der Materialien in Farbe ließ sich das natürliche Weiß von Seide, Wolle und Baumwolle in verschiedene Farbnuancen einfärben. Natürliche Färbemittel wurden aus unzähligen Quellen, einschließlich Muscheln, Tieren und Pflanzen, gewonnen, obwohl diese nicht immer dauerhaft und meist auch teuer waren. Moderne Färbemittel basieren auf künstlichen oder verarbeiteten Substanzen wie Kohle und anderen Chemikalien. Ein Land mit einer ausgedehnten Färbeindustrie hat den Vorteil, dass die zur Herstellung von Färbemitteln notwendigen Verfahren leicht für andere Zwecke abgewandelt werden können. Während des 1. Weltkrieges zeigte es sich in Deutschland, dass Fabriken, in denen künstliche Färbemittel hergestellt wurden, kurzerhand so umstrukturiert werden konnten, dass sie stattdessen Sprengstoffe, giftiges Gas und anderes Kriegsmaterial produzierten.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La colorazione è il processo di applicazione dei colori ai tessuti. Si tratta di una pratica dell'uomo utilizzata da oltre tremila anni, che consente vari tipi di modifica del colore bianco naturale della seta, della lana e del cotone. La tinta naturale è creata da numerosissime fonti, comprese le conchiglie, gli animali e le piante, malgrado questi non siano sempre disponibili e risultino spesso costosi. La tinta moderna si basa su sostanze artificiali o lavorate, come il carbone e altri elementi chimici; una nazione con una solida industria in questo campo beneficia del fatto che i processi implicati nella creazione della tinta possano essere trasformati agevolmente per altri scopi. La Germania ha effettuato questa scoperta durante la Prima Guerra Mondiale, rendendosi conto che le fabbriche di produzione della tinta artificiale potevano essere facilmente modificate per creare esplosivi e altri strumenti bellici.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]El tinte es el proceso de aplicar colores a los tejidos. Una práctica humana que, durante más de tres mil años, permitía ampliar el blanco natural de la seda, la lana y el algodón a todo un espectro de colores. Los tintes naturales se crean a partir de miles de sustancias, incluyendo conchas, animales y plantas, aunque estos tintes son frecuentemente caros y no siempre permanentes. Los tintes modernos se basan en sustancias artificiales o procesadas, como el carbón vegetal y otros compuestos químicos. Las naciones que poseen grandes industrias de teñido tienen la ventaja de que los procesos para la creación del tinte se pueden reconvertir fácilmente en otros. Alemania lo descubrió en la Primera Guerra Mundial, cuando se comprobó que las fábricas de tinte artificial podían modificarse fácilmente para fabricar explosivos, gas venenoso y otras herramientas bélicas.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_IRON</Tag>
        <English>Iron ore deposits</English>
        <French>
            <Text>Fer</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Eisenerz</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Ferro</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Hierro</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_IRON_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Iron ore deposits[COLOR_REVERT] can occur on all [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]hills[COLOR_REVERT] and [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]mountain[COLOR_REVERT] plots.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]When early civilizations began to use metal to construct tools and weapons, the most commonly used metal was bronze. Bronze was readily available and easy to work with. Unfortunately it was too soft to hold an effective edge. In the mid-8th century BC in central Europe, iron replaced bronze as the metal of choice and the Iron Age began. Since then iron has been an invaluable commodity. Iron ore deposits found in mountains are mined and smelted as the first step to making steel.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Quand les hommes commencèrent à fabriquer des outils et des armes en métal, le bronze s'avéra le métal le plus couramment employé. Il avait l'avantage d'être facile à obtenir et à travailler, mais il était trop tendre pour rester longtemps tranchant. Au milieu du VIIIe siècle av. J.-C., en Europe centrale, le bronze fut progressivement remplacé par le fer, et l'Age de Fer succéda à l'Age de Bronze. Depuis, le fer est une matière première de premier plan. Les gisements de fer découverts dans les montagnes sont exploités, et le minerai est traité pour être utilisé sous sa forme brute ou dans la production de l'acier.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Eisenerz[COLOR_REVERT] kommt gelegentlich in besonders hohen Vorkommen auf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Hügeln[COLOR_REVERT] und [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Bergen[COLOR_REVERT] vor.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Als die Zivilisationen der Frühzeit begannen, metallene Werkzeuge und Waffen anzufertigen, war Bronze das am meisten verwendete Material. Es hatte den Vorteil, dass es leicht erhältlich war und gut bearbeitet werden konnte. Leider war es zu weich, als dass man scharfe Klingen daraus hätte formen können. Mitte des 8. Jahrhunderts vor Christus, zu Beginn der so genannten Eisenzeit, löste Eisen die Bronze als bevorzugtes Metall in Europa ab. Seit dieser Zeit ist Eisen ein wertvoller Gebrauchsartikel. Eisen- und Eisenerzablagerungen, die in Bergen zu finden sind, werden abgebaut und in Rohform oder bei der Produktion von Stahl verwendet.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Quando le prime civiltà cominciarono a usare il metallo per costruire oggetti e armi, il più utilizzato era il bronzo; i vantaggi di questo metallo erano la sua facile reperibilità e la semplice lavorazione. Sfortunatamente, si rivelò troppo morbido per creare lame efficaci. A partire dalla metà del 8° secolo a. C., in Europa il bronzo venne sostituito dal ferro, dando così il via all'Età del Ferro. Da allora, il ferro è diventato una risorsa importante: i depositi di questo metallo e i minerali che lo contengono si trovano nelle montagne, dalle quali vengono estratti e processati per essere usati in forma grezza o nella produzione di acciaio.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Cuando las primeras civilizaciones comenzaron a usar metales para fabricar herramientas y armas, el más utilizado era el bronce. Este metal contaba con la ventaja de su gran disponibilidad y de su facilidad a la hora de trabajar con él. Por desgracia, era demasiado blando para poder tener un filo eficaz. A mediados del siglo VIII a. C., el hierro sustituyó al bronce en Europa central como metal preferido, y comenzó la Edad del Hierro. Desde entonces, el hierro ha sido una mercancía valiosa. Los depósitos de mineral de hierro se encuentran en las montañas, y se extraen y procesan para utilizar el hierro en estado puro y en la producción de acero.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_MELON</Tag>
        <English>Melons</English>
        <French>
            <Text>Pastèques</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Melonen</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Meloni</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Melones</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_MELON_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Melons[COLOR_REVERT] grow on [LINK=TERRAIN_MARSH]marsh[\LINK] terrain that is either open or overgrown by [LINK=FEATURE_JUNGLE]jungle[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Melon is a name given to members of the plant family Cucurbitaceae with sweet flavoured fleshy fruit, for example gourds or squashes. Melon describes the plant or the fruit. Many different cultivars have been produced, particularly of muskmelons.[PARAGRAPH:1]The plant grows as a vine. Although the melon is a fruit, some varieties may be considered culinary vegetables. The word "melon" derives from Latin melopepo, which is the latinization of the Greek melopepon, meaning "melon", itself a compound of melon, apple and watermelon.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La pastèque (Cucumis lanatus) est une plante herbacée de la famille des Cucurbitacées, originaire d'Afrique, largement cultivée pour ses gros fruits lisses, à chair rouge, jaune, verdâtre ou blanche et à graines noires ou rouges. Le terme désigne également ce fruit. Le fruit pèse généralement, à maturité, entre 5 et 20 kg.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Melonen[COLOR_REVERT] wachsen nur auf [LINK=TERRAIN_MARSH]Sumpfland[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Melonen auch von [LINK=FEATURE_JUNGLE]Dschungel[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Als Melone bezeichnet man vor allem in subtropischen Gebieten kultivierte Gewächse mit großen, saftreichen Beeren-Früchten (botanischen Gemüsen). Sie gehören zur Familie der Kürbisgewächse (Cucurbitaceae), werden also genau genommen als Gemüse bezeichnet. Der deutsche Name ist von dem griechischen Wort für "Apfel" abgeleitet. Es wird hauptsächlich zwischen Zuckermelonen und Wassermelonen unterschieden. Melonen werden in der Botanik nicht als Verwandtschaftsgruppe angesehen; die Zuckermelonen (Cucumis melo) sind enger mit den Gurken verwandt als mit den Wassermelonen (Citrullus lanatus). Die Frucht wird aufgrund der harten Schale als Panzerbeere bezeichnet.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_MINERALS</Tag>
        <English>Mineral resources</English>
        <French>Ressources minérales</French>
        <German>
            <Text>Erzgestein:Erzgestein</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </German>
        <Italian>Mineral Resources</Italian>
        <Spanish>Mineral Resources</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_MINERALS_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Mineral resources[COLOR_REVERT] can occur on all [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]hill[COLOR_REVERT] plots.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]When early civilizations began to use metal to construct tools and weapons, the most commonly used metal was bronze. Bronze had the advantage of being readily available and easy to work with. Unfortunately, it was too soft to hold an effective edge.[PARAGRAPH:1]In the mid-8th century BC in central Europe, iron replaced bronze as the metal of choice, and the Iron Age began. Since then iron has been an invaluable commodity. In the New World, where easily accessible seams of iron were seldom found on hills, many colonies turned instead to the iron-rich mineral deposits of nearby swamps and marshes.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Quand les hommes commencèrent à fabriquer des outils et des armes en métal, le bronze s'avéra le métal le plus couramment employé. Il avait l'avantage d'être facile à obtenir et à travailler, mais il était trop tendre pour rester longtemps tranchant. Au milieu du VIIIe siècle av. J.-C., en Europe centrale, le bronze fut progressivement remplacé par le fer, et l'Age de Fer succéda à l'Age de Bronze. Depuis, le fer est une matière première de premier plan. Les gisements de fer découverts dans les montagnes sont exploités, et le minerai est traité pour être utilisé sous sa forme brute ou dans la production de l'acier.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Erzgestein[COLOR_REVERT] kann auf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Hügeln[COLOR_REVERT] jedes Terrains vorkommen.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Reiche Eisen- oder Silbervorkommen fanden die Europäer in der Neuen Welt nur an ausgewählten Orten vor. Doch häufig trafen sie in Hügeln und Bergen auf Gesteinsschichten, in denen geringe Erzvorkommen vorhanden waren. Nicht immer war ihre Ausbeutung wirtschaftlich sinnvoll, doch mancherorts bot sie den Schürfern eine Möglichkeit, zumindestens ihren Lebensunterhalt zu verdienen.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Quando le prime civiltà cominciarono a usare il metallo per costruire oggetti e armi, il più utilizzato era il bronzo; i vantaggi di questo metallo erano la sua facile reperibilità e la semplice lavorazione. Sfortunatamente, si rivelò troppo morbido per creare lame efficaci. A partire dalla metà del 8° secolo a. C., in Europa il bronzo venne sostituito dal ferro, dando così il via all'Età del Ferro. Da allora, il ferro è diventato una risorsa importante: i depositi di questo metallo e i minerali che lo contengono si trovano nelle montagne, dalle quali vengono estratti e processati per essere usati in forma grezza o nella produzione di acciaio.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Cuando las primeras civilizaciones comenzaron a usar metales para fabricar herramientas y armas, el más utilizado era el bronce. Este metal contaba con la ventaja de su gran disponibilidad y de su facilidad a la hora de trabajar con él. Por desgracia, era demasiado blando para poder tener un filo eficaz. A mediados del siglo VIII a. C., el hierro sustituyó al bronce en Europa central como metal preferido, y comenzó la Edad del Hierro. Desde entonces, el hierro ha sido una mercancía valiosa. Los depósitos de mineral de hierro se encuentran en las montañas, y se extraen y procesan para utilizar el hierro en estado puro y en la producción de acero.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_OASIS</Tag>
        <English>Oasis</English>
        <French>
            <Text>Oasis</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Wasserstelle:Wasserstellen</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Oasi:Oasi</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Oasis:Oasis</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_OASIS_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Oases[COLOR_REVERT] occur in flatlands in some [LINK=TERRAIN_DESERT]deserts[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]The New World seemed promising to the colonialists. There were forbidding places as well, but a brave man can farm even in barren places. He just needs to find water.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le Nouveau Monde semblait prometteur pour les colons, mais certaines de ses régions se sont révélées hostiles. Un homme déterminé peut cependant cultiver toute terre à partir du moment où il trouve de l'eau.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Oasen[COLOR_REVERT] entstehen gelegentlich in [LINK=TERRAIN_DESERT]Wüsten[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Die Neue Welt erschien den europäischen Einwanderern häufig wie ein Garten Eden, mit sattem Grün, üppigen Wäldern, exotischen Früchten, ausgedehnten Fischgründen und Urwäldern voller Wild. Doch es gab auch viele unwirtliche Regionen, insbesondere in wasserarmen, abgeschiedenen Gegenden im Landesinneren. Doch umsichtige Bauern können selbst an den unwirtlichsten Stellen Ackerbau betreiben - vorausgesetzt, sie finden eine Wasserstelle.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_PEARLS</Tag>
        <English>Shellfish</English>
        <French>
            <Text>Coquillages:Coquillages</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Muscheln:Muscheln</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Shell:Shells</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Shell:Shells</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_PEARLS_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Shellfish[COLOR_REVERT] live in shallow waters like [LINK=TERRAIN_COAST]coasts[\LINK] and [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]fresh water lakes[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]A pearl is a hard, rounded object produced by certain mollusks, primarily oysters. Pearl is valued as a gemstone and is cultivated or harvested for jewellery. Pearls are formed inside the shell of certain bivalve mollusks.[PARAGRAPH:1]As a response to an irritating object inside its shell, the mollusk will deposit layers of calcium carbonate (CaCO3) in the form of the minerals aragonite or calcite (both crystalline forms of calcium carbonate) held together by an organic horn-like compound called conchiolin.[PARAGRAPH:1]Before the beginning of the 20th century, pearl hunting was the most common way of harvesting pearls. Divers manually pulled oysters from ocean floors and river bottoms and checked them individually for pearls. Not all natural oysters produce pearls, however. In fact, in a haul of three tonnes, only three or four oysters will produce perfect pearls.[PARAGRAPH:1]Now, however, almost all pearls used for jewelry are cultured by planting a core or nucleus into pearl oysters. The pearls are usually harvested three years after the planting, but it can take up to as long as six years before a pearl is produced.[PARAGRAPH:1]This mariculture process was first developed by Kokichi Mikimoto in Japan, who was granted a patent for the process in 1896.[PARAGRAPH:1]In the past couple of decades, cultured pearls have been produced with larger oysters in the south Pacific and Indian Ocean. One of the largest pearl-bearing oysters is the Pinctada maxima, which is roughly the size of a dinner plate. South Sea pearls are characterized by their large size and silvery color. Sizes up to 14 mm in diameter are not uncommon.[PARAGRAPH:1]Australia is one of the most important sources of South Sea pearls. Tahitian pearls (also referred to as Titian pearls) are also another South Sea pearl. - Wikipedia</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Les perles sont de petites billes, ganaralement de couleur blanche, craaes par certains mollusques, principalement les huitres. Quand un objet irritant passe a l'intarieur de la coquille, l'animal raagit en entourant l'objet d'une couche de carbonate de calcium CaCO3 sous la forme d'aragonite ou de calcite. Ce malange est appela nacre. Autrefois uniquement obtenues par le hasard, les perles font aujourd'hui l'objet d'une culture (perliculture). Elle a ata mise au point par les Japonais du dabut du xxe siecle aux annaes 1970. Depuis, le secret de leur technique s'est rapandu dans tout les archipels de l'ocaan Pacifique, et la Polynasie francaise est le principal producteur. - Wikipedia</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Muscheln[COLOR_REVERT] kommen in seichten Gewässern vor, wie [LINK=TERRAIN_COAST]Küsten[\LINK] oder [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Frischwasserseen[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Man muss viele Muscheln öffnen, um von ihrem Fleisch satt zu werden. Doch an den Küsten, an denen die europäische Einwanderer reiche Muschelbänke fanden, fanden sie in ihnen eine wichtige Nahrungsquelle - die Masse macht's.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le perle sono prodotte dalle ostriche e sono parte integrante del loro organismo, principalmente dalle specie dei mari orientali. Il termine "perla" deriva dal latino "permula", il nome con cui si indicava la conchiglia che la contiene e la cui forma ricorda la "coscia del maiale". Una perla si forma quando un corpo estraneo, come un granello di sabbia, si ferma nella cavita palleale. Esso viene ricoperto da strati successivi di madreperla, allo scopo di difendere i tessuti dell'animale dall'irritazione. Si depositano vari strati di calcio che in combinazione con altri minerali, creano questi particolari oggetti preziosi. La perle ricordiamo che e formata praticamente da nacre meglio conosciuta come madreperla. Per creare perle con forme speciali, quando si estrae la perla dall'ostrica, si immette un frammento di plastica con la forma scelta, che l'ostrica coprira con la madreperla. Il risultato e che, dopo anni di attesa, la perla che nasce ha la forma ingrandita del frammento iniziale. Il colore piu comune nelle perle e il bianco, ma si possono trovare anche perle rosa, color crema, viola scuro, grigie e nere. Grazie alla tecnologia e anni di studio, oggi possiamo anche avere perle con colori bizzarri come il verde, l'azzurro, l'arancione che vengono usate soprattutto nella bigiotteria. Quando si parla di perle nere, oltre alla Akoya e a quelle di fiume, si pensa subito alle costosissime perle di Tahiti, molto pregiate e particolarmente belle. Il valore delle perle pero, non si distingue solo dal colore, ma anche dalla forma e dal lustro, cioe la luce che riesce a riflettere. Una curiosita particolare e che, a differenza delle altre, le ostriche che creano le perle nere sono molto piu delicate e in ogni coltivazione ne muoiono tantissime. Questo e un altro fattore che le rende cosi costose e rare. Ci sono due categorie di perle: le perle di acqua dolce e le perle di acqua salata. Come dice la parola stessa, le perle d'acqua dolce vengono coltivate nei laghi e nei fiumi, mentre le altre provengono dall'oceano e molto spesso dalla lagune. Le tre categorie di perle d'acqua salata sono le Akoya, le perle Tahiti e le costosissime e rare perle South Sea. La madreperla oltre ad essere usata nel mercato dei gioielli, oggi viene usata anche nella cosmetica e per la creazione di particolari vernici. - Wikipedia</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Se ignora cual fue el primer pueblo que extrajo las perlas de las ostras, para luego usarlas como decoracion. Pero debido a que las perlas tienen lustre y brillo casi inmediatamente salidas de la ostra que las fabrico, es muy posible que desde apocas prehistoricas se haya utilizado las perlas como adorno. Lo que si puede decirse, es que la fabricacion de joyas a base de perlas, era una actividad bastante extendida y favorecida entre los pueblos antiguos. Sin embargo debido a la extrema rareza de las mismas, las perlas eran una de las gemas mas valiosas conocidas por los pueblos del mundo antiguo, reservadas para la nobleza y personajes extremadamente acaudalados. Actualmente las perlas no tienen tanto valor monetario como en apocas pasadas, principalmente debido a que la mayoria de las perlas son cultivadas, resultando en la devaluacion mercantil de las mismas por aumento en la oferta. De alli que numerosas parabolas y dichos que nos han llegado al presente hablando del proverbial valor de las perlas, no tengan la misma consonancia y valor semantico hoy en dia. - Wikipedia</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_PEARLS_2</Tag>
        <English>Pearls</English>
        <French>
            <Text>Perles</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Perlen</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Perle</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Perlas</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_PEARLS_2_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Pearls[COLOR_REVERT] are rare jewels harvested from oysters on some [LINK=TERRAIN_COAST]coast[\LINK] or [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]fresh water lake[COLOR_REVERT] plots.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Before the beginning of the 20th century, pearl hunting was the most common way of harvesting pearls. Divers manually pulled oysters from ocean floors and river bottoms, checking them for pearls individually.[PARAGRAPH:1]Not all natural oysters produce pearls, however. In fact, in a haul of three tonnes only three or four oysters will produce perfect pearls.[PARAGRAPH:1]Now, however, almost all pearls used for jewelry are cultured by planting a core or nucleus into pearl oysters. The pearls are usually harvested three years after the planting, but it can take as long as six years before a pearl is produced.[PARAGRAPH:1]This mariculture process was first developed by Kokichi Mikimoto in Japan who was granted a patent for the process in 1896. The nucleus is generally a polished bead made from mussel shell. Along with a small scrap of mantle tissue from another oyster to serve as an irritant, it is surgically implanted near the oyster's genitals. Oysters which survive the subsequent surgery to remove the finished pearl are often implanted with a new, larger nucleus as part of the same procedure and then returned to the water for another three years of growth.[PARAGRAPH:1]The original Japanese cultured pearls, known as Akoya pearls, are produced by a species of small oysters no bigger than 6 to 7 cm in size, hence Japanese pearls larger than 10 mm in diameter are extremely rare and highly prized.[PARAGRAPH:1]In the past couple of decades, cultured pearls have been produced with larger oysters in the South Pacific and Indian Oceans. One of the largest pearl-bearing oysters is the Pinctada maxima, which is roughly the size of a dinner plate. South Sea pearls are characterized by their large size and silvery color. Sizes up to 14 mm in diameter are not uncommon.[PARAGRAPH:1]Australia is one of the most important sources of South Sea pearls. Tahitian pearls (also referred to as Titian pearls) are also another South Sea pearl.[PARAGRAPH:1]In 1914 pearl farmers began culturing freshwater pearls using the pearl mussels native to Lake Biwa. This lake, the largest and most ancient in Japan, lies near the city of Kyoto. The extensive and successful use of the Biwa Pearl Mussel is reflected in the name Biwa pearls, a phrase nearly synonymous with freshwater pearls in general. Since the time of peak production in 1971, when Biwa pearl farmers produced six tons of cultured pearls, pollution and overharvesting have caused the virtual extinction of this animal.[PARAGRAPH:1]Japanese pearl farmers now culture a hybrid pearl mussel - a cross between the last remaining Biwa Pearl Mussels and a closely related species from China - in other Japanese lakes.[PARAGRAPH:1]In the 1990s, Japanese pearl producers also invested in producing cultured pearls with freshwater mussels in the region of Shanghai, China, and in Fiji. Freshwater pearls are characterized by the reflection of rainbow colors in the luster. Cultured pearls are also produced using abalone.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Avant le début du 20ème siècle, la chasse de perle était la manière la plus commune de moissonner des perles. Les plongeurs ont manuellement tiré des huîtres des fonds océaniques et des fonds de fleuve et les ont examinés individuellement pour assurer les perles. Non toutes les huîtres normales produisent des perles, cependant. En fait, dans un transport de trois tonnes, seulement les trois ou quatre huîtres produiront les perles parfaites. Maintenant, cependant, presque toutes les perles utilisées pour des bijoux sont cultivées en plantant un noyau ou un noyau dans des huîtres de perle. Les perles sont habituellement moissonnées trois ans après la plantation, mais elle peut prendre jusqu'à aussi longtemps que six ans avant une perle est produits. Ce processus de mariculture a été développé la première fois par Kokichi Mikimoto au Japon, qui a été accordé un brevet pour le processus en 1896. Le noyau est généralement une perle polie faite à partir de la coquille de moule. Avec une petite chute de tissu de manteau d'une autre huître à servir d'irritant, il est chirurgicalement implanté près des parties génitales de l'huître. Des huîtres qui survivent la chirurgie suivante pour enlever la perle finie sont souvent implantées avec un nouveau, plus grand noyau en tant qu'élément du même procédé et alors retournées à l'eau pendant encore trois années de croissance. Les perles cultivées japonaises originales, connues sous le nom de perles d'Akoya, sont produites par des espèces de petites huîtres pas plus grand que 6 à 7 centimètres en taille, par conséquent perles japonaises plus en grande partie que 10 millimètres de diamètre sont extrêmement rares et fortement estimés. Dans les couples passés des décennies, des perles cultivées ont été produites avec de plus grandes huîtres dans le Pacifique et l'Océan Indien du sud. Une des plus grandes huîtres de perle-roulement est les maximum de Pinctada, qui est rudement la taille d'un plat de dîner. Des perles du sud de mer sont caractérisées par leur grande taille et couleur argentée. Les tailles jusqu'à 14 millimètres de diamètre ne sont pas rares. L'Australie est l'une des sources les plus importantes des perles Du sud de mer. Les perles de Tahitian (également désignées sous le nom des perles de Titian) sont également une autre perle Du sud de mer. En 1914 perles les fermiers ont commencé à cultiver les perles d'eau douce en utilisant les moules de perle indigènes au lac Biwa. Ce lac, le plus grand et le plus antique au Japon, se trouve près de la ville de Kyoto. L'utilisation étendue et réussie de la moule de perle de Biwa est reflétée dans les perles nommées de Biwa, une expression presque synonyme avec les perles d'eau douce en général. Depuis la période de la production maximale en 1971, quand les fermiers de perle de Biwa ont produit six tonnes de perles cultivées, la pollution et overharvesting ont causé l'extinction virtuelle de cet animal. Les fermiers japonais de perle cultivent maintenant une moule hybride de perle - une croix entre les dernières moules restantes de perle de Biwa et des espèces étroitement liées de Chine - dans d'autres lacs japonais. Dans les années 90, les producteurs japonais de perle également investis en produisant les perles cultivées avec les moules d'eau douce dans la région de Changhaï, de la Chine, et au Fiji. Des perles d'eau douce sont caractérisées par la réflexion de couleurs d'arc-en-ciel dans le lustre. Des perles cultivées sont également produites en utilisant l'ormeau.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Perlen[COLOR_REVERT] bzw. die Muscheln, die sie produzieren, kommen in seichten Gewässern vor, wie [LINK=TERRAIN_COAST]Küsten[\LINK] oder [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Frischwasserseen[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Vor dem 20. Jahrhundert war die Perlenjagd der einzige Weg, um an Perlen zu gelangen. Taucher sammelten Austern am Meeresboden oder vom Flußbett auf und überprüften sie einzeln auf Perlen, denn nicht jede natürliche Auster produziert auch eine Perle. Tatsächlich fanden sich in einem Fang von drei Tonnen nur in drei oder vier Austern vollkommene Perlen. Heutzutage werden jedoch fast alle Perlen, die für Schmucksachen benutzt werden, gezüchtet, indem man einen Kern in Perlen-Austern einsetzt. Nach dem Einsetzen werden die Perlen normalerweise nach drei Jahre geerntet, aber es kann auch bis zu sechs Jahre dauern, bevor einer Perle geerntet wird. Dieser Marikultur-Prozeß wurde zuerst von Kokichi Mikimoto in Japan entwickelt, dem 1896 ein Patent für den Prozeß bewilligt wurde. Der Kern ist in der Regel eine polierte Perle aus Miesmuschelschale. Zusammen mit einem kleinen Stück Mantelgewebe einer anderen Auster, das als Reizstoff dient, wird es chirurgisch in der Nähe der Genitalien der Auster eingepflanzt. Austern, die den anschließenden chirurgischen Eingriff zur Entfernung der fertigen Perle überleben, bekommen oft im Rahmen desselben Eingriffs einen neuen, größeren Kern eingepflanzt, um dann für weitere drei Jahre zum Wachstum ins Wasser zurückgebracht zu werden. Die ursprünglichen japanischen Zuchtperlen, bekannt als Akoya-Perlen, werden von einer Art kleiner Austern produziert, die nicht größer als 6 bis 7 cm sind, daher sind japanische Perlen mit einem Durchmesser von mehr als 10 mm extrem selten und sehr begehrt. In den letzten Jahrzehnten wurden Zuchtperlen mit größeren Austern im Südpazifik und im Indischen Ozean produziert. Eine der größten perlentragenden Austern ist die Pinctada maxima, die etwa so groß wie ein Essteller ist. Südsee-Perlen zeichnen sich durch ihre große Größe und ihre silberne Farbe aus. Größen von bis zu 14 mm Durchmesser sind keine Seltenheit. Australien ist eine der wichtigsten Quellen für Südsee-Perlen. Tahiti-Perlen (auch Titian-Perlen genannt) sind ebenfalls eine weitere Südsee-Perle. Im Jahr 1914 begannen Perlenzüchter mit der Zucht von Süßwasser-Perlen aus den im Biwa-See beheimateten Perlmuscheln. Dieser See, der größte und älteste in Japan, liegt in der Nähe der Stadt Kyoto. Die umfangreiche und erfolgreiche Nutzung der Biwa-Perlmuschel spiegelt sich im Namen Biwa-Perlen wider, ein Begriff, der fast synonym für Süßwasser-Perlen im Allgemeinen steht. Seit der Zeit der Spitzenproduktion im Jahr 1971, als die Biwa-Perlenfarmer sechs Tonnen Zuchtperlen produzierten, haben Verschmutzung und Überernte zum fast vollständigen Aussterben dieses Tieres geführt. Japanische Perlenzüchter züchten nun in anderen japanischen Seen eine Hybrid-Perlmuschel - eine Kreuzung zwischen den letzten verbliebenen Biwa-Perlmuscheln und einer eng verwandten Art aus China. In den 1990'er Jahren investierten japanische Perlenproduzenten auch in die Produktion von Zuchtperlen mit Süßwassermuscheln in der Region von Shanghai, China, und auf den Fidschi-Inseln. Süßwasser-Perlen zeichnen sich durch die Reflexion von Regenbogenfarben im Lüster aus. Kultivierte Perlen werden auch mit Ohrschnecke produziert.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Prima dell'inizio del ventesimo secolo, la caccia della perla era il senso più comune di raccolta delle perle. I tuffatori hanno tirato manualmente le ostriche dai pavimenti di oceano e dalle parti inferiori del fiume e li hanno controllati individualmente per vedere se ci sono perle. Non tutte le ostriche naturali producono le perle, tuttavia. Infatti, in un haul di tre tonnellate, le soltanto tre o quattro ostriche produrranno le perle perfette. Ora, tuttavia, quasi tutte le perle usate per monili sono coltivate piantando un nucleo o un nucleo nelle ostriche della perla. Le perle sono raccolte solitamente tre anni dopo la piantatura, ma può prendere finchè fino a sei anni prima di una perla è prodotto. Questo processo di maricultura in primo luogo è stato sviluppato da Kokichi Mikimoto nel Giappone, che è stato assegnato un brevetto per il processo in 1896. Il nucleo è generalmente un branello lucidato fatto dalle coperture del mitilo. Con un piccolo scarto del tessuto del manto da un'altra ostrica da servire da irritante, è impiantato chirurgicamente vicino ai genitals dell'ostrica. Le ostriche che sopravvivono l'ambulatorio successivo per rimuovere la perla rifinita sono impiantate spesso con un nuovo, più grande nucleo come componente della stessa procedura ed allora sono restituite all'acqua per altri tre anni di sviluppo. Le perle coltivate giapponesi originali, conosciute come le perle di Akoya, sono prodotte da una specie di piccole ostriche no più grande di 6 - 7 centimetri in formato, quindi perle giapponesi più in gran parte di 10 millimetri di diametro sono estremamente rari ed altamente stimati. Nelle coppie passate delle decadi, le perle coltivate sono state prodotte con le più grandi ostriche nel Pacifico e nell'Oceano Indiano del sud. Una di più grandi ostriche del perla-cuscinetto è i massimi di Pinctada, che è approssimativamente il formato di una piastra di pranzo. Le perle del mare del sud sono caratterizzate dal loro grande formato e colore argenteo. I formati fino a 14 millimetri di diametro non sono rari. L'Australia è una delle fonti più importanti delle perle del mare del sud. Le perle di Tahitian (anche citate come perle di Titian) sono inoltre un'altra perla del mare del sud. In 1914 perle i coltivatori hanno cominciato a coltivare le perle d'acqua dolce usando i mitili della perla natali al lago Biwa. Questo lago, il più grande e l'più antico nel Giappone, si trova vicino alla città di Kyoto. Il vasto ed uso riuscito del mitilo della perla di Biwa è riflesso nelle perle nome di Biwa, una frase quasi sinonima con le perle d'acqua dolce in generale. Dal periodo di produzione peak in 1971, quando i coltivatori della perla di Biwa hanno prodotto sei tonnellate di perle coltivate, l'inquinamento ed overharvesting hanno causato l'estinzione virtuale di questo animale. I coltivatori giapponesi della perla ora coltivano un mitilo ibrido della perla - una traversa fra gli ultimi mitili restanti della perla di Biwa e una specie strettamente collegata dalla Cina - in altri laghi giapponesi. Negli anni 90, nei produttori giapponesi della perla anche investiti nel produrre le perle coltivate con i mitili d'acqua dolce nella regione di Schang-Hai, della Cina e nel Fiji. Le perle d'acqua dolce sono caratterizzate dalla riflessione dei colori dell'arcobaleno nel lustro. Le perle coltivate inoltre sono prodotte usando l'aliotide.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Antes del principio del vigésimo siglo, la caza de la perla era la manera más común de cosechar las perlas. Los zambullidores tiraron manualmente de ostras de suelos marinos y de fondos del río y los comprobaron individualmente para saber si hay perlas. No todas las ostras naturales producen las perlas, sin embargo. En hecho, en un transporte de tres toneladas, las solamente tres o cuatro ostras producirán las perlas perfectas. Ahora, sin embargo, casi todas las perlas usadas para la joyería son cultivadas plantando una base o un núcleo en ostras de la perla. Las perlas se cosechan generalmente tres años después de plantar, pero puede tomar hasta mientras seis años antes de una perla se producen. Este proceso del mariculture primero fue desarrollado por Kokichi Mikimoto en Japón, que fue concedido una patente para el proceso en 1896. El núcleo es generalmente un grano pulido hecho de cáscara del mejillón. Junto con un desecho pequeño del tejido fino de la capa de otra ostra a servir como irritante, se implanta quirúrgico cerca de los órganos genitales de la ostra. Las ostras que sobreviven la cirugía subsecuente para quitar la perla acabada se implantan a menudo con un nuevo, más grande núcleo como parte del mismo procedimiento y después se vuelven al agua por otros tres años del crecimiento. Las perlas cultivadas japonesas originales, conocidas como perlas de Akoya, son producidas por una especie de ostras pequeñas no más grande que 6 a 7 centímetros de tamaño, por lo tanto perlas japonesas más en gran parte de 10 milímetros de diámetro son extremadamente raros y altamente estimados. En los últimos pares de décadas, las perlas cultivadas se han producido con ostras más grandes en el Pacífico y el Océano Índico del sur. Una de las ostras más grandes del perla-cojinete es los máximos de Pinctada, que es áspero el tamaño de una placa de cena. Las perlas del mar del sur son caracterizadas por su tamaño grande y color plateado. Los tamaños hasta 14 milímetros de diámetro no son infrecuentes. Australia es una de las fuentes más importantes de las perlas del mar del sur. Las perlas de Tahitian (también designadas las perlas de Titian) son también otra perla del mar del sur. En 1914 perlas los granjeros comenzaron a cultivar las perlas de agua dulce usando los mejillones de la perla nativos al lago Biwa. Este lago, el más grande y el más antiguo de Japón, miente cerca de la ciudad de Kyoto. El uso extenso y acertado del mejillón de la perla de Biwa se refleja en las perlas conocidas de Biwa, una frase casi sinónima con las perlas de agua dulce en general. Desde la época de la producción máxima en 1971, cuando los granjeros de la perla de Biwa produjeron seis toneladas de perlas cultivadas, la contaminación y el overharvesting han causado la extinción virtual de este animal. Los granjeros japoneses de la perla ahora cultivan un mejillón híbrido de la perla - una cruz entre los mejillones restantes pasados de la perla de Biwa y una especie de cerca relacionada de China - en otros lagos japoneses. En los años 90, los productores japoneses de la perla también invertidos en producir las perlas cultivadas con los mejillones de agua dulce en la región de Shangai, de China, y en Fiji. Las perlas de agua dulce son caracterizadas por la reflexión de los colores del arco iris en el lustre. Las perlas cultivadas también se producen usando el olmo.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_POTATO</Tag>
        <English>Potatoes</English>
        <French>
            <Text>Pommes de terre</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Kartoffeln</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Patate</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Papas</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_POTATO_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Potatoes[COLOR_REVERT] grow on [LINK=TERRAIN_PLAINS]prairie[\LINK], [LINK=TERRAIN_GRASS]grass[\LINK] or [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] terrain that is open or covered by [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]The potato (Solanum tuberosum) is a perennial plant of the Solanaceae or nightshade family, grown for its starchy tuber.[PARAGRAPH:1]In recent centuries potatoes have become the world's most important tuber crop and its fourth most important source of food energy (after rice, wheat, and maize). Farmers and gardeners grow them world-wide. Growers cultivate thousands of different varieties of potato.[PARAGRAPH:1]The potato originated in the Andes in the area of present-day Peru. Pre-Columbian inhabitants of the Andean cultures cultivated around 200 different kinds of potatoes. Archeological evidence suggests that humans have cultivated the potato for at least 7,000 years.[PARAGRAPH:1]By the seventeenth century the potato was firmly established as a staple of Europe's poor, leading richer people to spurn it, although this changed gradually with Antoine-Augustin Parmentier's persuading King Louis XVI of France of the value of the crop. The soup potage Parmentier takes its name from the great horticulturalist.[PARAGRAPH:1]By the end of the 18th century the potato had become popular in France due to the advocacy of Parmentier. Today, potatoes grow widely in Europe, especially in North European countries such as the British Isles, Germany, Poland, and Russia, due to their ability to thrive in cold, damp climates. Because the potato grew so well in Northern Europe, it may have contributed to the population explosion there in the 19th century - though not in other centuries. - Wikipedia</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La pomme de terre est une plante vivace herbacae dont le nom ganarique (Solanum) dasignait chez les Romains une variata de morelle. Outre Solanum tuberosum, il existe de nombreuses variatas sauvages poussant en Amarique du Sud, par exemple S. jamesii, S. commersioni, S. maglia ou S. andigenum. Certaines de ces especes, en raison de leur rasistance au froid, de leur pracocita, de leur rasistance aux maladies, ont ata utilisaes pour amaliorer les variatas cultivaes en Europe ou en craer de nouvelles. Le tubercule n'appartient pas a la racine de la plante, mais a sa tige enterrae dont partent des rameaux plus greles appelas rhizomes, a l'extramita desquels se forment les tubercules. a la surface de ces derniers se trouvent les " yeux ", ou bourgeons, qui ont la particularita d'etre disposas de facon halicoidale. Ces yeux se transforment en germes apres une pariode plus ou moins longue de repos. Le tubercule comporte une forte proportion d'eau, pouvant aller jusqu’a 80 %, ainsi que des matieres amylacaes (la facule), du sucre, des matieres albuminoides, des fibres cellulosiques, des alaments minaraux, des diastases et des vitamines (vitamine C, surtout prasente dans la peau) et des toxines (voir plus loin). Les fleurs, groupaes en cymes, comportent cinq sapales et cinq patales soudas formant une sorte de roue a cinq pointes. Elles sont ganaralement blanches ou mauves, mais parfois aussi bleues, pourpres ou violet fonca. Le fruit est une baie, sorte de petite tomate tres ronde renfermant de tres nombreuses graines. - Wikipedia</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Kartoffeln[COLOR_REVERT] wachsen auf [LINK=TERRAIN_GRASS]Grasland[\LINK], [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK] oder [LINK=TERRAIN_PLAINS]Prairie[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Kartoffeln auch von [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Die Kartoffel ist in großen Teilen der Welt ein wichtiges Grundnahrungsmittel. Sie stammt aus den südamerikanischen Anden. Dort lernten die Spanier in der ersten Hälfte des 16. Jahrhunderts von den Inka die Frucht Papa (aus Quechua: die Knolle) kennen. In Europa wurde sie Patata genannt - der englische Name potatoes erinnert noch heute daran, ebenso wie die alte deutsche Bezeichnung Batate, die heute die Süßkartoffel bezeichnet. Nach Europa wurde die Kartoffel zuerst wegen der schönen Blüte und des üppigen Laubes als reine Zierpflanze importiert und als seltene Pflanze in botanische Gärten aufgenommen.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]I tuberi, la parte commestibile della pianta, si sviluppano dal rigonfiamento della parte terminale, epigea, dei lunghi stoloni sotterranei. Il rigonfiamento si forma per il trasporto e l'accumulo dei carboidrati fotosintetizzati dalla parte aerea della pianta, quando essa raggiunge la maturita. I tuberi, quindi, fungono da organo di riserva. La tuberificazione e favorita dall'assenza di luce, dalla temperatura e dall'umidita del suolo. L'accorciarsi del giorno, le basse temperature notturne e l'aumentare dell'umidita, infatti, stimolano gli stoloni a produrre una maggiore quantita di citochinine, degli ormoni vegetali che favoriscono la divisione cellulare. Quando comincia la formazione del tubero, questo diventa il meristema principale e la crescita di tutti gli altri organi rallenta considerevolmente. I tuberi presentano un epidermide sottile ricoperta da piccole lenticelle, suberificate in condizioni di mancanza d'acqua. La presenza di acqua favorisce la crescita di cellule corticali che rompono il sughero e formano delle aperture nelle lenticelle. Al di sotto dell'epidermide si trova il periderma, il floema lo xilema ed il midollo. Tutti questi tessuti sono collegati agli "occhi", delle strutture da cui si originano delle gemme, che rimangono dormienti durante lo sviluppo del tubero ma che possono originare nuovi steli. - Wikipedia</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La papa o patata (Solanum tuberosum) es una especie perteneciente a la familia de las Solanaceas, originaria de Amarica del Sur y cultivada en todo el mundo por sus tubarculos comestibles. Domesticada en el altiplano andino por sus habitantes hace 7000 anos, fue llevada a Europa por los conquistadores espanoles mas como una curiosidad botanica que como una planta alimenticia. Con el tiempo su consumo fue creciendo y su cultivo se expandio a todo el mundo hasta posicionarse como uno de los principales para el ser humano. asta continua siendo la base de la alimentacion de millones de personas, una delicia culinaria en muchisimas regiones del globo que han creado decenas de platos que la tienen de protagonista y, ademas, su estudio representa un verdadero desafio para cientificos de varias disciplinas quienes tratan de dilucidar su origen, genatica y fisiologia. Mas aun, adentrados en el campo de la tecnologia, encuentran una gran cantidad de aplicaciones no convencionales para este tubarculo, desde los cosmaticos hasta el papel prensa. - Wikipedia</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_PUMPKIN</Tag>
        <English>Pumpkins</English>
        <French>
            <Text>Citrouilles</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Kürbisse</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Zucche</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Calabazas</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_PUMPKIN_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Pumpkins[COLOR_REVERT] grow on [LINK=TERRAIN_PLAINS]prairie[\LINK] terrain that is either open or covered by [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]A pumpkin is a gourd-like squash of the genus Cucurbita and the family Cucurbitaceae (which also includes gourds). It commonly refers to cultivars of any one of the species Cucurbita pepo, Cucurbita mixta, Cucurbita maxima, and Cucurbita moschata, and is native to North America. They typically have thick orange or yellow shells, creased from the stem to the bottom, containing the seeds and pulp.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La citrouille est une plante annuelle appartenant au genre Cucurbita et à la famille des Cucurbitaceae. C'est aussi le nom de son fruit volumineux, de couleur jaune orangé. Une citrouille peut atteindre 5 kg. La plus grosse du monde, venue de Napa, en Californie, fait 922 kg.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Kürbisse[COLOR_REVERT] wachsen nur auf [LINK=TERRAIN_PLAINS]Prairie[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Kürbisse auch von [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Die verschiedenen Arten von Kürbissen wurden großteils unabhängig für die gleiche Verwendung domestiziert. Als Zeitpunkt wurde lange etwa 5000 vor Christus angenommen, was nach Phaseolus und Capsicum wäre. Neuere Funde von Samen domestizierter Kürbisse sind jedoch auf 8000 bis 10.000 vor Christus zu datieren. Der Garten-Kürbis wurde in Mexiko und im Süden der Vereinigten Staaten domestiziert, der Moschus-Kürbis in Mittel-Amerika und der Riesen-Kürbis in Süd-Amerika. Es wird angenommen, dass ursprünglich die nahrhaften Samen genutzt wurden, da diese frei von Bitterstoffen sind, während alle Wildformen bittere Früchte besitzen. Durch die Auslese nichtbitterer Formen wurde auch die Nutzung als Gemüse möglich. Schon in präkolumbischer Zeit gab es eine große Sortenvielfalt. Bereits früh kamen Samen auch nach Europa, wo die Kürbisse gerne kultiviert wurden. Die Gattung ist ursprünglich ausschließlich in Amerika beheimatet. Kultiviert werden die domestizierten Arten heute weltweit in den warmen Gebieten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_RED_PEPPER</Tag>
        <English>Red pepper plants</English>
        <French>
            <Text>Piment rouge</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Roter Pfeffer</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Red Pepper</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Red Pepper</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_RED_PEPPER_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Red pepper plants[COLOR_REVERT] grow on hilly [LINK=TERRAIN_PLAINS]prairie[\LINK] terrain that is either open or covered by [LINK=FEATURE_FOREST]forest[\LINK] or [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]The cayenne pepper, also known as the Guinea spice, Cow Horn Pepper, aleva or bird pepper or, especially in its powdered form, red pepper, is a hot red chili pepper used to flavour dishes and for medicinal purposes.[PARAGRAPH:1]Named for the city of Cayenne in French Guiana, it is a cultivar of Capsicum annuum related to bell peppers, jalapenos, and others. The Capsicum genus is in the nightshade family.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Capsicum frutescens est un « piment de Cayenne ». Il appartient à la famille des Solanaceae et est cultivé pour ses fruits à la saveur particulièrement piquante. Sur l'échelle de Scoville, il est noté de 30 000 jusqu'à 50 000. Il en existe plusieurs variétés, dont Capsicum frutescens tabasco qui entre dans la composition de la sauce du même nom.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Roter Pfeffer[COLOR_REVERT] wächst in hügeliger [LINK=TERRAIN_PLAINS]Prairie[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Roten Pfeffer auch von [LINK=FEATURE_FOREST]Wald[\LINK] oder [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Der Cayenne-Pfeffer, auch bekannt als Guinea-Gewürz oder auch Roter Pfeffer, ist ein scharfer roter Chili-Pfeffer, der genutzt wird, um Gerichte zu verfeinern, oder auch als Medizin Anwendung findet. Benannt nach der Stadt Cayenne in Französisch-Guayana, ist sie eine Sorte von Capsicum annuum, verwandt mit Paprika, Jalapenos und anderen. Capsicum genus zählt zu den Nachtschattengewächsen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SALT</Tag>
        <English>Salt deposits</English>
        <French>
            <Text>Gisement de sel</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Salzvorkommen</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Sale</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Sal</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SALT_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Salt deposits[COLOR_REVERT] can occur on all [LINK=TERRAIN_DESERT]desert[\LINK] plots.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Edible salt is a mineral, one of the few rocks humans eat. Salt is necessary for the survival of all living creatures, including humans.[PARAGRAPH:1]Salt is involved in regulating the water content (fluid balance) of the body. Salt flavour is one of the basic tastes. In the past, salt was difficult to obtain, but had great importance for food preservation and as a vital food additive. Thus it was a highly valued trade item throughout history.[PARAGRAPH:1]Wars were fought over it; states were formed and destroyed because of it. Roman soldiers were partially paid with salt, and this is still evident in the English language as the word salary derives from the Latin word salarium that means payment in salt (Latin sal), as well as the phrase "worth one's salt". It was also valued by the Hebrews, Greeks and other peoples of antiquity.[PARAGRAPH:1]During the late Roman Empire and throughout the Middle Ages salt was a precious commodity carried along the salt roads into the heartland of the Germanic tribes. Cities, states and dukedoms along the salt roads exacted heavy duties and taxes for the salt passing through their territories.[PARAGRAPH:1]This practice caused wars. It even caused the formation of cities such as the city of Munich in 1158 when the then-Duke of Bavaria Henry XII, called The Lion, decided that the bishops of Freising no longer needed their salt revenue. - Wikipedia</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le raffinage permet d'obtenir un sel de la couleur blanche jusqu'ici fréquemment préférée par le consommateur. Il est alors composé de NaCl pratiquement pur (99,9 %), ceci au détriment de ses qualités alimentaires. Le sel du type raffiné reste le plus employé dans l'alimentation. Environ 7 % du sel raffiné est aussi utilisé comme additif, mais la plus grande partie est destinée aux usages industriels (fabrication du papier, réglage de la teinte des textiles et des tissus, production de savons et détergents). Le sel a une forte valeur marchande.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Salz[COLOR_REVERT] kann überall in der [LINK=TERRAIN_DESERT]Wüste[\LINK] vorkommen.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Salz zählt von altersher und überall in der Welt zu den begehrtesten Gewürzen. Viele traditionelle Fleisch- und Milchspeisen können ohne Salz nicht zubereitet werden. In Süd-Amerika wurde Salz häufig durch das Auswaschen, Filtern und Einkochen salziger Erde gewonnen.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Il sale e anzitutto un esaltatore di sapidita usato in tutte le tradizioni culinarie conosciute ed e ampiamente sfruttato nell'industria conserviera sia come ingrediente che come mezzo di conservazione dei cibi. Quest'ultima proprieta e dovuta all'effetto disidratante che il sale ha sui materiali con cui viene a contatto, da cui estrae l'acqua per osmosi. Sale da cucina additivato di elementi particolari puo essere prescritto per curare o prevenire alcune malattie (ad esempio il sale iodato per il gozzo o addizionato di cloruro di potassio per l'ipertensione). Il sale e anche un reagente usato in chimica, ad esempio per migliorare la precipitazione dei prodotti al termine di una saponificazione. Un uso importante nell'industria chimica e come materia prima negli impianti cloro-soda, in cui viene eseguita l'elettrolisi della salamoia di cloruro di sodio per ottenere cloro gassoso, idrogeno e soda caustica, tutte materie prime fondamentali per l'industria chimica. Il sale trova impiego anche come anti-gelo: sparso sulle superfici ghiacciate, ne provoca lo scioglimento, dato che una miscela di ghiaccio e sale forma un eutettico il cui punto di fusione e inferiore ai meno 10 gradi celsius. - Wikipedia</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La sal se puede emplear en la alimentacion con dos objetivos diferentes, por un lado su capacidad de realzar ciertos sabores hace que sea un condimento muy habitual, por otro lado su capacidad de conservar alimentos hace que sea adecuado para la elaboracion de salazones y encurtidos. Se puede decir que el uso de la sal en la alimentacion se centra en estas dos actividades. Muchos de los alimentos poseen una etimologias que recuerdan a la sal como uno de los ingredientes base, ejemplos de ello son: las ensaladas, las salchichas (proveniente del latin salsus: en sal) y las salsas, el salmorejo, etc. El uso de sal en las elaboraciones de ciertos alimentos ha ido descendiendo desde el siglo XVIII, esta afirmacion puede comprobarse en los libros de recetas en los que puede verse un uso 'excesivo' de sal para los gustos de hoy en dia. Se han realizado investigaciones acerca del consumo de sal en los humanos occidentales, y se ha podido comprobar que el 10% de la sal que se ingiere proviene de forma natural de los alimentos, el 15% proviene de lo que se anade durante la elaboraccion casera de los alimentos y el 75% proviene de lo que anaden las industrias alimentarias en el procesado de los alimentos. Estos estudios muestran que un britanico medio a finales del siglo XX consumia cerca de 10 gramos de sal (en mas detalle 10.7 gramos de sal en un varon y 8.0 gramos para las mujeres). Estos datos indican que una dieta baja en sal debe regularse principalmente en la compra de los productos ademas de reducir su cantidad durante el cocinado. Esta probado que las dietas bajas en sal son pobres en sabores, pudiendo afectar incluso a los aromas. La sal al ser consumida induce a provocar un mayor apetito por los alimentos, este efecto es aprovechado a veces por la industria de alimentacion e incluye a veces un alto contenido de sal en los alimentos con el objeto de que se consuma mas. De todas formas la sal posee ventajas en el procesado de alimentos: resulta barata, potencia sabores, elimina sabores acidos, extiende la vida de los alimentos, hace que pesen mas ya que retiene humedad. Algunos autores han investigado la preferencia animal por la sal desde un fundamento endocrino Uno de los sistemas hormonales para la regulacion del sodio en el cuerpo es angiotensina, se ha demostrado que esta hormona es capaz de regular la sensacion de sed, se sabe que esta hormona puede tener influencia en la preferencia psicologica por la sal. Existen casos investigados en los que un tratamiento hormonal (mediante la adrenomedulina denominada ADM) puede llegar a reducir el apetito por la sal. El apetito innato de los animales (incluido el hombre) por la sal ha despertado numerosas investigaciones acerca del efecto y preferencias por el sabor salado, parece ser que los recien nacidos no parecen distinguir el sabor salado y no es hasta pasados cuatro meses desde su nacimiento cuando empiezan a distinguirlo. De la misma forma se sabe la dependencia de la sal disminuye si se disminuye su consumo, este efecto de dependencia dura solo un par de semanas y posteriormente las personas se acostumbran a una dieta baja en sales. El apetito por la sal puede tener una dependencia climatica, por ejemplo, las personas que viven en climas frios pueden tener en sus gastronomias locales una presencia mayor por los alimentos con fuerte sabor salado. - Wikipedia</Spanish>
    </TEXT>
       <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_CACTUS</Tag>
        <English>Cactus trees</English>
        <French>
            <Text>Cactus</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Kakteen</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Cactus</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Cactus</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_CACTUS_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Cactus trees[COLOR_REVERT] can occur on all [LINK=TERRAIN_DESERT]desert[\LINK] plots.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]The cactus is a persistent, prickly shrub. The natural occurrence is limited to the American continent. There its distribution area extends from southern Canada to Patagonia in Argentina and Chile. The highest density of cactus is found near the tropic boundaries, Cancer (Mexico) in the north and Capricorn (Argentina/Bolivia) in the south.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cactus[COLOR_REVERT] peuvent apparaître sur toutes les parcelles [LINK=TERRAIN_DESERT]Désert[\LINK][PARAGRAPH:2][BOLD]Contexte :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le cactus est un arbuste persistant et épineux. Sa présence naturelle est limitée au continent américain. Son aire de distribution s'y étend du sud du Canada à la Patagonie en Argentine et au Chili. La plus grande densité d'occurrences de cactus se trouve dans les zones autour du nord (Mexique) et du sud du Tropique du Cancer (Argentine/Bolivie).</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Kakteen[COLOR_REVERT] können überall in der [LINK=TERRAIN_DESERT]Wüste[\LINK] vorkommen.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Der Kaktus ist ein ausdauernder, stacheliger Strauch. Das natürliche Vorkommen ist auf den amerikanischen Kontinent beschränkt. Dort erstreckt sich ihr Verbreitungsgebiet vom südlichen Kanada bis nach Patagonien in Argentinien und Chile. Die größte Dichte an Kakteenvorkommen findet man in den Gebieten um den nördlichen (Mexiko) und südlichen Wendekreis (Argentinien/Bolivien).</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SEALS</Tag>
        <English>Seals</English>
        <French>
            <Text>Phoques</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Seelöwen</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Seals</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Seals</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SEALS_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Seals[COLOR_REVERT] live along [LINK=TERRAIN_COAST]coasts[\LINK] and [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]fresh water lakes[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Excessive hunting of seals and walrus started very soon after the discovery of the New World. High quality furs and the valuable ivory from walrus tusks made this a very profitable business. Their fat and meat were important Indigenous food sources. On southern coasts of the New World seals and walrus became extinct for centuries, returning to these areas only in the last few decades.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La chasse aux phoques, traditionnelle ou commerciale, est pratiquée dans plusieurs pays, principalement au Canada, au Groenland et en Namibie, dans le but d'en récupérer principalement la fourrure mais aussi la viande, la graisse (ou l'huile) et les os.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Seelöwen[COLOR_REVERT] leben in seichten Gewässern, wie [LINK=TERRAIN_COAST]Küsten[\LINK] und gelegentlich auch [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Frischwasserseen[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_UNIT_TEXT]Walrösser[COLOR_REVERT] und [COLOR_UNIT_TEXT]Seelöwen[COLOR_REVERT] wurden schon sehr bald nach der Entdeckung der Neuen Welt exzessiv gejagt. Die teuren und sehr hochwertigen Felle und die sehr teuren Walross-Stosszähne, das Walross-Elfenbein, machten deren Jagd sehr lukrativ. Aber auch das Fleisch und die großen Fettmengen waren als Nahrung sehr geschätzt. An vielen Küsten der Neuen Welt wurden sie für Jahrhunderte ausgerottet und kehrten erst in den letzten Jahrzehnten an manchen Stellen wieder zurück.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SEA_OTTERS</Tag>
        <English>Sea otters</English>
        <French>
            <Text>Loutres de mer</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Seeotter</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Sea-Otters</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Sea-Otters</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SEA_OTTERS_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Sea otters[COLOR_REVERT] live in [LINK=TERRAIN_COAST]coasts[\LINK] and [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]fresh water lakes[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]The sea otter is a marine mammal native to the coasts of the northern and eastern North Pacific Ocean. Adult sea otters weigh between 14 and 45 kg (30 and 100 lb), making them the heaviest members of the weasel family, but among the smallest marine mammals. Unlike most marine mammals, the sea otter's primary form of insulation is an exceptionally thick coat of fur, the densest in the animal kingdom. Although it can walk on land, the sea otter lives mostly in the ocean.[PARAGRAPH:1]The sea otter inhabits offshore environments, where it dives to the sea floor to forage for marine invertebrates such as sea urchins, molluscs and crustaceans, and some species of fish.[PARAGRAPH:1]Its foraging and eating habits are noteworthy in several respects. First, it uses rocks to dislodge prey and to open shells, making it one of the few mammal species to use tools. In most of its range it is a keystone species, controlling sea urchin populations which would otherwise inflict extensive damage to kelp forest ecosystems. Its diet includes prey species that are also valued by humans as food, leading to conflicts between sea otters and fisheries.[PARAGRAPH:1]Sea otters, whose numbers were once estimated at 150,000 to 300,000, were hunted extensively for their fur between 1741 and 1911, and the world population fell to 1,000 to 2,000 individuals in a fraction of their historic range. A subsequent international ban on hunting, conservation efforts, and reintroduction programs into previously populated areas have contributed to numbers rebounding, and the species now occupies about two-thirds of its former range.[PARAGRAPH:1]The recovery of the sea otter is considered an important success in marine conservation, although populations in the Aleutian Islands and California have recently declined or have plateaued at depressed levels. For these reasons, the sea otter is still classified as an endangered species.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La loutre de mer (Enhydra lutris) est une grande loutre (famille des mustélidés) vivant dans le Pacifique Nord, du nord du Japon (île de Hokkaido) à la Californie, en passant par le Kamtchatka, les Aléoutiennes et l'Alaska. C'est la plus aquatique et la plus massive des loutres, la seule à pouvoir vivre en permanence dans la mer.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Seeotter[COLOR_REVERT] leben in seichten Gewässern, wie [LINK=TERRAIN_COAST]Küsten[\LINK] und gelegentlich auch [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Frischwasserseen[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Der [COLOR_UNIT_TEXT]Seeotter[COLOR_REVERT] ist eine Raubtierart aus der Unterfamilie der Otter (Lutrinae). Er ist neben dem Küstenotter des Südpazifiks die einzige Otterart, die nur im Meer lebt. Seeotter gelten als intelligent und lernfähig, bekannt sind sie vor allem wegen des regelmäßigen Gebrauchs von Werkzeugen. Die Art war bis Anfang des 20. Jahrhunderts wegen ihres Fells fast ausgerottet; nach dem Jagdverbot im Jahr 1911 erholten sich die Bestände wieder.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SHEEP</Tag>
        <English>Sheep</English>
        <French>Mouton</French>
        <German>
            <Text>Schafe</Text>
            <Gender>Neuter</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>Sheep</Italian>
        <Spanish>Sheep</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SHEEP_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Sheep[COLOR_REVERT] live in hilly [LINK=TERRAIN_PLAINS]prairie[\LINK], [LINK=TERRAIN_GRASS]grass[\LINK] or [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] terrain that is either open or overgrown by [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Colonization of the New World introduced sheep to the great plains. Although disease or lack of water often prevented sheep herding the production of wool became an important industry. Never as important as cattle, sheep nonetheless had an important impact on the industry of the New World.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Le mouton (Ovis aries) est un mammifère domestique herbivore de la famille des bovidés, de la sous-famille des Caprinés et du genre Ovis. L'animal jeune est l'agneau (féminin : agnelle), la femelle est la brebis et le mâle est le bélier.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Schafe[COLOR_REVERT] gedeihen besonders gut auf hügeligem Gelände der [LINK=TERRAIN_PLAINS]Prairie[\LINK], des [LINK=TERRAIN_GRASS]Graslands[\LINK] oder der [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Zuchtweiden auch von [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Sehr früh in der Kolonisierung der Neuen Welt wurde Nutzvieh aus Europa eingeführt, darunter auch Schafe.[PARAGRAPH:1]Auch wenn nicht alle Gebiete wegen Krankheiten oder Wassermangel für die Schafhaltung geeignet waren, wurde die Wolle bald zu einem wichtigen Wirtschaftszweig, der viele Schäfer beschäftigte.[PARAGRAPH:1]Obwohl Schafe und die damit verbundene Produktion von Wolle und Kleidung nie so bedeutend wie die Rinderzucht waren, wurden sie dennoch ein wichtiger Industriezweig.[PARAGRAPH:1]Die Weidegebiete, in denen Viehzucht möglich war, waren bald sehr begehrt, was auch zu vielen Konflikten zwischen Rinderzüchtern und Schafzüchtern, wie auch mit den Ureinwohnern, führte.[PARAGRAPH:1]Riesige Schafranches entstanden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SILVER</Tag>
        <English>Silver deposits</English>
        <French>
            <Text>Argent</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Silbererz</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Argento</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Plata</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SILVER_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Silver deposits[COLOR_REVERT] can occur on any hill or mountain plots.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Silver has the highest electrical and thermal conductivity of any metal, and is found in mineral deposits and in free form.[PARAGRAPH:1]Slag heaps found in Asia Minor indicate that silver has been known about for a long time, and that it was being separated from lead as early as the fourth millennium BC.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]L'argent est un élément chimique qui apparaît dans le tableau périodique sous le symbole "Ag" et le numéro atomique 47. C'est un métal de transition malléable, blanc et brillant. C'est aussi le métal qui a la plus forte conductivité électrique et thermique. On le trouve dans des gisements miniers ou sous forme libre.[PARAGRAPH:1]La découverte de terrils en Asie Mineure indique que l'argent est connu de longue date, et qu'on le sépare du plomb depuis 6 000 ans.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Silbererz[COLOR_REVERT] kommt gelegentlich in besonders hohen Vorkommen auf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Hügeln[COLOR_REVERT] und [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Bergen[COLOR_REVERT] vor.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Silber ist ein chemisches Element des Periodensystems. Es hat das Symbol "Ag" und die Ordnungszahl 47. Das weiche und glänzende Metall hat die beste elektrische und thermale Leitfähigkeit aller Metalle. Silber kommt in Mineralverbindungen und in reiner Form vor.[PARAGRAPH:1]In Kleinasien entdeckte Aschereste lassen vermuten, dass Silber schon sehr lange bekannt ist und bereits im vierten Jahrtausend vor Christus von Blei getrennt wurde.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]L'argento è un elemento chimico della tavola periodica, dal simbolo "Ag" e dal numero atomico 47. L'argento è un metallo malleabile, bianco e lucente: è il miglior termo-elettro conduttore. Può essere trovato in giacimenti e in forma libera.[PARAGRAPH:1]Cumuli di scorie trovati in Asia Minore indicano che l'argento era conosciuto da tempo e che veniva separato dal piombo già nel quarto millennio a. C.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La plata es un elemento químico de la tabla periódica que tiene el símbolo "Ag" y el número atómico 47. Un metal de transición blando, blanco y lustroso, tiene la conductividad térmica y eléctrica más alta de todos los metales, y se encuentra en depósitos minerales y en estado puro.[PARAGRAPH:1]Las acumulaciones de escoria encontradas en Asia Menor indican que la plata se conoce desde hace mucho tiempo, y que ya se separaba del plomo en el año 4000 a. C.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_STONE</Tag>
        <English>Limestone</English>
        <French>
            <Text>Pierre</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Kalkstein</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Pietra</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Piedra</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_STONE_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Limestone[COLOR_REVERT] is found on some mountain plots.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Stone has always been one of the most important human building materials. In fact stone tools predate human history. The first stone tools were used by Paranthropus, an ancestor of man who lived about two million years ago.[PARAGRAPH:1]Most stone tools are created by chipping or grinding. Chipping is used with crystalline materials such as flint, chert and obsidian. The worker taps the stone with a harder stone, carefully chipping off stone flakes until the stone has been properly shaped. Mesoamerican tribes used this method to make their sharp and deadly obsidian swords.[PARAGRAPH:1]The grinding method is used with hard coarse materials such as basalt and granite. This is a long and tedious process in which the toolmaker repeatedly grinds away the stone with a harder material or with sand, sometimes using water as a lubricant. Many of the earliest European stone axes were made using this process.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La pierre est depuis toujours le matériau de construction le plus répandu. L'apparition des outils en pierre marque même l'avènement de l'homme. C'est semble-t-il le Paranthropus, un ancêtre de l'homme qui vivait il y a deux millions d'années, qui fut le premier à utiliser des outils en pierre.[PARAGRAPH:1]La plupart des outils en pierre sont fabriqués en taillant ou en polissant la pierre. La première technique est utilisée avec les matériaux cristallins tels que le silex, le chert ou l'obsidienne. Elle consiste à frapper la pierre avec une pierre plus dure pour la tailler progressivement en enlevant des éclats. Les tribus d'Amérique centrale utilisaient cette méthode pour fabriquer leurs épées d'obsidienne.[PARAGRAPH:1]La méthode du polissage est utilisée avec les pierres plus dures, comme le basalte ou le granit. C'est un processus long et laborieux qui consiste à frotter de manière répétée la pierre avec un matériau plus dur ou avec du sable, en l'arrosant parfois pour la lubrifier. Les premières haches de pierre fabriquées en Europe sont nées de ce procédé.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Kalkstein[COLOR_REVERT] kommt gelegentlich in besonders hohen und hochwertigen Vorkommen auf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Bergen[COLOR_REVERT] vor.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Steine waren, sind und bleiben das wichtigste Baumaterial der Menschen. Schon lange vor dem Beginn der Geschichtsschreibung hat es Steinwerkzeuge gegeben. Vermutlich wurden die ersten Steinwerkzeuge vom Paranthropus, einem Urahnen der Menschen, vor etwa zwei Millionen Jahren eingesetzt.[PARAGRAPH:1]Die meisten Steinwerkzeuge werden durch Abschlagen oder Schleifen geschaffen. Erstere Methode wird vor allem bei der Arbeit mit kristallinen Materialien wie Flint, Feuerstein und Obsidian eingesetzt. Der Arbeiter schlägt mit einem härteren Stein auf den Stein, bis dieser die gewünschte Form hat. Mesoamerikanische Stämme nutzten diese Methode, um ihre scharfen und tödlichen Obsidianschwerter herzustellen.[PARAGRAPH:1]Die Schleifmethode wird bei der Arbeit mit härteren Materialien, wie Basalt und Granit, eingesetzt. Bei diesem langen und ermüdenden Prozess schleift der Werkzeugmacher den Stein immer wieder mit einem härteren Material oder mit Sand ab. Manchmal wird dazu auch Wasser als Schmiermittel eingesetzt. Viele der frühen europäischen Steinäxte sind auf diese Art und Weise entstanden.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La pietra è da sempre il materiale più importante nelle opere di costruzione dell'uomo. Infatti, i primi oggetti in pietra risalgono agli albori della storia dell'umanità. Pare che fu addirittura il Paronthropus, un antenato dell'uomo vissuto due milioni di anni fa, a utilizzare i primi strumenti realizzati in pietra.[PARAGRAPH:1]La maggior parte degli oggetti in pietra veniva creata scheggiando e affilando: l'artigiano colpiva una pietra con un'altra pietra più dura, cercando di rimuovere piccole scaglie, fino a ottenere la forma desiderata. Le tribù mesoamericane usavano questo metodo per realizzare le loro letali e affilate spade di ossidiana.[PARAGRAPH:1]Il metodo di affilamento veniva utilizzato per lavorare materiali più ruvidi e grezzi, come il basalto e il granito; questo processo era lungo e ripetitivo per l'artigiano, che doveva affilare la pietra con materiale più duro o con sabbia, utilizzando acqua come lubrificante. Molte delle prime asce di pietra europee vennero realizzate con questo procedimento.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La piedra ha sido y sigue siendo uno de los materiales más importantes de construcción de la humanidad. De hecho, las herramientas de piedra pertenecen a la Prehistoria. Parece ser que las primeras fueron empleadas por el parantropus, un antepasado del hombre que vivió hace unos dos millones de años.[PARAGRAPH:1]La mayoría de las herramientas de piedra se creaban a base de cincelar o amolar. La primera técnica se usaba al trabajar materiales cristalinos como el sílex, el pedernal y la obsidiana. El fabricante golpeaba la piedra con otra más dura, separando cuidadosamente escamas de piedra hasta que la herramienta tenía la forma adecuada. Las tribus centroamericanas empleaban este método para fabricar sus afiladas y mortíferas espadas de obsidiana.[PARAGRAPH:1]El método de amolar se empleaba al trabajar con materiales más duros y toscos como el basalto y el granito. Es un proceso largo y tedioso en el que el fabricante desbasta repetidamente la piedra con un material más duro o con arena, empleando a menudo agua como lubricante. Muchas de las primeras hachas de piedra europeas se crearon mediante este proceso.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SUGAR</Tag>
        <English>Sugarcane</English>
        <French>
            <Text>Sucre</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Zuckerrohr</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Zucchero</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Azúcar</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_SUGAR_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Sugarcane[COLOR_REVERT] grows on flat [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]savannah[\LINK] or [LINK=TERRAIN_MARSH]marsh[\LINK] terrain that is either open or overgrown by [LINK=FEATURE_JUNGLE]jungle[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Sugarcane is a tropical grass, probably native to New Guinea. Sugar refining was developed in China, India and the Middle East where it became a staple of cooking and desserts. During the eighteenth century, Europeans in great numbers developed a taste for jams, candy, tea, coffee, and other sweets. Sugar became enormously popular, with economic and health consequences.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La canne à sucre est une plante tropicale, vraisemblablement originaire de Nouvelle-Guinée. L'extraction du sucre s'est développée en Chine, en Inde et au Moyen-Orient, où on l'utilisait déjà pour la cuisine et les desserts. Au cours du XVIIIe siècle, les Européens ont développé un goût prononcé pour la confiture, les confiseries, le thé, le café et autres douceurs en tout genre. Le sucre est alors devenu très populaire, et sa production a connu de nombreux "booms" successifs.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Zuckerrohr[COLOR_REVERT] wächst im Flachland der [LINK=TERRAIN_SAVANNAH]Savanne[\LINK] oder auch in [LINK=TERRAIN_MARSH]Sumpfland[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Zuckerrohr auch von [LINK=FEATURE_JUNGLE]Dschungel[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Zuckerrohr ist ein tropisches Grasgewächs, das vermutlich aus Neu-Guinea stammt. Die Zuckerverarbeitung wurde in China, Indien und dem Mittleren Osten erfunden. Dort entstanden wenig später zahlreiche Gerichte und Desserts auf der Grundlage von Zucker. Im 18. Jahrhundert kamen die Europäer auf den Geschmack und verzehrten in großen Mengen Marmeladen, Bonbons, gesüßten Tee und Kaffee sowie andere Süßigkeiten. Durch diese Nachfrage wurde der Zucker außerordentlich populär. Seitdem hat seine Produktion und Vermarktung mehrere Aufschwünge erlebt.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La canna da zucchero è un'erba tropicale, probabilmente originaria della Nuova Guinea. La raffinazione dello zucchero è stata sviluppata in Cina, India e Medio Oriente, dove è diventato un ingrediente fondamentale nella preparazione di cibi e dolci. Durante il diciottesimo secolo, gli europei svilupparono il culto di marmellate, caramelle, tè, caffè e altre squisitezze in grandi quantità; per questo motivo, lo zucchero divenne incredibilmente popolare e visse dei grandi boom commerciali.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La caña de azúcar es una planta tropical, probablemente originaria de Nueva Guinea. El refinado del azúcar se desarrolló en China, India y Oriente Medio, donde se convirtió en un elemento básico de la cocina y los postres. Durante el siglo XVIII, los europeos se aficionaron de manera creciente a las mermeladas, los caramelos, el té, el café y otros productos azucarados. Esta alta demanda hizo enormemente popular al azúcar, y su producción y comercialización han tenido un gran auge.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_TIMBER</Tag>
        <English>Timber</English>
        <French>Bois de construction</French>
        <German>Bauholz</German>
        <Italian>Legname</Italian>
        <Spanish>Madera</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_TIMBER_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Timber[COLOR_REVERT] can be found in [LINK=FEATURE_FOREST_TUNDRA]taiga[\LINK], [LINK=FEATURE_JUNGLE]jungles[\LINK] or [LINK=FEATURE_FOREST]forests[\LINK] on all kinds of terrain.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]When the Europeans began to colonise the New World, they found extensive forests in many regions. For the most part, there was no lack of timber to build log cabins, palisades, jetties and warehouses. But good, stable timber was only available in some places.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie : [\BOLD][PARAGRAPH:1]On trouve parfois du bon [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]bois de construction[COLOR_REVERT] dans la [LINK=FEATURE_FOREST_TUNDRA]taïga[\LINK], dans la [LINK=FEATURE_JUNGLE]jungle[\LINK] mais aussi dans d'autres [LINK=FEATURE_FOREST]forêts[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Contexte :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Lorsque les Européens ont commencé à coloniser le Nouveau Monde, ils ont trouvé de vastes forêts dans de nombreuses régions. Dans la plupart des cas, le bois ne manquait pas pour construire des cabanes en rondins, des palissades, des jetées et des entrepôts. Mais le bois de qualité et stable n'était disponible qu'à certains endroits.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Besonders gutes [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Bauholz[COLOR_REVERT] lässt sich gelegentlich in der [LINK=FEATURE_FOREST_TUNDRA]Taiga[\LINK], im [LINK=FEATURE_JUNGLE]Dschungel[\LINK] aber auch in anderen [LINK=FEATURE_FOREST]Wäldern[\LINK] finden.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Als die Europäer begannen, die Neue Welt zu kolonisieren, fanden sie in vielen Regionen ausgedehnte Wälder vor. An Holz mangelte es zumeist nicht, um Blockhäuser, Palisaden, Bootstege und Lagerhallen zu errichten. Doch gutes, stabiles Bauholz gab es nur an manchen Orten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_TOBACCO</Tag>
        <English>Tobacco plants</English>
        <French>
            <Text>Tabac</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>Tabak</German>
        <Italian>
            <Text>Tabacco</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Tabaco</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_TOBACCO_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Tobacco plants[COLOR_REVERT] grow on flat [LINK=TERRAIN_GRASS]grass[\LINK] terrain that is either open or covered by [LINK=FEATURE_FOREST]forest[\LINK] or [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forest[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Tobacco has been consumed for thousands of years by Natives of the Americas. Smoked, chewed, liquefied and drunk, tobacco use was common from the depths of the Yucatan jungles to the fields of Virginia. Europeans found that this strange weed soothed their nerves so that, by George, they just could not stop smoking, which meant a major source of income for English colonies.[PARAGRAPH:1]The English colony of Virginia soon dominated the tobacco industry in the New World, providing England and much of Europe with its supply.[PARAGRAPH:1]Tobacco's appeal was far from universal - the English King James I refused to allow people to smoke it in his presence, referring to it as a "noxious weede."</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]A l'époque de la colonisation, les indigènes d'Amérique consomment déjà du tabac depuis des milliers d'années. Fumé, mâché, liquéfié ou bu, le tabac est utilisé des profondeurs des jungles du Yucatán jusqu'à la Virginie. Quand ils découvrent cette plante étrange qui les apaise, les Européens ne peuvent dès lors plus s'empêcher de fumer et le commerce du tabac devient très lucratif pour les colonies anglaises.[PARAGRAPH:1]La colonie anglaise de Virginie domine rapidement l'industrie du tabac au Nouveau Monde, approvisionnant l'Angleterre et une grande partie de l'Europe avec sa production. Toutefois, le tabac sera loin de faire l'unanimité : Jacques Ier d'Angleterre, par exemple, interdira que l'on fume en sa présence, considérant la plante comme toxique.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Tabak[COLOR_REVERT] wächst im flachen [LINK=TERRAIN_GRASS]Grasland[\LINK]. Gelegentlich können besonders gute Anbaugebiete für Tabak auch von [LINK=FEATURE_FOREST]Wald[\LINK] oder [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] überwachsen sein.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Tabak wird von Amerikas Ureinwohnern schon seit Jahrtausenden konsumiert. Er wird geraucht, gekaut oder verflüssigt und getrunken. Ursprünglich stammt er aus den Urwäldern der Halbinsel Yucatàn und gelangte von dort aus schließlich auf die Felder Virginias. Aus dem ersten Kontakt der Europäer mit diesem merkwürdigen Kraut, das beruhigend auf die Nerven wirkte und das zu rauchen man laut Washington einfach nicht lassen konnte, entwickelte sich einer der Hauptgeschäftszweige der englischen Kolonien.[PARAGRAPH:1]Virginia wurde schnell zum größten Tabakproduzenten der Neuen Welt und belieferte England und große Teile Europas. König James I. von England untersagte es, in seiner Gegenwart zu rauchen, da er diese Angewohnheit für ein "gottloses Laster" hielt.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]I nativi americani hanno consumato il tabacco per migliaia di anni. Fumato, masticato, liquefatto e bevuto, il tabacco veniva usato dalle profondità della giungla dello Yucatan ai campi della Virginia. L'incontro tra gli europei e questa strana pianta in grado di calmare i nervi si trasformò in una grossa fonte di entrate per le colonie inglesi.[PARAGRAPH:1]La colonia inglese della Virginia presto dominò l'industria del tabacco nel Nuovo Mondo, rifornendo l'Inghilterra e gran parte d'Europa con la propria produzione. Ma il fascino del tabacco era ben lungi dall'essere universale: Re Giacomo I d'Inghilterra si rifiutò di permettere alle persone di fumare in sua presenza, definendo il tabacco una "pianta nociva".</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Los indígenas de las Américas llevaban consumiendo tabaco desde hacía miles de años. Fumado, mascado o licuado y bebido, el tabaco se utilizaba desde las profundidades de las selvas del Yucatán hasta los campos de Virginia. La adopción por parte de los europeos de esta extraña hierba que los estimulaba y que, ¡voto a bríos!, no podían dejar de fumar, se convirtió en una gran fuente de ingresos para las colonias inglesas.[PARAGRAPH:1]La colonia inglesa de Virginia pronto dominó la industria tabaquera del Nuevo Mundo, proporcionando a Inglaterra y a gran parte de Europa su suministro. Pero el atractivo del tabaco ya distaba mucho de ser universal: el rey inglés Jaime I se negó a que la gente lo fumara en su presencia, tachándolo de "yerba nociva".</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_TURKEYS</Tag>
        <English>Turkeys</English>
        <French>
            <Text>Dindes</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Truthähne</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Tacchini</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Pavos</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_TURKEYS_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Wild turkeys[COLOR_REVERT] forage mostly in [LINK=FEATURE_FOREST]forests[\LINK] or [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]light forests[\LINK] on [LINK=TERRAIN_GRASS]grass[\LINK] terrain. But they can also be found on [LINK=TERRAIN_GRASS]grass[\LINK] without forests.[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]The domesticated turkey is a large poultry bird. The modern domesticated form descends from the wild turkey, one of the two species of turkey; in the past the ocellated turkey (a species residing primarily in the Yucatán Peninsula) was also domesticated. The modern domesticated turkey is descended from one of six subspecies of wild turkey: Meleagris gallopavo gallopavo, found in the area bounded by the present Mexican states of Jalisco, Guerrero, and Veracruz. Ancient Mesoamericans domesticated this subspecies. They used its meat and eggs for protein and employed its feathers extensively for decorative purposes. The Aztecs associated the turkey with their trickster god Tezcatlipoca, perhaps because of its comical behavior.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La dinde est un oiseau de basse-cour élevé pour sa chair. En Mésoamérique, elle fut le seul volatile domestiqué et élevé entre 300 avant J.-C. et 100 après J.-C. par la civilisation maya de l'époque préclassique. Au Mexique, où elle était et est toujours connue sous le nom de guajolote, du nahuatl huexolotl (avec une symbolique de virilité à cause de ses appendices charnus, et de fécondité), elle tient encore une place importante dans la gastronomie mexicaine. Les Européens la connaissent par les premiers colons espagnols qui l'appelaient « poule d'Inde » et les missionnaires jésuites qui la ramenèrent vers 1500 en Europe où elle se diffusa rapidement (contrairement à la néophobie envers les aliments du Nouveau Monde tels que le maïs, la tomate, le chocolat ou la pomme de terre) car cet oiseau était assimilé aux volailles de basse-cour (poulet, pintade).</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Truthähne[COLOR_REVERT] leben vorrangig in [LINK=FEATURE_FOREST]Wäldern[\LINK] oder im [LINK=FEATURE_LIGHT_FOREST]Buschland[\LINK] des [LINK=TERRAIN_GRASS]Graslandes[\LINK]. Sie können aber auch auf [LINK=TERRAIN_GRASS]Grasland[\LINK] ohne Wälder vorkommen.[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Der domestizierte Truthahn ist ein sehr großer Vogel. Die moderne domestizierte Form des Truthahns stammt von einer von sechs Subspezies des wilden Truthahns ab, dem Meleagris gallopavo gallopavo, welcher in der Gegend des heutigen Mexiko gefunden wurde. Die erste Domestizierung fand voraussichtlich durch die frühen Mesoamerikaner statt. Diese nutzen das Fleisch und die Eier als Hauptquelle für Proteine und die Federn sehr gerne für dekorative Zwecke. Die Azteken verbanden den Truthahn mit ihrem Gauner-Gott Tezcatlipoca. Vermutlich aufgrund seines teilweise seltsam wirkenden Verhalten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_WALRUSS</Tag>
        <English>Walruses</English>
        <French>
            <Text>Eléphant de mer</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Walrösser</Text>
            <Gender>Neuter</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Trichecos</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Morsas</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_WALRUSS_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Walrus[COLOR_REVERT] live along [LINK=TERRAIN_COAST]coasts[\LINK] and [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]fresh water lakes[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Excessive hunting of seals and walrus started very soon after the discovery of the New World. High quality furs and the valuable ivory from walrus tusks made this a very profitable business. Their fat and meat were important Indigenous food sources. On southern coasts of the New World seals and walrus became extinct for centuries, returning to these areas only in the last few decades.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La chasse aux phoques, traditionnelle ou commerciale, est pratiquée dans plusieurs pays, principalement au Canada, au Groenland et en Namibie, dans le but d'en récupérer principalement la fourrure mais aussi la viande, la graisse (ou l'huile) et les os.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Walrösser[COLOR_REVERT] leben in seichten Gewässern, wie [LINK=TERRAIN_COAST]Küsten[\LINK] und gelegentlich auch [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Frischwasserseen[COLOR_REVERT].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_UNIT_TEXT]Walrösser[COLOR_REVERT] und [COLOR_UNIT_TEXT]Seelöwen[COLOR_REVERT] wurden schon sehr bald nach der Entdeckung der Neuen Welt exzessiv gejagt. Die teuren und sehr hochwertigen Felle und die sehr teuren Walross-Stosszähne, das Walross-Elfenbein, machten deren Jagd sehr lukrativ. Aber auch ihr Fleisch und die großen Fettmengen waren als Nahrung sehr geschätzt. An vielen Küsten der Neuen Welt wurden sie für Jahrhunderte ausgerottet und kehrten erst in den letzten Jahrzehnten an manchen Stellen wieder zurück.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_WHALE</Tag>
        <English>Sperm whales</English>
        <French>
            <Text>Cachalots</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>
            <Text>Pottwale</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </German>
        <Italian>
            <Text>Balena:Balene</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0:1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Ballenas</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_BONUS_WHALE_PEDIA</Tag>
        <English>[BOLD]Strategy :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Sperm whales[COLOR_REVERT] live only in deep [LINK=TERRAIN_OCEAN]oceans[\LINK]. [LINK=UNIT_WHALING_BOAT]Whaling boats[\LINK] can gather [LINK=YIELD_WHALE_BLUBBER]whale fat[\LINK] on such plots.[PARAGRAPH:1]For more information about whaling, see [LINK=CONCEPT_WHALING]Whaling and Fishing[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Background :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Whaling, the hunting and killing of whales for oil and other byproducts, was practiced as an organized industry as early as 875 AD. By the 16th century it had risen to be the principal industry on the coasts of Spain and France. Whaling spread throughout the world, becaming increasingly profitable. There was a particularly dense whale population along the animals' migration routes. That became the target for concentrations of whaling ships, and the industry expanded well into the 20th century. Depleting some whale species to near extinction led to the banning of whaling in many countries by 1969, and to a worldwide cessation of whaling as an industry in the late 1980s.</English>
        <French>[BOLD]Stratégie :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La baleine est chassée entre autres pour sa graisse dont on fait de l'huile, et ce de manière organisée depuis au moins l'an 875. Au XVIe siècle, la chasse à la baleine est devenue la principale activité économique des régions côtières de la France et de l'Espagne. Cette pratique s'est répandue à travers le monde, et est devenue de plus en plus lucrative en termes de commerce et de ressources. Dans certaines régions océaniques longeant leurs routes migratoires, la population des baleines est très importante. Ces régions sont devenues la cible de nombreux baleiniers, la chasse ayant connu un essor important au cours du XXe siècle. Certaines espèces de baleines étant en voie de disparition, de nombreux pays à décidèrent d'en interdire la chasse dès 1969, avant qu'un moratoire, signé à la fin des années 1980, n'interdise au niveau mondial la chasse industrielle à la baleine.</French>
        <German>[BOLD]Strategie :[\BOLD][PARAGRAPH:1][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Pottwale[COLOR_REVERT] kommen nur im tiefen [LINK=TERRAIN_OCEAN]Ozean[\LINK] vor. [LINK=UNIT_WHALING_BOAT]Walfänger[\LINK] können dort durch Walfang [LINK=YIELD_WHALE_BLUBBER]Walspeck[\LINK] gewinnen.[PARAGRAPH:1]Für weitere Informationen siehe [LINK=CONCEPT_WHALING]Walfang und Fischfang[\LINK].[PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund :[\BOLD][PARAGRAPH:1]Schon vor Jahrtausenden machten die Menschen in Küstennähe Jagd auf Wale. Felszeichnungen und Knochenfunde im Süden Koreas zeigen Jagdszenen, die sich vor 7000 Jahren ereignet haben. Skandinavische Höhlenmalereien belegen, dass auch in Europa bereits in der Steinzeit Jagd auf die riesigen Meeressäuger gemacht wurde. Die Inuit Nord-Amerikas erlegen noch heute Wale mit Speeren, die sie aus ihren Kajaks werfen. Im 17. Jahrhundert begannen die europäischen Kolonisten in Nord-Amerika, mit Kuttern und Harpunen Jagd auf die Walschulen zu machen, die an der Nordostküste der Neuen Welt beheimatet waren.</German>
        <Italian>[BOLD]Strategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La caccia alla balena, organizzata per l'estrazione di olii e altri sottoprodotti, risale addirittura all'875 d. C. Durante il 16° secolo, divenne la maggior fonte di sostentamento delle regioni costiere di Spagna e Francia. Questo tipo di industria si diffuse in tutto il mondo e divenne molto redditizia in termini di commercio e risorse; alcune regioni oceaniche posizionate nel mezzo delle rotte di migrazione potevano contare su un'alta densità di balene e divennero il punto di concentrazione di molti pescherecci adibiti alla caccia. L'attività continuò florida fino al 20° secolo: nel 1969 venne proibito questo tipo di attività in alcune zone del mondo, a causa della scomparsa di alcune specie e al pericolo di estinzione delle balene. Intorno al 1980, la caccia alla balena è stata abolita in tutto il mondo.</Italian>
        <Spanish>[BOLD]Estrategia :[\BOLD][PARAGRAPH:1]La caza de ballenas para conseguir aceite y otros derivados ya se practicaba como una industria organizada en el año 875 d. C. En el siglo XVI había crecido hasta convertirse en la principal industria en las regiones costeras de España y Francia. Esta industria se expandió por el mundo, y se hizo cada vez más lucrativa en términos de comercio y recursos. En algunas partes de los océanos, a lo largo de las rutas migratorias de estos animales, la población de ballenas era particularmente densa, lo que atrajo grandes concentraciones de barcos balleneros. Esto condujo a un crecimiento sostenido de la industria hasta bien entrado el siglo XX. La reducción del número de ejemplares de algunas especies de ballena, hasta casi su extinción, condujo a la prohibición de su pesca en el año 1969, y al cese de su actividad industrial a nivel mundial a finales de los 80.</Spanish>
    </TEXT>
</Civ4GameText>
