<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_BEAR_ARMS</Tag>
        <English>Right to Bear Arms</English>
        <French>
            <Text>Droit de posséder des armes</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>Freier Waffenbesitz</German>
        <Italian>
            <Text>Libero porto d'armi</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Derecho a llevar armas</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_BEAR_ARMS_PEDIA</Tag>
        <English>[TAB]With the vast majority of the nations of the New World carving their independence with the tip of a bayonet, who could own a weapon became a hotly debated issue. In the United States, the debate became a question of new rebellion - should the law ensure that people can own weapons in case they need to rise again? Those in favour believed that, should this new government become tyrannical - a fear held by many - then the citizens should be able to fight back. Others believed that explicitly stating such a rule was foolish - Americans would stand up and fight regardless. Numerous were the voices on both sides, but ultimately those in favor of the right to bear arms won the day, a decision which remains controversial in the United States to this day.</English>
        <French>[TAB]Aux XVIIIe et XIXe siècles, la grande majorité des nations du Nouveau Monde arrachant leur indépendance à la pointe de la baïonnette, le droit à détenir une arme devient un sujet très controversé. Aux Etats-Unis, le débat se cristallise sur la question d'une nouvelle révolte : la loi doit-elle permettre aux citoyens de posséder une arme au cas où ils devraient à nouveau se soulever ? Ceux qui sont favorables à une telle loi croient que si le nouveau gouvernement devient tyrannique (une crainte partagée alors par beaucoup de gens), les citoyens doivent avoir la possibilité de se défendre. Les autres pensent que donner explicitement un tel droit n'aurait pas de sens : les Américains se soulèveraient et combattraient malgré tout. De nombreuses voix s'élèvent dans les deux camps, mais ceux en faveur du droit de porter une arme l'emportent finalement. Toutefois, cette décision reste controversée aujourd'hui encore aux Etats-Unis.</French>
        <German>[TAB]Da die meisten Nationen der Neuen Welt ihre Unabhängigkeit mit dem Bajonett erstritten, wurde es zu einer heiß debattierten Frage, wer eine Waffe besitzen durfte und wer nicht. In den Vereinigten Staaten stellte sich diese Frage in Bezug auf eine mögliche neue Rebellion - sollte das Gesetz den Menschen zusichern, dass sie Schusswaffen tragen durften, falls sie sich jemals zu einem neuen Aufstand gezwungen sahen? Jene, die dafür waren, fanden, dass die Bürger in der Lage sein müssten, sich zu wehren, falls die neue Regierung in Tyrannei ausarten sollte - was viele befürchteten. Andere meinten, es sei unsinnig, eine solche Regel extra festzulegen - die Amerikaner würden sich doch auf jeden Fall erheben und kämpfen. Beide Meinungen hatten zahlreiche Befürworter, aber schließlich behielten jene die Oberhand, die das Recht, Schusswaffen zu tragen, in der Verfassung verankert sehen wollten. Diese Entscheidung bleibt in den USA bis heute umstritten.</German>
        <Italian>[TAB]Dato che la grande maggioranza delle nazioni del Nuovo Mondo stavano ottenendo l'indipendenza con la punta di una baionetta, la questione di chi dovesse avere un'arma divenne un importante argomento di discussione. Negli Stati Uniti il dibattito divenne una questione di nuova ribellione: la legge doveva assicurare alle persone la libertà di possedere delle armi nel caso il popolo si trovasse nel bisogno di sollevarsi ancora una volta? Quelli a favore credevano che, se il nuovo governo si fosse dimostrato tirannico (una paura condivisa da molti), allora i cittadini avrebbero dovuto avere l'opportunità di combatterlo. Altri credevano che dichiarare esplicitamente una simile regola fosse stupido: gli americani si sarebbero sollevati e l'avrebbero combattuto lo stesso. Le voci erano numerose da entrambe le parti ma, alla fine, vinsero quelle in favore del diritto di portare armi, una decisione controversa anche negli Stati Uniti odierni.</Italian>
        <Spanish>[TAB]Con la independencia de la mayoría de naciones del Nuevo Mundo forjada a punta de bayoneta, quién podía tener un arma se convirtió en un tema calurosamente debatido. En los Estados Unidos, el debate se centraría en la hipótesis de un nuevo alzamiento: ¿Debería la ley asegurar que la gente pudiera llevar armas por si acaso tuviera que volver a rebelarse? Los que estaban a favor creían que, si el nuevo gobierno se convertía en una tiranía un miedo compartido por muchos, los ciudadanos debían tener la oportunidad de defenderse. Otros pensaban que crear una norma como ésta era una tontería: los estadounidenses se levantarían y lucharían en cualquier caso. Hubo muchas voces en los dos bandos pero, al final, los que estaban a favor del derecho a tener armas se hicieron con la victoria, una decisión que todavía hoy levanta controversias en los Estados Unidos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_BEAR_ARMS_STRATEGY</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_CONTROLLED_ARMS</Tag>
        <English>Controlled Arms</English>
        <French>
            <Text>Armes contrôlées</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Kontrollierter Waffenbesitz</German>
        <Italian>
            <Text>Controllo delle armi</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Armas controladas</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_CONTROLLED_ARMS_PEDIA</Tag>
        <English>[TAB]Mexico, Haiti, Argentina, Chile, Peru, Columbia and the United States all acquired their independence through the use of force and, in many cases, with self-armed militias, so individual self-defense understandably became an important topic. In the United States in particular there was debate over whether citizens should be allowed to control arms in case the government should fail them and a new uprising need begin. While many claimed that citizens should have a clearly defined right to bear arms, others stated that no such rule was needed. Others went even further, stating that only the military, not the average citizen, should own deadly weapons. This Constitutional option signifies the victory of this sentiment - that arms are to be controlled solely by the military and other government organizations.</English>
        <French>[TAB]Le Mexique, Haïti, l'Argentine, le Chili, le Pérou, la Colombie et les Etats-Unis ayant tous acquis leur indépendance par la force et souvent à l'aide de milices auto-constituées, le droit à se défendre pour les individus devient évidemment un sujet très important. Aux Etats-Unis en particulier, un débat est engagé pour savoir s'il faut autoriser ou non les citoyens à posséder des armes pour lancer une nouvelle révolte au cas où le gouvernement ne tiendrait pas ses engagements. Si beaucoup affirment que les citoyens doivent avoir le droit de porter une arme, d'autres estiment qu'un tel droit n'est pas utile. D'autres vont encore plus loin en affirmant que seuls les soldats, et non les citoyens moyens, doivent avoir le droit de posséder des armes mortelles. Ce choix constitutionnel signifie que la dernière opinion prédomine : les armes ne doivent être contrôlées que par l'armée et les autres organisations gouvernementales.</French>
        <German>[TAB]Mexiko, Haiti, Argentinien, Chile, Peru, Kolumbien und die Vereinigten Staaten errangen alle durch den Einsatz von Gewalt und häufig auch von bewaffneten Milizen ihre Unabhängigkeit, und so wurde verständlicherweise die Frage nach der bewaffneten Selbstverteidigung zu einem wichtigen Thema. Speziell in den Vereinigten Staaten gab es eine Debatte darüber, ob man den Bürgern, für den Fall, dass die Regierung versagte und ein neuer Aufstand angezettelt werden müsste, das Tragen von Schusswaffen erlauben sollte. Viele forderten, dass die Bürger ein klar definiertes Recht darauf haben sollten, Schusswaffen zu tragen, doch andere hielten eine solche Regel für überflüssig. Wieder andere gingen sogar noch weiter und meinten, dass nur das Militär, und nicht der durchschnittliche Bürger, das Recht haben sollte, tödliche Waffen zu benutzen. Diese Verfassungsoption spiegelt die Durchsetzung der Meinung wider, dass Schusswaffen ausschließlich vom Militär und anderen Regierungsorganisationen verwendet werden sollten.</German>
        <Italian>[TAB]Messico, Haiti, Argentina, Cile, Perù, Colombia e Stati Uniti ottennero tutti la propria indipendenza con l'uso della forza e in molti casi con milizie armate. Quindi l'argomento dell'autodifesa individuale divenne comprensibilmente molto importante. In particolare negli Stati Uniti venne sollevato un dibattito sul fatto se ai cittadini dovesse o meno essere permesso di avere delle armi, nel caso in cui il governo venisse meno al proprio dovere e si rendesse necessaria una nuova rivoluzione. Mentre in molti sostenevano che i cittadini dovessero avere un diritto ben definito di portare armi, altri affermavano che una simile regola non fosse necessaria. Altri si spinsero ancora oltre, sostenendo che solo i militari, e non il cittadino medio, dovessero ottenere il permesso di possedere armi letali. Questa opzione costituzionale rappresenta la vittoria di quest'ultima idea: che le armi siano controllate esclusivamente dai militari e da altre organizzazioni governative.</Italian>
        <Spanish>[TAB]México, Haití, Argentina, Chile, Perú, Colombia y los Estados Unidos, todos alcanzaron la independencia por la fuerza y, en muchos casos, con milicias armadas por ellas mismas. Comprensiblemente, el tema de la defensa propia pasó a ser algo importante. En los Estados Unidos, en concreto, se levantó un debate sobre la conveniencia de permitir a los ciudadanos tomar el control de las armas en caso de que el gobierno les fallara y fuera preciso un nuevo alzamiento. Mientras muchos reclamaban que los ciudadanos debían tener un derecho claramente definido a llevar armas, otros opinaban que no era necesaria tal ley. Otros fueron incluso más allá, declarando que solo al ejército, y no al ciudadano de a pie, le correspondía tener armas mortíferas. Esta opción constitucional significa la victoria de esta segunda manera de pensar: las armas deben ser controladas exclusivamente por el ejército y otros cuerpos públicos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_CONTROLLED_ARMS_STRATEGY</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_ELECTIONS</Tag>
        <English>Elections</English>
        <French>
            <Text>Elections</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Demokratie</German>
        <Italian>
            <Text>Elezioni</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Elecciones</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_ELECTIONS_PEDIA</Tag>
        <English>[TAB]In the newly independent United States, much debate went into to how the country would be governed. Several ideas were proposed. Some thought that a lower house could be elected, but the President and Senators would be chosen for life and could even pass their office to their children. Others thought that all members of government should face election by the population. Finally, a compromise was struck - a lower House of Representatives would be elected by the citizens, an upper house would be appointed by state legislatures and the President would be elected indirectly by the people. In this way, the American Founding Fathers struck what they considered a balance among the ideals of all parties.</English>
        <French>[TAB]Après l'indépendance des Etats-Unis, un débat s'engage pour savoir comment seront élus les nouveaux dirigeants de la nation. Différentes idées sont proposées. Certains pensent que les citoyens doivent élire une chambre basse, mais que le président et les sénateurs doivent être nommés à vie et pouvoir transmettre leur charge à leurs enfants. D'autres pensent que tous les membres du gouvernement doivent être élus afin que les masses aient leur mot à dire sur tout le gouvernement. Un compromis est finalement trouvé : une chambre basse de représentants sera élue par les citoyens, une chambre haute sera nommée par la législature des Etats et le président sera élu indirectement par le peuple. De cette façon, les pères fondateurs des Etats-Unis optent pour ce qu'ils pensent être un juste équilibre entre les idéaux de tous les partis et permettent des élections lors desquelles tous les membres de la société ont leur mot à dire.</French>
        <German>[TAB]In den gerade unabhängig gewordenen Vereinigten Staaten gab es viele Debatten darüber, wie die Regierungsmitglieder gewählt werden sollten. Es wurden die verschiedensten Vorschläge gemacht. Einige dachten, dass ein Unterhaus vom Volk gewählt werden könnte, doch der Präsident und die Senatoren sollten auf Lebenszeit gewählt werden und ihre Ämter sogar an ihre Nachkommen vererben können. Andere meinten, dass alle Regierungsmitglieder gewählt werden sollten, so dass das Volk auf alle Ebenen der Regierung Einfluss nehmen könne. Schließlich einigte man sich auf einen Kompromiss: Die Bürger könnten Repräsentanten in ein Unterhaus wählen, ein Oberhaus würde von der staatlichen Legislative eingesetzt und der Präsident würde indirekt vom Volk gewählt. So meinten die amerikanischen Gründerväter ein Gleichgewicht zwischen den Idealen aller Parteien zu finden und durch die Wahlen allen Mitgliedern der Gesellschaft ein Mitspracherecht zu sichern.</German>
        <Italian>[TAB]Negli Stati Uniti appena liberati si accese un intenso dibattito per decidere come dovessero essere eletti i nuovi membri del governo del paese. Vennero proposte diverse idee. Alcuni pensavano che il popolo potesse eleggere i membri di una Camera Bassa, ma che il presidente e i senatori dovessero essere eletti a vita e che potessero addirittura passare la carica ai propri discendenti. Altri pensavano che tutti i membri del governo dovessero affrontare un'elezione, lasciando che le masse influenzassero il governo a ogni livello. Infine venne raggiunto un compromesso: una Camera dei Rappresentanti i cui membri venivano eletti dalla popolazione, una Camera Alta i cui membri erano selezionati dalle legislature statali e un presidente che sarebbe stato eletto indirettamente dal popolo. In questo modo i Padri Fondatori americani raggiunsero quello che consideravano un equilibrio tra gli ideali di tutte le parti, che permetteva delle elezioni in modo che tutti i membri della società potessero esprimere il proprio parere.</Italian>
        <Spanish>[TAB]En los Estados Unidos recién liberados gran parte del debate se centró en decidir cómo se elegiría a los nuevos representantes del país. Se propusieron varias ideas. Algunos pensaban que el pueblo podía elegir una cámara baja pero que el presidente y los senadores debían ser elegidos a título vitalicio, hereditario de padres a hijos. Otros creían que todos los miembros del gobierno debían someterse a las elecciones, de modo que las masas pudieran expresar su opinión en todos los ámbitos de gobierno. Finalmente, se alcanzó un acuerdo: la cámara baja de representantes podía ser elegida por los ciudadanos, mientras que la cámara alta de senadores sería designada por las asambleas legislativas estatales. El presidente sería elegido por el pueblo indirectamente. De esta manera, los padres fundadores estadounidenses llegaron a lo que consideraron un punto de equilibrio entre los ideales de todos los partidos y permitieron las elecciones para que todos los miembros de la sociedad pudieran dar su opinión.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_ELECTIONS_STRATEGY</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_FREEDOM</Tag>
        <English>All Men Are Free</English>
        <French>
            <Text>Tous les hommes sont libres</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Sklaverei verboten</German>
        <Italian>
            <Text>Libertà per tutti</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Todos los hombres son libres</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_FREEDOM_PEDIA</Tag>
        <English>[TAB]Slavery was a widespread - and profitable - institution in the New World. Beginning with the enslavement of natives by the Spanish, over time every colonial system in the New World embraced the use of slaves to some extent. But, as early as the 16th century, advocates for the abolition of slavery began their efforts to halt the exploitation of their fellow man.[PARAGRAPH:1]The earliest countries to abolish slavery were European nations, including France and Great Britain, in part because their economies did not need it to function. Abolition was slower in the New World, despite Haiti being among the first in the world - New or Old - to free its slaves. The status of slaves was a major point of contention in the formation of the United States, later culminating to a brutal war that almost ripped the country in two.</English>
        <French>[TAB]L'esclavage apparaît dans le Nouveau Monde avec l'asservissement des indigènes par les Espagnols et devient peu à peu une institution répandue et lucrative, chaque système colonial des Amériques ayant recours à l'utilisation d'esclaves. Pourtant, dès le XVIe siècle, des partisans de l'abolition de l'esclavage commencent à se mobiliser pour mettre un terme à l'exploitation de leurs frères.[PARAGRAPH:1]Les premiers pays à abolir l'esclavage sont des nations européennes, dont la France et la Grande-Bretagne, en partie parce que leur économie ne repose pas sur cette institution. L'abolition est plus lente au Nouveau Monde, même si Haïti est un des premiers pays au monde à libérer ses esclaves. Le statut des esclaves sera un brandon de discorde aux Etats-Unis et entraînera une guerre brutale qui scindera presque le pays moins d'un siècle après sa formation.</French>
        <German>[TAB]Sklaverei war in der Neuen Welt weit verbreitet und gewinnbringend. Beginnend mit der Versklavung der Ureinwohner durch die Spanier übernahm mit der Zeit jede Kolonialmacht der Neuen Welt das System der Sklaverei bis zu einem gewissen Grad. Doch im 16. Jahrhundert standen Gegner der Sklaverei auf und versuchten die Ausbeutung ihrer Mitmenschen zu stoppen.[PARAGRAPH:1]Die ersten Länder, die die Sklaverei abschafften, waren europäische Nationen, darunter Frankreich und Großbritannien; wohl auch, weil ihr Wirtschaftssystem nicht auf Sklavenarbeit angewiesen war. In der Neuen Welt ging die Abschaffung der Sklaverei langsamer vonstatten, obwohl Haiti zu den ersten Ländern - der Neuen und der Alten Welt - gehörte, das seine Sklaven befreite. Der Status der Sklaven war ein wichtiger Streitpunkt bei der Gründung der Vereinigten Staaten und führte zu einem brutalen Krieg, welcher das Land etwa ein Jahrhundert nach seiner Gründung fast entzweit hätte.</German>
        <Italian>[TAB]La schiavitù era una pratica diffusa e proficua nel Nuovo Mondo. Cominciando con la schiavitù dei nativi introdotta dagli spagnoli, col tempo ogni sistema coloniale nel Nuovo Mondo abbracciò in qualche misura l'utilizzo degli schiavi. Ma, già all'inizio del XVI secolo, i sostenitori dell'abolizione della schiavitù cominciarono i propri sforzi per fermare lo sfruttamento dei propri simili.[PARAGRAPH:1]I primi paesi ad abolire la schiavitù furono le nazioni europee, tra cui Francia e Gran Bretagna, perché le loro economie non si basavano su tale pratica per funzionare. L'abolizione procedette più lentamente nel Nuovo Mondo, indipendentemente dal fatto che Haiti fu il primo paese del mondo, vecchio o nuovo, a liberare i propri schiavi. Lo status degli schiavi fu uno degli argomenti più discussi durante la creazione degli Stati Uniti, e portò a una brutale guerra che spezzò quasi in due il paese meno di un secolo dopo la sua formazione.</Italian>
        <Spanish>[TAB]La esclavitud era una institución muy extendida, a la vez que rentable, en el Nuevo Mundo. Empezando por la esclavización de los indígenas a manos de los españoles, con el tiempo, todo sistema colonial de las Américas había adoptado el uso de esclavos en mayor o menor medida. Pero, ya en el s. XVI, los que abogaban por la abolición de la esclavitud iniciaron sus esfuerzos para acabar con la explotación de sus hermanos.[PARAGRAPH:1]Los primeros países que abolieron la esclavitud fueron los europeos, incluyendo a Francia y al Reino Unido, en parte porque sus economías no dependían de que dicha institución funcionase. En el Nuevo Mundo, la abolición fue más lenta, a pesar de que Haití fue la primera en el mundo Nuevo o Viejo en liberar a sus esclavos. La situación de los esclavos fue un tema enormemente controvertido en la formación de los Estados Unidos, que llevó a una guerra brutal que casi dividió el país para siempre tras menos de un siglo desde su formación.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_FREEDOM_STRATEGY</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_MANIFEST_DESTINY</Tag>
        <English>Manifest Destiny</English>
        <French>
            <Text>Destinée manifeste</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>Unterdrückung der Ureinwohner</German>
        <Italian>
            <Text>Destino manifesto</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Destino manifiesto</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_MANIFEST_DESTINY_PEDIA</Tag>
        <English>[TAB]In the mid-19th century, the belief that America's territory should stretch from the Atlantic to the Pacific took hold among many in the United States. This idea of Manifest Destiny became a major policy for the United States, which refused to allow any nation or people to stand in the way of its territorial expansion. Mexico and the Native Americans bore the brunt of American expansionism, with Mexico losing over half of its territory including the rich states of California and Texas. The natives, on the other hand, suffered a much more brutal fate, as their population was decimated by American colonists and troops and they were forced onto reservations.</English>
        <French>[TAB]Au milieu du XIXe siècle, nombre de citoyens des Etats-Unis acquièrent la conviction que le territoire américain doit s'étendre de l'Atlantique au Pacifique. Cette idée de destinée manifeste devient un principe important pour les Etats-Unis, qui n'autorisent aucune nation ni aucun peuple à empêcher leur expansion territoriale. Le Mexique et les Indiens sont les plus touchés par l'expansionnisme américain. Le Mexique perd plus de la moitié de son territoire, dont les riches états de la Californie et du Texas. Les Indiens, de leur côté, connaissent un sort bien plus triste, leur population étant décimée par les colons et les soldats américains et rassemblée de force dans des réserves.</French>
        <German>[TAB]Mitte des 19. Jahrhunderts begann sich in den Köpfen vieler Amerikaner die Überzeugung zu bilden, dass das Territorium der Vereinigten Staaten sich vom Atlantik bis zum Pazifik erstrecken sollte. Diese Vorstellung der Offenkundigen Bestimmung wurde zu einer wichtigen Politik für die Vereinigten Staaten, die es keiner Nation gestatteten, sich ihnen bei der Ausdehnung in den Weg zu stellen. Mexiko und die amerikanischen Ureinwohner spürten Amerikas Expansionsgier am stärksten. Mexiko verlor mehr als die Hälfte seines Staatsgebietes, einschließlich der reichen Staaten Kalifornien und Texas. Die Ureinwohner hingegen erlitten ein noch grausameres Schicksal, als ihre Bevölkerung durch amerikanische Kolonisten und Truppen dezimiert wurde und sie gezwungen wurden, sich in Reservate zurückzuziehen.</German>
        <Italian>[TAB]Nella metà del XIX secolo, negli Stati Uniti si fece strada tra molti l'idea che il territorio americano dovesse estendersi dall'Atlantico al Pacifico. Questa idea, detta del destino manifesto, divenne una delle principali politiche degli Stati Uniti, che rifiutarono di permettere a qualsiasi nazione o popolazione di ostacolare la propria espansione territoriale. Il Messico e i nativi americani sostennero il peso maggiore dell'espansionismo americano, con il Messico che perse più della metà dei propri territori, tra cui i ricchi stati di California e Texas. I nativi, d'altro canto, subirono un fato molto più brutale, visto che la loro popolazione venne decimata dai coloni e dalle truppe americane e che vennero rinchiusi nelle riserve.</Italian>
        <Spanish>[TAB]A mediados del s. XIX se propagó entre muchos estadounidenses la creencia de que su territorio debía abarcar del Atlántico hasta el Pacífico. Esta idea del "destino manifiesto" se convirtió en la teoría política más importante para los Estados Unidos, que rechazaban que cualquier otra nación o pueblo se interpusiera en su expansión territorial. México y los indígenas estadounidenses se llevaron la peor parte del expansionismo estadounidense. México perdió aproximadamente la mitad de su territorio, incluyendo los ricos estados de California y Texas. Los nativos, por su parte, sufrieron un destino mucho más brutal al ver su población diezmada por las tropas y colonos estadounidenses y verse obligados a sobrevivir en reservas.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_MANIFEST_DESTINY_STRATEGY</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_MONARCHY</Tag>
        <English>Monarchy</English>
        <French>
            <Text>Monarchie</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>Monarchie</German>
        <Italian>
            <Text>Monarchia</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Monarquía</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_MONARCHY_PEDIA</Tag>
        <English>[TAB]In Gran Columbia, Haiti and the United States after their independence, there was a great uproar over how these newly-formed countries should be led. In Gran Colombia Simon Bolivar, fresh from having led the rebels to victory, declared himself president-for-life in order to hold the fractious peoples of his new country together. The young nation of Haiti similarly declared their liberator, Toussaint Louverture, president-for-life (although the gesture had little effect, as Louverture died two years later). In the United States as well, men like Alexander Hamilton wanted to create an American monarchy, where Presidents and Senators, once elected, ruled for life and could grant their office to their children.</English>
        <French>[TAB]Après avoir gagné leur indépendance, la Grande-Colombie, Haïti et les Etats-Unis doivent décider de la façon dont ils seront gouvernés et la question provoque un grand tumulte. En Grande-Colombie, Símon Bolívar, qui a mené les rebelles à la victoire, se déclare président à vie afin de rassembler les différents peuples de son nouveau pays. De la même façon, la jeune nation d'Haïti déclare son libérateur, Toussaint-Louverture, président à vie. Cette décision a cependant peu d'effet, le nouveau président mourant seulement deux ans plus tard. Aux Etats-Unis également, des hommes comme Alexander Hamilton vont proposer de créer une monarchie américaine, avec un président et des sénateurs élus à vie et pouvant transmettre leur charge à leurs enfants.</French>
        <German>[TAB]In Großkolumbien, Haiti und den unabhängig gewordenen Vereinigten Staaten wurde heftig darum gestritten, welche Regierungsform diese neu gegründeten Länder erhalten sollten. In Großkolumbien erklärte sich Simón Bolívar, der gerade die Rebellen zum Sieg geführt hatte, zum Präsidenten auf Lebenszeit, um die aufsässigen Völker seines neuen Landes zusammenzuhalten. Parallel dazu machte die junge Nation Haiti ihren Befreier, Toussaint L'Ouverture, ebenfalls zum Präsidenten auf Lebenszeit (was allerdings wenig Unterschied machte, da L'Ouverture zwei Jahre später verstarb). Auch in den Vereinigten Staaten versuchten Leute wie Alexander Hamilton, eine Art amerikanische Monarchie zu gründen. Einmal gewählte Präsidenten und Senatoren sollten das Amt ein Leben lang innehaben und später an ihre Kinder weitergeben können.</German>
        <Italian>[TAB]In Gran Colombia, ad Haiti e negli Stati Uniti, dopo l'indipendenza ci fu grande agitazione per decidere in che modo questi paesi, appena formati, dovessero essere governati. In Gran Colombia Simon Bolivar, dopo aver guidato alla vittoria i ribelli, si dichiarò presidente a vita per riuscire a mantenere uniti gli irrequieti popoli del nuovo paese. In maniera analoga, la giovane nazione di Haiti dichiarò presidente a vita il proprio liberatore, Toussaint Louverture (anche se il gesto ebbe poche conseguenze, visto che Louverture morì due anni più tardi). Anche negli Stati Uniti uomini come Alexander Hamilton volevano creare una monarchia americana in cui presidenti e senatori, una volta eletti, avrebbero governato a vita e i cui discendenti avrebbero ereditato la carica.</Italian>
        <Spanish>[TAB]En la Gran Colombia, Haití y los Estados Unidos, tras la independencia se armó un gran revuelo para decidir cómo debían ser dirigidos esos países recién formados. En la Gran Colombia, Simón Bolívar, tras haber llevado a los rebeldes a la victoria, se autoproclamó presidente vitalicio para mantener unidos a los díscolos pueblos que formaban su nuevo país. La joven nación de Haití hizo algo parecido al declarar a su Liberador, Touissant Louverture, presidente vitalicio (pese que a este gesto tuviera escasa trascendencia, ya que Louverture moriría dos años más tarde). También en los Estados Unidos, hombres como Alexander Hamilton deseaban crear una "monarquía" estadounidense en la que presidente y senadores, una vez elegidos, gobernaran de forma vitalicia y traspasaran sus derechos a sus descendientes.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_MONARCHY_STRATEGY</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_NATIVE_RIGHTS</Tag>
        <English>Native Rights</English>
        <French>
            <Text>Droits des indigènes</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </French>
        <German>Schutz der Ureinwohner</German>
        <Italian>
            <Text>Diritti degli indigeni</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Derechos de los nativos</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>1</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_NATIVE_RIGHTS_PEDIA</Tag>
        <English>[TAB]The "natives" were almost universally viewed as a roadblock to European expansion in the New World. Rare were the instances when any European would take a stand in defense of the natives, yet one such man emerged from the Spanish colonies in the 16th century.[PARAGRAPH:1]Bartolomé de Las Casas, a Spanish conquistador-turned-Dominican monk, became the first major opponent of maltreatment of the natives. In 1550, Las Casas engaged in a debate with Juan Ginés de Sepúlveda in the presence of the Spanish King Charles V. In this debate, Las Casas passionately defended the rights of the indigenous peoples of the New World, who were being decimated by the Spanish colonists. His plea worked and Charles V issued a decree stating the mistreatment of the New World natives was to halt immediately. While this decree was widely ignored, it was a nominal first victory for native rights in the New World.</English>
        <French>[TAB]A l'époque de la colonisation, les indigènes sont considérés un peu partout comme un obstacle à l'expansion européenne dans le Nouveau Monde. Peu d'Européens vont prendre position pour défendre les indigènes, mais l'un d'eux se manifeste dans les colonies espagnoles au XVIe siècle.[PARAGRAPH:1]Bartolomé de Las Casas, un conquistador espagnol reconverti en moine dominicain, est le premier à dénoncer avec véhémence les mauvais traitements infligés aux indigènes. En 1550, Las Casas et Juan Ginés de Sepúlveda se livrent à un débat en présence de Charles V d'Espagne. Lors de ce débat, Las Casas défend avec passion les droits des peuples indigènes du Nouveau Monde, décimés par les colons espagnols. Son plaidoyer fait mouche et Charles V promulgue un décret stipulant que les mauvais traitements infligés aux indigènes du Nouveau Monde doivent cesser immédiatement. Ce décret sera pour ainsi dire ignoré, mais ce sera une première victoire pour les droits des indigènes du Nouveau Monde.</French>
        <German>[TAB]Die "Eingeborenen" wurden fast universell als Hemmschuh der europäischen Ausbreitung in der Neuen Welt betrachtet. Es kam kaum jemals vor, dass ein Europäer sich für die Rechte der Ureinwohner einsetzte - und doch gab es im 16. Jahrhundert in den spanischen Kolonien einen Mann, der genau dies tat.[PARAGRAPH:1]Bartolomé de Las Casas, ein spanischer Konquistador und späterer Dominikanermönch, wurde zum ersten wichtigen Gegner der Misshandlung von Ureinwohnern. 1550 führte er in Gegenwart des spanischen Königs Karl V. eine Debatte mit Juan Ginés de Sepúlveda. Dabei plädierte Las Casas leidenschaftlich für die Rechte der Urbevölkerung der Neuen Welt, die von den spanischen Kolonisten dezimiert wurde. Damit hatte er Erfolg, und Karl der V. gab einen Erlass heraus, demzufolge die Misshandlung der Ureinwohner in der Neuen Welt unverzüglich aufzuhören hatte. Dieser Erlass wurde zwar mehr oder weniger ignoriert, aber zumindest nominell war es der erste Sieg im Kampf für die Rechte der Ureinwohner der Neuen Welt.</German>
        <Italian>[TAB]I "nativi" erano quasi universalmente visti come un impedimento per l'espansione europea nel Nuovo Mondo. Furono rari i casi in cui un europeo decise di prendere posizione a favore dei nativi. Mosca bianca nelle colonie spagnole del XVI secolo, un uomo si levò in favore dei diritti di queste persone.[PARAGRAPH:1]Bartolomé de Las Casas, un conquistador spagnolo che si era fatto monaco domenicano, divenne il primo grande oppositore del maltrattamento dei nativi. Nel 1550 de Las Casas affrontò un dibattito con Juan Ginés de Sepúlveda alla presenza del re spagnolo Carlo V. Durante la discussione de Las Casas difese con fervore i diritti delle popolazioni indigene del Nuovo Mondo, che venivano decimate dai coloni spagnoli. Il suo appello ebbe successo e Carlo V emanò un decreto che ordinava l'immediata cessazione del maltrattamento dei nativi del Nuovo Mondo. Questo decreto venne largamente ignorato, ma fu comunque una prima nominale vittoria nella lotta per i diritti dei nativi nel Nuovo Mondo.</Italian>
        <Spanish>[TAB]Los "nativos" eran vistos casi universalmente como un estorbo para la expansión europea por el Nuevo Mundo. Raros fueron los casos en que los europeos se pusieran del lado de los indígenas, pero un hombre así surgió de las colonias españolas en el s. XVI.[PARAGRAPH:1]Bartolomé de las Casas, un conquistador español reconvertido en fraile dominico, se convirtió en el primer gran detractor del maltrato a los nativos. En 1550, de las Casas entabló un debate con Juan Ginés de Sepúlveda en presencia del rey español, Carlos V. En dicho debate, fray Bartolomé defendió apasionadamente los derechos de los pueblos indígenas del Nuevo Mundo, que estaban siendo diezmados por los colonos españoles. Sus súplicas tuvieron efecto, y Carlos V dictó un decreto que estipulaba que el maltrato a los nativos del Nuevo Mundo debía cesar inmediatamente. Aunque el decreto fue completamente ignorado en la práctica, al menos constituyó la primera victoria simbólica para los derechos de los indígenas del Nuevo Mundo.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_NATIVE_RIGHTS_STRATEGY</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_SEPARATION_CHURCH_STATE</Tag>
        <English>Separation of Church and State</English>
        <French>
            <Text>Séparation de l'Eglise et de l'Etat</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>Trennung von Kirche und Staat</German>
        <Italian>
            <Text>Separazione tra Stato e Chiesa</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Separación entre Iglesia y Estado</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_SEPARATION_CHURCH_STATE_PEDIA</Tag>
        <English>[TAB]The diversity of religious folk who settled in the territory that would become the United States meant that a state religion simply would not do. In order to ensure that the Catholics, Jews, Quakers, Puritans, Mennonites, Episcopals, Presbyterians, Methodists and myriad other religious groups were not excluded from government affairs, the founding fathers of the United States took explicit steps to limit the amount of religion within their newly founded government. In fact, the first right granted to citizens of the United States by their Constitution is one that prohibits the establishment of a state religion.</English>
        <French>[TAB]En raison de la grande diversité religieuse des populations qui s'installeront sur le territoire qui deviendra les Etats-Unis, une religion d'Etat ne sera pas envisageable. Afin de ne pas exclure les catholiques, les juifs, les quakers, les puritains, les mennonites, les épiscopaux, les presbytériens, les méthodistes et nombre d'autres groupes religieux des affaires du gouvernement, les pères fondateurs des Etats-Unis prendront des mesures concrètes pour limiter le rôle de la religion dans leur nouveau gouvernement. En fait, le premier droit accordé aux citoyens des Etats-Unis par leur Constitution sera un droit interdisant l'instauration d'une religion d'Etat.</French>
        <German>[TAB]Aufgrund des breit gefächerten Spektrums verschiedener Religionsgemeinschaften, die sich im Territorium der heutigen USA niedergelassen hatten, war das Konzept einer Staatsreligion von vornherein nicht durchsetzbar. Um sicherzustellen, dass Katholiken, Juden, Quäker, Puritaner, Mennoniten, Episkopalier, Presbyterianer, Methodisten und Angehörige unzähliger anderer religiöser Gemeinschaften von den Staatsgeschäften nicht ausgeschlossen wurden, sorgten die Gründerväter der Vereinigten Staaten ausdrücklich dafür, dass Religion in ihrer neu gegründeten Regierung nur eine untergeordnete Rolle spielte. Das erste Recht, das den Bürgern der Vereinigten Staaten in ihrer Verfassung zugestanden wird, verbietet demnach auch die Einführung einer Staatsreligion.</German>
        <Italian>[TAB]La totale diversità religiosa delle popolazioni che si insediarono nei territori che sarebbero diventati gli Stati Uniti significava che non era semplicemente possibile avere una religione di stato. Per poter assicurare che cattolici, ebrei, quaccheri, puritani, mennoniti, episcopali, presbiteriani, metodisti e le miriadi di altri gruppi religiosi non fossero esclusi dagli affari di governo, i Padri Fondatori degli Stati Uniti presero esplicite misure per limitare l'importanza della religione all'interno del nuovo governo. Infatti, il primo diritto garantito ai cittadini degli Stati Uniti, dalla loro costituzione, è quello che proibisce l'istituzione di una religione di stato.</Italian>
        <Spanish>[TAB]La inmensa variedad de creyentes que se había asentado en el territorio que se convertiría en los Estados Unidos comportaba que, simplemente, una religión oficial no funcionaría. Con el objetivo de garantizar que católicos, judíos, cuáqueros, puritanos, menonitas, anglicanos, presbiterianos, metodistas y la miríada de otros grupos religiosos no quedaran excluidos de las cuestiones de gobierno, los padres fundadores de los Estados Unidos tomaron medidas concretas para limitar la influencia de la religión dentro del gobierno recién creado. De hecho, el primer derecho que su constitución garantiza a los ciudadanos de los Estados Unidos es el que prohíbe el establecimiento de una religión oficial.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_SEPARATION_CHURCH_STATE_STRATEGY</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_SLAVERY</Tag>
        <English>Slavery</English>
        <French>
            <Text>Esclavage</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>Sklaverei erlaubt</German>
        <Italian>
            <Text>Schiavismo</Text>
            <Gender>Male</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Esclavitud</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_SLAVERY_PEDIA</Tag>
        <English>[TAB]Slavery began in the New World shortly after the arrival of Columbus. The Arawaks were the first to suffer such a fate, a trend that the Spanish repeated across the Americas. But when it was found that the natives were dying in large numbers due to foreign disease, new slaves resistant to European diseases were purchased from Africa to work the fields of the New World. Nearly every European country in the New World - Portugal, the Netherlands, England, Spain and France - employed slaves, reaping the economic benefits of not having to pay their workers. While some were upset by the maltreatment of slaves, the institution continued to grow until the late 18th century.</English>
        <French>[TAB]L'esclavage fait son apparition au Nouveau Monde peu après l'arrivée de Christophe Colomb. Les Arawaks sont les premiers à connaître ce fâcheux sort, mais les Espagnols procèdent de la même façon dans chacune de leurs colonies d'Amérique. Toutefois, quand les indigènes commencent à succomber en nombre aux maladies étrangères, de nouveaux esclaves résistant aux maladies européennes sont achetés en Afrique pour travailler dans les champs du Nouveau Monde. Presque tous les pays d'Europe disposant de colonies dans le Nouveau Monde (le Portugal, les Pays-Bas, l'Angleterre, l'Espagne et la France) vont utiliser des esclaves et tirer des bénéfices économiques de cette main-d'oeuvre gratuite. Malgré le mécontentement de certains face aux mauvais traitements infligés aux esclaves, cette institution va se développer jusqu'à la fin du XVIIIe siècle.</French>
        <German>[TAB]Bald nach Kolumbus' Ankunft in der Neuen Welt wurde dort die Sklaverei eingeführt. Die Arawak erlitten dieses Schicksal als Erste, und die Spanier führten diese Praxis in all ihren amerikanischen Kolonien fort. Als sich jedoch herausstellte, dass die Ureinwohner wie die Fliegen an eingeschleppten Krankheiten starben, wurden in Afrika neue, gegen europäische Krankheiten resistente Sklaven eingekauft, um die Felder der Neuen Welt zu bestellen. Fast jedes europäische Land mit Kolonien in der Neuen Welt - Portugal, die Niederlande, England, Spanien und Frankreich - hielt Sklaven als unbezahlte Arbeitskräfte und zog daraus wirtschaftlichen Nutzen. Es erhoben sich zwar Stimmen gegen die schlechte Behandlung der Sklaven, aber dennoch weitete sich diese Praxis bis zum Ende des 18. Jahrhunderts stetig aus.</German>
        <Italian>[TAB]La schiavitù nel Nuovo Mondo cominciò poco dopo l'arrivo di Colombo. Gli arawak furono i primi a subire un simile destino, una tendenza che gli spagnoli avrebbero ripetuto in tutte le loro colonie nelle Americhe. Ma quando si scoprì che grandi numeri di nativi morivano a causa delle malattie straniere, vennero acquistati nuovi schiavi resistenti alle malattie europee in Africa, per lavorare nei campi del Nuovo Mondo. Quasi ogni paese europeo nel Nuovo Mondo (Portogallo, Paesi Bassi, Inghilterra, Spagna e Francia) impiegò gli schiavi, godendo dei benefici economici derivanti dal non dover pagare i lavoratori. Mentre alcuni erano scandalizzati dai maltrattamenti subiti dagli schiavi, la pratica continuò a crescere fino al tardo XVIII secolo.</Italian>
        <Spanish>[TAB]La esclavitud se introdujo en el Nuevo Mundo poco después de la llegada de Colón. Los arahuacos fueron los primeros en sufrir tal destino, una práctica que los españoles repetirían por todas sus colonias en las Américas. Pero, cuando se descubrió que los indígenas morían en gran número debido a las enfermedades importadas, se trajeron nuevos esclavos desde África, más resistentes a éstas, para trabajar los campos del Nuevo Mundo. Prácticamente todos los países europeos con colonias en el Nuevo Mundo: Portugal, los Países Bajos, Inglaterra, España y Francia utilizaron esclavos para embolsarse los beneficios de no tener que pagar a trabajadores. Aunque se alzaron algunas voces contra el maltrato de esclavos, la institución continuó creciendo hasta las postrimerías del s. XVIII.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_SLAVERY_STRATEGY</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_THEOCRACY</Tag>
        <English>Theocracy</English>
        <French>
            <Text>Théocratie</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </French>
        <German>Staatsreligion</German>
        <Italian>
            <Text>Teocrazia</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Italian>
        <Spanish>
            <Text>Teocracia</Text>
            <Gender>Female</Gender>
            <Plural>0</Plural>
        </Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_THEOCRACY_PEDIA</Tag>
        <English>[TAB]A theocratic government is one that requires its citizens to participate in a specific religion and for all non-believers to convert, face exile, or worse. It also requires adherence to strict religious law. While Spain was a monarchy during the age of exploration, at the time of the discovery of the New World its rulers - Isabella I and Ferdinand II, known as the Catholics - displayed many theocratic proclivities. The Spanish Inquisition, established by the monarchs in 1478, cut its way through the Spanish populace, often burning members of Spain's substantial converted Muslim and Jewish population at the stake for "heretical practices." Ultimately, in 1492, the year the New World was discovered, the Catholics issued a decree - all practicing Jews and Muslims must leave the country or face death.</English>
        <French>[TAB]Un gouvernement théocratique est un gouvernement qui oblige ses citoyens à pratiquer une religion précise; les non-croyants doivent se convertir sous peine d'être exilés, voire pire. En général, un tel gouvernement exige aussi le respect d'une loi religieuse stricte. Si l'Espagne est une monarchie à l'époque des explorations, à l'époque de la découverte du Nouveau Monde, ses dirigeants, Isabelle Ière et Ferdinand II, dit le Catholique, se montrent très enclins à la théocratie. L'inquisition espagnole, établie par les monarques en 1478, sème la terreur dans la population, brûlant souvent sur le bûcher des citoyens convertis au judaïsme ou à l'islam pour hérésie. Pour finir, en 1492, l'année de la découverte du Nouveau Monde, le couple de monarques promulgue un décret stipulant que tous les juifs et musulmans doivent quitter le pays sous peine d'être exécutés.</French>
        <German>[TAB]Eine theokratische Regierung verlangt von ihren Staatsbürgern, dass sie eine bestimmte Religion praktizieren. Alle Nicht- oder Andersgläubigen müssen konvertieren, werden ins Exil gezwungen, oder es droht ihnen Schlimmeres. Oft geht dies mit der Befolgung strenger religiöser Gesetze einher. Spanien war zwar im Zeitalter der Entdeckungen eine Monarchie, aber zu der Zeit, als die Neue Welt entdeckt wurde, zeigte das spanische Herrscherpaar - Isabella I. und Ferdinand II. mit dem Beinamen "die Katholischen" - einen ausgeprägten Hang zur Theokratie. Die Spanische Inquisition, 1478 von den Monarchen eingesetzt, zog eine blutige Spur durch die spanische Bevölkerung. Viele der zahlreichen konvertierten spanischen Muslime und Juden wurden wegen "ketzerischer Bräuche" auf dem Scheiterhaufen verbrannt. 1492 schließlich, in dem Jahr, als Kolumbus erstmals die Neue Welt betrat, ordneten die katholischen Herrscher in einem Erlass an, dass alle praktizierenden Juden und Muslime das Land verlassen oder sterben mussten.</German>
        <Italian>[TAB]Una teocrazia è un tipo di governo che richiede a tutti i propri cittadini di professare una specifica religione e a tutti i non credenti di convertirsi oppure affrontare l'esilio o peggio ancora. Spesso richiede di osservare rigide leggi religiose. Pur essendo la Spagna una monarchia durante l'era dell'esplorazione, al momento della scoperta del Nuovo Mondo i regnanti (Isabella I e Ferdinando II, conosciuti come i cattolici) mostravano molte tendenze teocratiche. L'Inquisizione Spagnola, fondata dai sovrani nel 1478, si fece strada attraverso la popolazione spagnola, spesso mettendo al rogo per "pratiche eretiche" musulmani ed ebrei convertiti. Infine nel 1492, l'anno in cui venne scoperto il Nuovo Mondo, i regnanti cattolici emisero un decreto: tutti i musulmani e gli ebrei praticanti dovevano lasciare il paese o subire una condanna a morte.</Italian>
        <Spanish>[TAB]Un gobierno teocrático es el que exige que sus ciudadanos participen de una religión determinada. A los infieles se les depara la conversión, el exilio o un destino aún peor. También suele exigir la adhesión a un estricto código religioso. Aunque España era una monarquía durante la época de la exploración, en el momento de descubrir el Nuevo Mundo, sus monarcas Isabel I y Fernando II, conocidos como los Reyes Católicos ya habían mostrado su gran proclividad a la teocracia. La Inquisición española, fundada por los monarcas en 1478, azotó a la población española, quemando a miembros de la numerosa población conversa de musulmanes y judíos en la hoguera por "herejía". Finalmente, en 1492, el año en que se descubrió el Nuevo Mundo, los Reyes Católicos dictaron un decreto: todos los judíos o musulmanes practicantes deberían abandonar el país, bajo pena de muerte.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_CIVIC_THEOCRACY_STRATEGY</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
</Civ4GameText>
