<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_ACCEPT_BUTCHER</Tag>
        <English>Everybody deserves a second chance. Let him work in his old profession and pay the European authorities to forget about the incident.</English>
        <French>Tout le monde mérite une deuxième chance. Nous pouvons le laisser exercer sa profession et nous paierons les autorités européennes pour qu'elles oublient l'incident.</French>
        <German>Jeder verdient eine zweite Chance. Lasst den Mann in seinem alten Beruf arbeiten, und bezahlt die Behörden in der Heimat, diesen Vorfall zu vergessen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_ADMIRAL_1_1</Tag>
        <English>Ah, what the heck! He was at sea for a such a long time. He needs to enjoy his time onshore. Our storage is absolutely full. However, we need to keep an eye on him.</English>
        <French>Ah, what the heck! He was at sea for a such a long time. He needs to enjoy his time onshore. Our storage is absolutely full. However, we need to keep an eye on him.</French>
        <German>Ach was, der Mann war lange auf See. Ist doch verständlich, dass er sich ein wenig austoben muss. Lasst ihm den Spaß. Unsere Speicher sind doch prall gefüllt. Aber wir behalten ihn im Auge.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_ADMIRAL_1_2</Tag>
        <English>Ah, what the heck! If he drills his recruits with the same dedication I'm fine with it. He is a tough guy. I'll pay his bill.</English>
        <French>Ah, what the heck! If he drills his recruits with the same dedication I'm fine with it. He is a tough guy. I'll pay his bill.</French>
        <German>Wenn er hinterher die jungen Matrosen mit der gleichen Hingabe ausbildet, wie er jetzt dem Wein zuspricht, soll's mir recht sein. Ich werde seine Rechnung persönlich begleichen. Bedenkt, was er für unsere junge Marine für einen Nutzen hat!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_ADMIRAL_1_3</Tag>
        <English>Absolutely correct. We will give him a ship. Sea air is the best way to deal with a binge and he can prove his good seamanship. We have a sloop in port. He will take command of this sloop. Issue the sailing order!</English>
        <French>Absolutely correct. We will give him a ship. Sea air is the best way to deal with a binge and he can prove his good seamanship. We have a sloop in port. He will take command of this sloop. Issue the sailing order!</French>
        <German>Ihr habt vollkommen recht, so geht es nicht weiter. Wir werden ihm ein Schiff geben. Seeluft ist das beste Mittel gegen Sauferei. Da kann er mal zeigen, dass er noch nicht all seine Seemannschaft versoffen hat. Es liegt doch eine Sloop im Hafen. Die kann er nehmen. Fertigt nur gleich die Segelorder aus!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_ADVENTURER_1</Tag>
        <English>Welcome the adventurers with open arms to our colony!</English>
        <French>Accueillons les aventuriers !</French>
        <German>Nehmt die Abenteurer mit offenen Armen in unserer Kolonie auf!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_ADVENTURER_2</Tag>
        <English>Our King is the rightful owner of all treasures found in the New World. Imprison all adventurers who search for treasures.</English>
        <French>Le Roi est le propriétaire légitime des trésors du Nouveau Monde. Jetons ces aventuriers en prison !</French>
        <German>Nur unser König hat ein Anrecht auf die Schätze der Neuen Welt. Sollten sich Schatzsucher blicken lassen, nehmt sie gefangen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_ANTI_PIRATE_1</Tag>
        <English>Splendid! Send His Majesty a letter of thanks.</English>
        <French>Parfait ! Envoyez une lettre de remerciement à notre Majesté.</French>
        <German>Famos! Lasst uns Seiner Majestät ein Dankschreiben schicken.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_ANTI_PIRATE_2</Tag>
        <English>Excellent! This ship may really help us.</English>
        <French>Excellent ! Ce bateau va vraiment nous aider.</French>
        <German>Vortrefflich! Das könnte uns wahrlich helfen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_ANTI_PIRATE_3</Tag>
        <English>We owe His Majesty a debt of gratitude for his support so far. And if he thinks we should learn to stand on our own feet, he will notice soon that we plan to do exactly that ...</English>
        <French>Nous devons à notre Majesté une sacrée dette pour son soutien jusqu'à maintenant. Et s'ils pensent que nous devons à prendre à nous défendre par nous-mêmes, il saura très vite que c'est exactement ce que nous comptons faire ...</French>
        <German>Wir schulden Seiner Majestät Dank für seine bisherige Unterstützung. Und wenn er der Meinung ist, wir sollten lernen, auf eigenen Füßen zu stehen, dann wird er bald merken, dass wir genau dies vorhaben ...</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_ARCHBISHOPRIC</Tag>
        <English>Glory be to the Almighty!</English>
        <French>Gloire au Tout-Puissant !</French>
        <German>Ruhm sei dem Allmächtigen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_AT_THE_SWORD_1</Tag>
        <English>Decorate our glorious heroes!</English>
        <French>Décorer nos glorieux héros !</French>
        <German>Verleiht diesen glorreichen Veteranen einen Ehrentitel!</German>
        <Italian>Decora i gloriosi eroi della spada!</Italian>
        <Spanish>¡Que se condecore a los gloriosos héroes de la espada!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BABY_BOOM_1</Tag>
        <English>Our people are thriving in peace time.</English>
        <French>Nos citoyens prospèrent en ces temps de paix.</French>
        <German>Potzsakrament! Lasst die Kerle einen drauf machen. Sie haben es sich verdient!</German>
        <Italian>La nostra popolazione sta prosperando, in tempo di pace.</Italian>
        <Spanish>Nuestro pueblo progresa en tiempos de paz.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BANKRUPT_FARMER_BUY_REMAINS</Tag>
        <English>We shall help the poor man and buy the remains of his farm.</English>
        <French>Nous devons aider le pauvre homme et acheter ce qu'il reste de sa ferme.</French>
        <German>Wir werden dem armen Mann helfen und sein restliches Habe kaufen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BANKRUPT_FARMER_IGNORE</Tag>
        <English>This is sad, but it is not our business.</English>
        <French>C'est triste, mais ce ne sont pas nos affaires.</French>
        <German>Das ist zwar traurig, betrifft uns aber nicht.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BANKRUPT_FARMER_PAY_DEBT</Tag>
        <English>We will pay the poor man's debts if he stays and works for us.</English>
        <French>Nous paierons pour les dettes du pauvre homme s'il reste et travaille pour nous.</French>
        <German>Wir werden die Schulden des armen Mannes begleichen, wenn er für uns arbeitet.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BEER_ROBBERY_1</Tag>
        <English>Let them keep the beer. The drunkenness in our colony was worrying me anyway. This is not worth getting us into trouble with our neighbours.</English>
        <French>Laissons-les garder la bière, le niveau d'alcoolisme dans nos colonies nous cause de toute façon des soucis. Ne nous attirons pas d'ennuis avec nos voisins sur une affaire aussi bénigne.</French>
        <German>Lasst ihnen das Bier, es wurde sowieso Zeit, gegen die Trunkenheit in unserer Kolonie vorzugehen. Diese Geschichte ist auch keinen Streit mit unseren Nachbarn wert.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BEER_ROBBERY_2</Tag>
        <English>Our workers will revolt if they are running low on beer. Stop them! Take up your arms!</English>
        <French>Nos travailleurs se révolteront s'ils n'ont plus de bière. Arrêtons-les ! Prenons les armes !</French>
        <German>Die Arbeiter werden einen Aufstand anzetteln, wenn das Bier ausgeht. Haltet sie auf! Zu den Waffen, Männer!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BEER_ROBBERY_3</Tag>
        <English>Only the beer was stolen? Nobody was hurt? Send them more beer as a sign of our friendship.</English>
        <French>Seule la bière a été volée ? Personne n'est blessé ? Envoyez-leur davantage de bières en signe d'amitié.</French>
        <German>Sie haben nur das Bier gestohlen? Niemand wurde verletzt? Schickt ihnen noch eine zusätzliche Ladung, um unsere Freundschaft zu untermauern.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BEER_ROBBERY_4</Tag>
        <English>Our good beer has drawn some settlers from our [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s1_civ[COLOR_REVERT] neighbours to our colonies.</English>
        <French>La qualité de notre bière a amené des colons de nos voisins [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s1_civ[COLOR_REVERT] à venir visiter nos colonies.</French>
        <German>Unser gutes Bier hat einige Siedler von [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s1_civ[COLOR_REVERT] überzeugt in unsere Kolonien umzusiedeln.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BISHOP_APPOINTMENT_1</Tag>
        <English>We know the man and he is truly worthy of becoming our spiritual leader. Tell the church authorities we will pay all the necessary expenses to appoint him.</English>
        <French>Nous connaissons l'home et il mérite de devenir notre guide spirituel. Dîtes aux autorités de l'Église que nous paierons pour toutes les dépenses nécessaires à sa nomination.</French>
        <German>Wir kennen diesen Mann, und er ist absolut würdig, unser geistlicher Führer zu werden. Richtet den Autoritäten der Kirche aus, dass wir für alle Ausgaben der Ernennung aufkommen werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BISHOP_APPOINTMENT_2</Tag>
        <English>That is a lot of money for our colonies to pay. Although having a bishop will one day become necessary, we are still only few and currently cannot afford it.</English>
        <French>Cela représente beaucoup d'argent à payer pour nos colonies. Bien qu'un évêque nous sera forcément un jour nécessaire, nous sommes encore peu nombreux et ne pouvons pas nous le permettre pour le moment.</French>
        <German>Das ist sehr viel Geld, dass wir zahlen müssten. Obwohl ein Bischof sicherlich irgendwann angemessen sein wird, sind wir momentan noch wenige und können uns das nicht leisten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BISONS_1</Tag>
        <English>Although we cannot force our people to stop hunting the bison, we will share our food with our Native friends in exchange.</English>
        <French>Même si nous ne pouvons pas empêcher nos hommes de chasser le bison, nous partagerons notre nourriture avec nos amis amérindiens.</French>
        <German>Wir können unsere Bürger nicht zwingen die Jagd auf die Bisons einzustellen, aber im Gegenzug werden wir unsere Nahrung mit unseren wilden Freunden teilen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BISONS_2</Tag>
        <English>If our local friends have problems getting enough food, they shall come to our cities. We will give them work and pay for their support.</English>
        <French>Si nos amis indigènes ont des problèmes pour se nourrir, qu'ils viennent s'installer dans nos villes. Nous leur offrirons du travail et paieront leurs salaires.</French>
        <German>Wenn unserer wilden Freunde mit der Nahrungsversorgung Probleme haben, sollen sie doch in unsere Ortschaften kommen. Wir werden ihnen Arbeit geben und für ihr Einkommen aufkommen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BISONS_3</Tag>
        <English>We are sorry if our Native friends have problems, but the bison are on our land. We will continue hunting them.</English>
        <French>Nous sommes attristés par les problèmes de nos amis indigènes, mais les bisons sont sur nos terres. Nous continuerons à les chasser.</French>
        <German>Wir bedauern, falls unsere wilden Freunde Probleme haben. Aber die Bisons sind auf unserem Land und wir werden sie weiterhin jagen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BOOK_MORMON_1</Tag>
        <English>Blasphemy! The hot sun seems to have addled his mind! Quickly, raise a tithe from all the godfearing citizens and send a missionary to this city! These lost souls need God's help.</English>
        <French>Balsphème ! Le soleil brûlant semble avoir attaqué son esprit ! Levez rapidement la dîme chez tous les citoyens craignant Dieu et envoyez un missionnaire à la ville ! Ces âmes perdues ont besoin de l'aide de Dieu.</French>
        <German>Dem hat die Wüstensonne wohl das Hirn verdorrt! Rasch, sammelt Geld von den gottesfürchtigen Bürgern und schickt einen Missionar in die Stadt! Die verirrten Seelen brauchen unsere Hilfe.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BOOK_MORMON_2</Tag>
        <English>Do not stop him, the Lord works in mysterious ways. To each his own faith, as long as they pay their taxes ...</English>
        <French>Ne l'arrêtez pas, les voies du Seigneur sont impénétrables. A chacun sa foi, tant que chacun paye ses taxes ...</French>
        <German>Lasst ihn gewähren, Gottes Wege sind unergründlich. Ein jeder mag seinen Glauben leben, wie es ihm beliebt, solange er seine Steuern zahlt ...</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BOOK_MORMON_3</Tag>
        <English>Hallelujah, we truly do live in God´s own country! Support this prophet as well as we can. I already see the desert in bloom.</English>
        <French>Hallelujah, nous vivons dans la Patrie du Seigneur ! Soutenons notre prophète autant que nous le pouvons. Je vois déjà le désert fleurir.</French>
        <German>Halleluja, wir leben wahrhaft in Gottes Reich auf Erden! Unterstützt diesen Propheten, so gut es geht. Ich sehe schon blühende Landschaften in der Wüste entstehen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BRAVE_NATIVE_SLAVE_1</Tag>
        <English>Such bravery must indeed be rewarded. This Native shall live in our city as a free man from now on.</English>
        <French>Une telle bravoure mérite effectivement une récompense. L'indigène peut vivre dans nos villes en tant qu'homme libre.</French>
        <German>Solcher Mut muss wahrlich belohnt werden. Dieser Wilde soll vom heutigen Tage als Freier man leben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BRAVE_NATIVE_SLAVE_2</Tag>
        <English>Give this Native weapons and promise him a good salary if he will serve in our army. Such bravery is exemplary.</English>
        <French>Donnez à cet indigène des armes et promettez lui un bon salaire en servant dans l'armée. Nous avons besoin d'hommes courageux.</French>
        <German>Gebt diesem Wilden Waffen und versprecht ihm einen gerechten Lohn, wenn er in unserer Armee dient. Solcher Mut muss eingesetzt werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BROKEN_AXIS_1</Tag>
        <English>Ah well, pay somebody to help repair the axle. We need that transport on the roads again soon.</English>
        <French>Très bien, payons quelqu'un pour qu'il apporte son aide. Nous avons besoin que ces chariots reprennent rapidement la route.</French>
        <German>Nun gut, bezahlt jemanden damit er bei der Reparatur hilft. Wir brauchen dieses Fahrzeug bald wieder auf der Strasse.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BROKEN_AXIS_2</Tag>
        <English>We have full confidence that our men will be able to repair the axle themselves.</English>
        <French>J'ai confiance dans nos hommes pour qu'ils sachent réparer l'essieu par eux-mêmes.</French>
        <German>Wir haben vollstes Vertrauen, dass unsere Männer den Schaden selbst beheben werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BUGS_1</Tag>
        <English>Destroy the plants, the buildings, destroy all of them.</English>
        <French>Détruisez les plants, les bâtiments, détruisez tout.</French>
        <German>Fackelt nicht lange. Fackelt alles ab!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BUGS_2</Tag>
        <English>Recruit some tramps and set them to exterminate the bugs.</English>
        <French>Recrutez des vagabonds et demandez leur d'exterminer ces sales bestioles.</French>
        <German>Versprecht jedem Landstreicher einen Beutel Münzen, der in unsere Dienste tritt und hilft, die Käfer von den Pflanzen zu klauben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BUGS_3</Tag>
        <English>Visit the Natives and buy a poison to kill the bugs.</English>
        <French>Allez voir les indigènes pour acheter un poison qui tue le parasite.</French>
        <German>Ich wette, dieser Schamane kennt ein Gift, das die Schädlinge vertreibt. Kauft ihm die Rezeptur ab.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BURNING_CORN_CHAMBER_1</Tag>
        <English>That is bad news, but we currently cannot afford to help.</English>
        <French>C'est une mauvaise nouvelle, mais nous ne disposons pas des moyens pour aider.</French>
        <German>Das sind wahrhaft schlechte Nachrichten, aber im Moment können wir nicht helfen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BURNING_CORN_CHAMBER_2</Tag>
        <English>The corn chamber shall be repaired immediately. We will pay the costs.</English>
        <French>Le grenier doit être réparé immédiatement. Nous en paierons le prix.</French>
        <German>Die Getreidekammer soll unverzüglich repariert werden. Die Kosten werden wir übernehmen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_BURNING_CORN_CHAMBER_3</Tag>
        <English>We will not only repair the corn chamber, but will immediately build a much bigger and better granary.</English>
        <French>Profitons de cette opportunité pour construire directement un grenier plus grand.</French>
        <German>Wir werden nicht nur die Getreidekammer reparieren lassen. Gebt direkt den Baum eines grossen Getreidespeichers in Auftrag.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CACAO_BONUS_1</Tag>
        <English>Bring me a mug of xocoatel immediately. Let's celebrate this!</English>
        <French>Amenez donc une chope de xocoatel ! Nous allons fêter ça !</French>
        <German>Bringt mir sofort eine Tasse Xocoatel, das muss gefeiert werden!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CACAO_BONUS_2</Tag>
        <English>That is very friendly of our Native neighbours. Send food from the nearest city to thank them.</English>
        <French>C'est très aimable de la part de nos voisins indigènes. Envoyez leur de la nourriture provenant de la ville la plus proche pour les en remercier.</French>
        <German>Das ist sehr nachbarschaftlich von unseren Ureinwohnerfreunden. Schickt ihnen zum Dank etwas Nahrung aus einer nahegelegenen Stadt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CALM_1</Tag>
        <English>Let's hope for a stiff breeze!</English>
        <French>Espérons une petite brise !</French>
        <German>Lasst uns auf eine steife Brise hoffen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CANTAFFORD</Tag>
        <English>Alas, we can scarcely afford such a venture at the moment.</English>
        <French>Malheureusement, nous ne pouvons pas nous le permettre pour le moment.</French>
        <German>Leider können wir uns solch ein Wagnis im Moment kaum leisten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CARGOSPACE_1</Tag>
        <English>Let him do so. If he wastes our time, tell the men to keelhaul him.</English>
        <French>Laissons le faire. S'il nous fait perdre notre temps, dîtes à nos hommes de lui passer un savon.</French>
        <German>Lasst ihn gewähren. Wenn er unsere Zeit verschwendet, lasst ihn Kielholen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CARGOSPACE_2</Tag>
        <English>Offer him whatever support he needs. I am sure he will be successful.</English>
        <French>Offrez lui tout le soutien dont il a besoin. Je suis sûr qu'il y arrivera.</French>
        <German>Gewährt ihm jegliche Unterstützung, die er benötigt. Ich bin sicher, er wird Erfolg haben!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CARGOSPACE_3</Tag>
        <English>Send him away. We need our ship right now.</English>
        <French>Ecartez le, nous avons besoin de notre navire maintenant.</French>
        <German>Schickt ihn weg, unser Schiff wird dringend anderweitig gebraucht!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CARPENTER_FAMILY_1</Tag>
        <English>Sure! His eldest brother, the blacksmith, is welcome.</English>
        <French>Bien sûr ! Le frère ainé, le forgeron, est la bienvenue.</French>
        <German>Aber sicher doch! Sein älterer Bruder, der Schmied, wäre hier gerne gesehen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CARPENTER_FAMILY_2</Tag>
        <English>Perhaps his youngest brother, who is a farmer at the homestead of his parents, wishes to come.</English>
        <French>Peut-être son frère plus jeune souhaite venir, celui qui est fermier dans la propriété de ses parents.</French>
        <German>Vielleicht möchte sein jüngerer Bruder, der noch auf dem elterlichen Hof arbeitet, nach Amerika kommen?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CARPENTER_FAMILY_3</Tag>
        <English>As I recall his cousin is on the run because he is a poacher. Does he want to come? But I cannot pay for his passage.</English>
        <French>Je crois que son cousin est un braconnier en fuite. Peut-être souhaite-t-il venir ? Mais je ne peux pas payer pour son passage.</French>
        <German>Wurde sein Vetter nicht vom Landbüttel daheim als Wilderer gesucht? Nun, er kann hier gerne ein neues Leben anfangen. Für die Überfahrt hat er aber selber aufzukommen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CATTLETHIEF_1</Tag>
        <English>Let them go in peace with enough animals to feed their tribe, provided they let their chief know of our goodwill.</English>
        <French>Laissez les partir avec suffisamment d'animaux pour nourrir leur tribu, pour autant que leur chef soit prévenu de notre bienveillance.</French>
        <German>Gebt ihnen genug Vieh, damit sie ihr Dorf ernähren können, und laßt sie dann in Frieden ziehen. Sie sollen ihren Häuptling wissen lassen, daß dies ein Zeichen unseres guten Willens ist.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CATTLETHIEF_2</Tag>
        <English>Drive a hard bargain to let them take the cattle in exchange for land and gold.</English>
        <French>Conduisez des négociations pour qu'ils donnent des terres et de l'or en échange du bétail.</French>
        <German>Gebt ihnen das Vieh, doch laßt sie einen hohen Preis in Form von Gold und Land zahlen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CATTLETHIEF_3</Tag>
        <English>Put them in irons and set them to work the fields! We can spare no charity for these thieving savages.</English>
        <French>Mettez les au fer et faites les travailler dans les champs ! Nous ne pouvons pas nous permettre de faire charité envers des voleurs sauvages.</French>
        <German>Legt den Dieben Eisen an und laßt sie für diesen Frevel auf den Feldern arbeiten!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CATTLE_AND_SHEEP_1</Tag>
        <English>Some of the cattle shall be slaughtered instantly. The herd is too large.</English>
        <French>Une partie des bovins doit être abattu immédiatement. Il y en a simplement trop.</French>
        <German>Ein Teil der Rinder soll geschlachtet werden. Es sind einfach zu viele.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CATTLE_AND_SHEEP_2</Tag>
        <English>Slaughter some of the sheep. The flocks are too large.</English>
        <French>Abattez une partie des moutons. Nous en avons besoin.</French>
        <German>Schlachtet einige der Schafe. Sie werden nicht in dieser Zahl gebraucht.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CATTLE_AND_SHEEP_3</Tag>
        <English>We will not pick sides in this conflict. Eventually they will calm down again.</English>
        <French>Nous ne prendrons pas parti dans ce conflit. Ils finiront bien par se calmer.</French>
        <German>Wir dürfen uns hier auf keine Seite stellen. Sie werden sich eh bald wieder beruhigen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CHIEFS_DAUGHTER_1</Tag>
        <English>We will allow the marriage if the chief sends us some of his warriors and gold as a dowry.</English>
        <French>Nous accepterons le mariage si le Chef nous envoie quelques-uns de ses guerriers en guise de dot.</French>
        <German>Wir werden der Hochzeit zustimmen, wenn der Häuptling uns einige seiner Krieger und etwas Gold als Mitgift schickt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CHIEFS_DAUGHTER_2</Tag>
        <English>That is not possible. The scout has a duty to fulfill.</English>
        <French>C'est malheureusement impossible, l'éclaireur doit poursuivre sa mission.</French>
        <German>Das ist leider nicht möglich. Der Kundschafter hat einen Auftrag zu erledigen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_COCA_PROBLEM_1</Tag>
        <English>That is worrying indeed. We shall burn all these devilish plants before our good citizens are harmed.</English>
        <French>C'est inquiétant en effet. Je donne mon autorisation pour brûler cette plante démoniaque avant que trop de nos citoyens soient atteints.</French>
        <German>Das ist in der Tat Besorgnis erregend. Wir sollten all diese teuflischen Pflanzen verbrennen, bevor unsere guten Bürger Schaden nehmen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_COCA_PROBLEM_2</Tag>
        <English>Leave us alone with such stupidities. One day you might even tell us that alcohol is dangerous as well.</English>
        <French>Ce ne sont que des rumeurs. Quoi d'autres après ça ? Que l'alcool serait également dangereux pour la santé ? Cessons avec ces balivernes.</French>
        <German>Laßt uns mit solch einem Unsinn in Ruhe. Eines Tages werdet ihr uns noch erzählen, daß selbst Alkohol gefährlich sei.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_COCA_TRADE_1</Tag>
        <English>That is an interesting proposal. Tell the slave trader that we accept the deal.</English>
        <French>C'est une proposition intéressante. Dîtes au marchand d'esclaves que nous acceptons sa proposition.</French>
        <German>Das ist ein interessanter Vorschlag. Richtet dem Sklavenhändler aus, dass wir den Handel annehmen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_COCA_TRADE_2</Tag>
        <English>We are not interested in such a deal.</English>
        <French>Nous ne sommes pas intéressé par un tel marché.</French>
        <German>Wir sind an solch einem Handel nicht interessiert.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_COMMANDEERED_1</Tag>
        <English>We are duty bound to answer. The ship is theirs.</English>
        <French>C'est notre devoir que de les aider. Le navire leur appartient.</French>
        <German>Unsere Pflicht gegenüber der Krone gebietet es uns, wie gewünscht ein Schiff zur Verfügung zu stellen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_COMMANDEERED_2</Tag>
        <English>Let them build their own ships! We cannot foresake the defense of our shores.</English>
        <French>Qu'ils construisent leurs propres bateaux ! Nous ne pouvons pas mettre en danger nos côtes.</French>
        <German>Die Royal Navy ist groß genug, um selbst ein Schiff abzustellen. Unsere Küsten dürfen nicht ungeschützt bleiben!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_COMMANDEERED_RETURN</Tag>
        <English>The Royal Navy has returned our frigate, somewhat the worse for wear, though with a generous share of booty in her hold!</English>
        <French>La Marine Royale nous a rendu notre frégate, il est vrai un endommagé, mais avec un joli butin dans sa soute !</French>
        <German>Die Royal Navy hat uns unsere Fregatte wieder zurückgegeben. Sie ist zwar etwas mitgenommen, aber im Frachtraum findet sich als Ausgleich ein großzügiger Anteil an der Beute.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONFLICT_HIRE_ELITE</Tag>
        <English>Maybe we can hire some elite troops.</English>
        <French>Peut-être devrions-nous engager quelques troupes d'élite.</French>
        <German>Vielleicht gelingt es uns, einige Elitetruppen zu rekrutieren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONFLICT_HIRE_GENERAL</Tag>
        <English>We really need an experienced general to lead our troops.</English>
        <French>Nous avons vraiment besoin d'un général expérimenté pour mener nos hommes.</French>
        <German>Wir brauchen einen erfahrenen General, um unsere Truppen zu führen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONFLICT_HIRE_VETERAN</Tag>
        <English>A few more veterans to strengthen our forces would not hurt.</English>
        <French>Quelques vétérans pour renforcer nos troupes ne feront pas de mal.</French>
        <German>Einige Veteranen, um unsere Truppen zu verstärken, wären sicherlich nicht verkehrt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONFLICT_IGNORE</Tag>
        <English>We currently cannot afford to invest into more military.</English>
        <French>Nous ne pouvons pas nous permettre d'investir dans notre armée en ce moment.</French>
        <German>Wir können es uns momentan nicht leisten, für mehr Truppen Geld auszugeben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONIFEROUS_FIRE_1</Tag>
        <English>Organize a replanting effort.</English>
        <French>Organiser une campagne de reboisement.</French>
        <German>Schickt den Köhlern je einen Batzen Gold und mein Versprechen, den Liebenden das Hochzeitsbankett zu spendieren. Mammon macht missvergnügte Männer mürbe.</German>
        <Italian>Organizza un rimboschimento.</Italian>
        <Spanish>Que empiecen las tareas de repoblación forestal.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONIFEROUS_FIRE_2</Tag>
        <English>We are too pressed to spare any aid.</English>
        <French>Nous n'avons pas assez d'argent pour offrir notre aide.</French>
        <German>Wie heißt diese Posse - "Romeo und Julia für Hinterwändler"? Die sollen ihre Streitigkeiten selber regeln.</German>
        <Italian>Siamo troppo sotto pressione per inviare aiuti.</Italian>
        <Spanish>Estamos demasiado apurados como para prestarles ayuda.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONIFEROUS_FIRE_3</Tag>
        <English>A forest fire sparked by lightning has raged across the land near [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT].</English>
        <French>Un feu de forêt provoqué par la foudre s'est propagé autour de [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT].</French>
        <German>Viele Bürger von [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT] verlieren bei den Bränden ihr Hab und Gut. Die Menschen sind empört.</German>
        <Italian>Un incendio forestale, causato da un fulmine, ha devastato il territorio vicino a [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT].</Italian>
        <Spanish>Un incendio forestal causado por un rayo ha asolado las tierras aledañas a [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT].</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONTAMINATED_WELL_1</Tag>
        <English>That is bad news, but we currently cannot afford to help.</English>
        <French>C'est une mauvaise nouvelle, mais nous ne disposons pas des moyens pour aider.</French>
        <German>Das sind wahrhaft schlechte Nachrichten, aber im Moment können wir nicht helfen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONTAMINATED_WELL_2</Tag>
        <English>Then what are you waiting for? Bring out the shovels and start digging the new well!</English>
        <French>Qu'attendez-vous donc ? Apportez les pioches et commencez à creuser ce nouveau puit !</French>
        <German>Worauf wartet ihr dann? Holt eure Schaufeln und grabt einen neuen Brunnen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONVERTED_CHAPEL_1</Tag>
        <English>We will take care of him.</English>
        <German>Wir werden uns um ihn kümmern.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONVERTED_DOCK_1</Tag>
        <English>I understand something different by Christian charity. Of course we give refuge to the Native.</English>
        <German>Unter christlicher Nächstenliebe verstehe ich etwas anderes. Selbstverständlich gewähren wir dem Ureinwohnner Zuflucht.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONVERTED_TOWNHALL_1</Tag>
        <English>This be granted to him. Assign him a job.</English>
        <German>Dies sei ihm gewährt. Weist ihm eine Arbeit zu.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CONVERTED_TOWNHALL_2</Tag>
        <English>No, catch him and sell him to the tribe. This will strengthen our relationship with the Natives.</English>
        <German>Nehmt ihn gefangen und verkauft ihn an den Stamm, das wird unsere Beziehungen auf lange Sicht stärken.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_COUNTERBLASTE_1</Tag>
        <English>As strange and misguided as this may be, we have little choice but to accept it.</English>
        <French>Aussi étrange et hors-de-propos qu'est cette idée, nous n'avons d'autres choix que de l'accepter.</French>
        <German>So seltsam und fehlgeleitet dieser Gedanke auch ist, so müssen wir die Meinung Seiner Majestät akzeptieren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_COUNTERBLASTE_2</Tag>
        <English>His Highness has clearly taken leave of his senses! We must fund opposing pamphleteers to rebut this preposterous calumny!</English>
        <French>Sa Majesté a clairement perdu tout sens commun ! Nous devons financer des pampléteurs opposés pour mettre fin à cette calmonie ridicule !</French>
        <German>Unsere Hoheit hat anscheinend seinen klaren Verstand verloren! Wir müssen sofort ein gegenteiliges Pamphlet finanzieren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CUTTHROATS_IN_THE_WOODS_1</Tag>
        <English>Our troops shall teach those cutthroats a lesson they will not forget. It shall be a warning to other such scum.</English>
        <French>Nos troupes doivent marquer l'esprit de ces truands en leur donnant une leçon qu'ils ne seront pas prêts d'oublier.</French>
        <German>Unsere Truppen sollen diesen Halsabschneidern eine Lektion erteilen. Dies soll auch eine Warnung an anderen Abschaum sein.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_CUTTHROATS_IN_THE_WOODS_2</Tag>
        <English>Try to find those poor souls and give them a chance to return to civilized society.</English>
        <French>Cherchez à identifier ses pauvres âmes et donnez leur une chance de se réinsérer dans la société.</French>
        <German>Versucht diese armen Seelen zu finden und gebt ihnen eine Chance in die zivilisierte Gesellschaft zurückzukehren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DELIVER_COATS</Tag>
        <English>Take them with our best wishes for a safe journey. The fabled riches of Terra Australis shall be ours!</English>
        <French>Prenez les avec nos meilleurs vÂœux de réussite pour votre voyage. Que les richesses mythiques de la Terra Australis soient les vôtres !</French>
        <German>Unsere besten Wünsche für ihre Reise. Die sagenhaften Reichtümer der Terra Australis sollen unserer stolzen Nation gehören!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DELIVER_LUMBER</Tag>
        <English>Instantly and without delay! May these sturdy planks serve His Majesty's fleet well.</English>
        <French>Instantanément et sans délai ! Que ces planches servent au mieux la flotte de Sa Majesté.</French>
        <German>Selbstverständlich! Mögen diese feinen Planken der Flotte Seiner Majestät gut dienen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DELIVER_REFUSE</Tag>
        <English>I regret to say we now have other uses for these goods. The deal is off.</English>
        <French>J'ai le regret de vous annoncer que nous avons dorénavant d'autres usages prévus pour cette cargaison. Nous annulons l'offre.</French>
        <German>Wir bedauern zutiefst, aber wir brauchen diese Waren dringend selbst.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DESERTED_WOLF_WHELP_1</Tag>
        <English>Such a proud wolf is a pet worthy of the governor.</English>
        <French>Un tel loup, animal si majestueux, mérite d'avoir un gouverneur comme Maître.</French>
        <German>Solch ein stolzes Tier hat einen Gouverneur als Herren verdient.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DESERTED_WOLF_WHELP_2</Tag>
        <English>What can we do with such a rabid animal? Try to sell it.</English>
        <French>Que voulez-vous que je fasse d'un tel animal ? Essayez de le vendre.</French>
        <German>Wir haben für solch ein tollwütiges Tier keine Verwendung. Versucht es zu verkaufen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DESPERATE_CONQUISTADORES_1</Tag>
        <English>Put those cutthroats in chains. Nobody is going to raid our Native friends.</English>
        <French>Que ces égorgeurs soient enchaînés. Nous n'autorisons personne à s'en prendre à nos amis indigènes.</French>
        <German>Legt diesen Halsabschneidern ketten an. Niemand darf ungestraft unsere wilden Freunde angreifen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DESPERATE_CONQUISTADORES_2</Tag>
        <English>Those man were simply desperate. They will be put into our service. Such an incident will not happen again.</English>
        <French>Ces hommes étaient désespérés. Nous allons les mettre à notre service et un tel incident n'arrivera plus.</French>
        <German>Die Männer waren schlicht verzweifelt. Wir werden sie in uneren Dienst stellen und Sorge tragen, dass so etwas nicht wieder vorkommt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DIPLOMATIC_CONNECTIONS_1</Tag>
        <English>The stateman shall use this connection to offer the other official a lucrative position in our administration.</English>
        <French>Très bien, que cet homme d'État propose à son collègue une position lucrative dans notre administration.</French>
        <German>Der Staatsmann soll seine Beziehungen nutzen und seinem Kollegen bei uns eine bessere Stelle als bei seinem bisherigen Arbeitgeber anbieten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DIPLOMATIC_CONNECTIONS_2</Tag>
        <English>We should better not risk angering our neighbours.</English>
        <French>Cela risque d'énerver nos voisins, ce n'est peut-être pas une bonne idée.</French>
        <German>Wir sollten es vermeiden unsere Nachbarn zu verärgern.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DISEASED_NATIVES_1</Tag>
        <English>Send them some food. It's probably just the flu and they should recover.</English>
        <French>Envoyez leur de la nourriture. Il s'agit probablement d'une mauvaise grippe contre laquelle les indigènes ne sont pas immunisés.</French>
        <German>Schickt ihnen etwas Nahrung. Es ist sicherlich nur eine kleine Erkältung und es geht ihnen bald besser.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DISEASED_NATIVES_2</Tag>
        <English>They shall bring their diseased to our city. We will pay the doctors for their treatment.</English>
        <French>Qu'ils amènent leur malades dans notre ville. Nous allons prendre en charge leur traitement médical.</French>
        <German>Die Wilden sollen ihre Kranken in unsere Stadt bringen. Wir werden die Doktoren bezahlen um sie zu behandeln.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DISEASED_NATIVES_3</Tag>
        <English>We are deeply sorry, but there is nothing we can do to help.</English>
        <French>Nous sommes vraiment désolé, mais nous ne pouvons rien faire pour les aider.</French>
        <German>Wir bedauern zutiefst, aber es gibt nichts, was wir für sie tun können.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DISEASED_NATIVES_FOLLOW_UP_1</Tag>
        <English>That is a noble mission. He has our full support.</English>
        <French>La mission est noble. Il a tout notre soutien.</French>
        <German>Dieses noble Anliegen hat unsere volle Unterstützung.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DISEASED_NATIVES_FOLLOW_UP_2</Tag>
        <English>A man with such valuable knowledge cannot be left wandering in the wilderness. He must stay in our city and cure the sick there.</English>
        <French>Nous avons besoin d'un homme disposant de telles qualification. Il vaut mieux qu'il reste dans notre ville et y soigne nos malades.</French>
        <German>Ein Mann mit solch wertvollem Wissen, können wir nicht einfach in die Wildnis lassen. Er soll in userer Stadt bleiben und die Kranken dort heilen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DRUNKEN_FISHER_1</Tag>
        <English>We will help the poor widow and buy the boat for a good price.</English>
        <French>Nous aiderons cette pauvre veuve et achetons le bateau à un bon prix.</French>
        <German>Wir werden der Witwe helfen und das Boot zu einem fairen Preis kaufen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DRUNKEN_FISHER_2</Tag>
        <English>This is sad, but it is not our business.</English>
        <French>C'est triste, mais ce ne sont pas nos affaires.</French>
        <German>Das ist zwar traurig, betrifft uns aber nicht.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_DUMMY</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_END_WINTER</Tag>
        <English>There will be another winter. Store our furs until that time.</English>
        <French>Il y aura un autre hiver. Stockez nos fourrures jusqu'à cette prochaine période.</French>
        <German>Der nächste kalte Winter kommt bestimmt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_EXPERIENCED_SAILORS_1</Tag>
        <English>Then hurry up, before some other nation's ship or a trading company hires them first.</English>
        <French>Et bien qu'attendons-nous ? Embauchons-les avant qu'ils aillent voir une autre nation ou compagnie de commerce qui les embauchera avant nous.</French>
        <German>Dann lasst Eile walten, bevor ein anderes Schiff einer anderen Nation oder einer Handelskompanie sie zuerst anheuert.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_EXPERIENCED_SAILORS_2</Tag>
        <English>The crews of our ship are experienced enough. We don't need to hire such scum.</English>
        <French>Les équipages de nos navires disposent de suffisamment d'expérience. Nous n'avons pas besoin d'embaucher ces brigands.</French>
        <German>Die Mannschaften unserer Schiffe sind erfahren genug. Wir brauchen solchen Abschaum nicht auf unseren Schiffen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FAMINE_1</Tag>
        <English>We are unable to assist at this time. Send our condolences to their leaders.</English>
        <French>Nous ne pouvons les aider pour l'instant. Envoyez nos condoléances à leurs dirigeants.</French>
        <German>Richtet unseren Nachbarn aus, dass wir sie in unsere Gebete einschließen. Doch nun muss ich nach Haus gehen, um mich zu stärken. Meine junge Köchin will mir aufwarten. Die Künste dieser Frau sind jederzeit eine Sünde wert.</German>
        <Italian>In questo momento non possiamo aiutarli. Invia le nostre condoglianze ai loro leader.</Italian>
        <Spanish>Esta vez no podremos ayudarles. Enviad nuestras condolencias a sus líderes.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FAMINE_2</Tag>
        <English>Open the city granaries and send half the stores to our troubled neighbors.</English>
        <French>Ouvrir les greniers de la ville et envoyer la moitié de leur stock à nos voisins accablés.</French>
        <German>Hartherzigkeit würde uns nicht gut zu Gesicht stehen. Also öffnet in Gottes Namen die städtischen Kornspeicher und schickt die Hälfte ihrer Bestände an unsere gebeutelten Nachbarn.Und richtet ihnen aus, dies sei alles, was wir hätten.</German>
        <Italian>Apri i granai della città e invia metà delle provviste ai nostri vicini in difficoltà.</Italian>
        <Spanish>Abrid los graneros de la ciudad y enviad la mitad de las reservas a nuestros afligidos vecinos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FAMINE_3</Tag>
        <English>Send all of the food stores! Spare no expense to aid our friends!</English>
        <French>Envoyer tout notre stock ! Ne reculons devant aucune dépense pour aider nos amis !</French>
        <German>Mir würde mein Griesbrei nicht schmecken, wüsste ich, dass andernorts Menschen Hunger leiden. Schickt ihnen unsere gesamten Nahrungsvorräte! Und sputet Euch!</German>
        <Italian>Invia tutte le riserve di cibo! Non badiamo a spese per aiutare i nostri amici!</Italian>
        <Spanish>¡Enviadles todos los alimentos que tengamos almacenados! ¡No escatiméis gastos en ayudar a nuestros amigos!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FAMOUS_ACTORS_1</Tag>
        <English>Famous actors? Of course they shall be hired. We really need more culture in our colonies.</English>
        <French>Des acteurs célèbres ? Bien sûr que nous devons les engager. Nous avons vraiment besoin de développer la culture dans nos colonies.</French>
        <German>Berühmte Schauspieler würden bei uns auftreten. Worauf wartet ihr noch? Setzt sofort den Vertrag auf.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FAMOUS_ACTORS_2</Tag>
        <English>We have no money to spare for such things. Culture is the least of our concerns.</English>
        <French>Nous n'avons pas d'argent pour ce genre de choses. Développer la culture n'est pas ce qui est le plus stratégique en ce moment.</French>
        <German>Wir haben kein Geld für sowetwas übrig. Kultur is unser geringstes Problem.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FARM_BANDITS_1</Tag>
        <English>We need that food. Do whatever it takes to deal with those bandits.</English>
        <French>Nous avons besoin de cette nourriture. Faire le nécessaire pour arrêter ces bandits.</French>
        <German>Setzt hohe Kopfgelder auf diese Halunken aus! Das wird ihrem Treiben rasch ein Ende bereiten.</German>
        <Italian>Abbiamo bisogno di quel cibo. Fa' ciò che serve per occuparsi di quei banditi.</Italian>
        <Spanish>Necesitamos esos alimentos. Haced lo que sea necesario para encargaros de esos bandidos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FARM_BANDITS_2</Tag>
        <English>Dispatch some of our troops to hunt down these bandits.</English>
        <French>Envoyer des troupes pourchasser ces bandits.</French>
        <German>Sendet Truppen aus, um diese Banditen dingfest zu machen!</German>
        <Italian>Invia alcune delle nostre truppe per dare la caccia ai banditi.</Italian>
        <Spanish>Enviad algunas tropas a dar buena cuenta de esos bandidos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FARM_BANDITS_3</Tag>
        <English>We are too busy to be bothered. Leave the matter to the local authorities. (Banditry may continue)</English>
        <French>Nous n'avons pas le temps de nous en occuper. Laisser les autorités locales s'en charger (les pillages risquent de continuer).</French>
        <German>Was kümmern mich die Nöte von Bauern? Das sind stämmige Knechte und kräftige Mägde.[NEWLINE]Die werden sich schon selber helfen können. Und falls nicht, können wir uns immer noch später etwas einfallen lassen.</German>
        <Italian>Siamo troppo impegnati. Lascia che del problema si occupino le autorità locali. (I furti potrebbero continuare).</Italian>
        <Spanish>Estamos demasiado ocupados como para que se nos moleste. Dejad el asunto en manos de las autoridades locales. Es posible que el bandidaje prosiga.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FESTIVITY_1</Tag>
        <English>If this extravagant buffoon needs our goods, he will have to pay for them like everybody else. Our taxes are high enough!</English>
        <French>Si ce bouffon extravagant a tant besoin de nos produits, il devra les payer comme tout le monde. Nos impôts sont assez élevés !</French>
        <German>Wenn dieser verschwenderische Geck unsere Güter braucht, dann soll er sie kaufen wie jeder andere auch! Wir zahlen diesem Herrn genug Steuern, er wird die Ausgaben verkraften.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FESTIVITY_2</Tag>
        <English>As loyal subjects to His Majesty we fulfill His demand with the greatest pleasure. We hope that His Majesty will be pleased by our comprehensive selection of finest cigars.</English>
        <French>En tant qu'humbles sujets loyaux à sa Sérénissime Majesté, nous répondrons à votre demande avec grand plaisir. Nous espérons que Son Altesse sera ravie par la variété de nos plus fameux cigares.</French>
        <German>Als loyale Untertanen entbieten wir unserem Herrscher ehrerbietigst unsere Glückwünsche und entsenden ihm als Präsent eine große Auswahl feinster Zigarren!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FESTIVITY_3</Tag>
        <English>Send a shipment of our finest brandy to His Majesty ... and may he live long and prosper.</English>
        <French>Envoyez à Sa Majesté une embarcation de nos plus fameuses liqueurs... et que ça vit soit longue et prospère.</French>
        <German>Schickt Seiner Majestät eine Schiffsladung besten Branntweins. Und richtet ihm aus, der Genuss dieser geistigen Getränke möge ihn stärken, auf dass er uns noch viele Jahre gütigst regiere.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FESTIVITY_4</Tag>
        <English>Only the best and most expensive for our beloved King! Empty our warehouses and send only the finest rum and cigars to His Majesty.</English>
        <French>Seulement le meilleur et le plus cher pour notre Roi adoré ! Videz les entrepôts et n'envoyez que les meilleurs rhums et cigares à son Altesse Royale.</French>
        <German>Für unseren geliebten Herrscher nur das Beste und Teuerste, was unsere Kolonie zu bieten hat! Leert unser Lager und schickt ihm Rum und Zigarren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRSTCOLONY_1</Tag>
        <English>"This be a shelter for devout, for Christians it is set about!"</English>
        <French>"Cette colonie est un abri pour les hommes pieux, pour les vrais Chrétiens !"</French>
        <German>"Dies sei ein Hort der Frommen, zu dem die Christen kommen!"</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRSTCOLONY_2</Tag>
        <English>"Liberty is what we teach, good fortune is within our reach!"</English>
        <French>"La Liberté, voilà notre bien le plus précieux !"</French>
        <German>"Der Welt die Freiheit lehren, soll uns zum Glücke führen!"</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRSTCOLONY_3</Tag>
        <English>"Even if our stomachs rumble, we, your men, will never grumble!"</English>
        <French>"Le bien-être de nos concitoyens sera notre priorité !"</French>
        <German>"Wir scheuen keine Mühen, auf dass die Ernten blühen!"</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_CATHEDRAL_1</Tag>
        <English>Send this repentant sinner to our chapel as a lay preacher.</English>
        <French>Envoyez ce pêcheur repentant à notre chapelle en tant que prédicateur laïc.</French>
        <German>Schickt diesen reuigen Sünder als Laienprediger in unser Gotteshaus.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_CATHEDRAL_2</Tag>
        <English>He lived like a savage? He shall help us to open up the wilderness.</English>
        <French>Il a vécu comme un sauvage ? Ils devraient nous aider à rendre l'arrière-pays plus accessible.</French>
        <German>Wie ein Wilder hat dieser Mann gelebt? Dann soll er zur Buße helfen, die Wildnis urbar zu machen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_CATHEDRAL_3</Tag>
        <English>A slayer of Natives? Recruit him as a drill instructor for our garrison.</English>
        <French>Un massacre d'indigènes ? Recrutez-le comme sergent instructeur de notre garnison.</French>
        <German>Ein Indianermörder? Der hat uns gerade noch gefehlt! Als Ausbilder in unserer Garnison.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_CATHEDRAL_4</Tag>
        <English>It will take some time for him to earn our trust. He shall hunt in the forests and bring meat for our community.</English>
        <French>Il faudra du temps pour qu'il gagne notre confiance. Il chassera dans la forêt et ramènera la viande à notre communauté.</French>
        <German>Bis wir ihn in unserer Mitte aufnehmen, muss er sich unser Vertrauen erst verdienen. Er soll uns in den nahen Wäldern Fleisch beschaffen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_CATHEDRAL_5</Tag>
        <English>Terrible deeds? How melodramatic! Give him a shot of liquor, let my young cook beef him up and send him back into the woods.</English>
        <French>Des choses terribles ? Quelle dramaturgie ! Donnez lui un bon verre de liqueur, que mon cuisinier lui prépare du bÂœuf et le ramène dans les bois.</French>
        <German>"Furchtbare Taten"? Wie melodramatisch. Gebt dem Mann einen Schnaps, heißt meine junge Köchin ihn stärken, und setzt ihn dann wieder aufs Pferd.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_UNIVERSITY_1</Tag>
        <English>We could use someone to teach our students about politics.</English>
        <French>Nous pourrions avoir besoin d'un bon professeur en sciences politiques.</French>
        <German>Wir könnten jemanden gebrauchen, der unsere Studenten in Politik unterrichtet.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_UNIVERSITY_2</Tag>
        <English>Ask for a theologian. Religion is an important matter.</English>
        <French>Demandez un théologien. La religion est ce qui compte le plus.</French>
        <German>Fragt nach einem Theologen. Religion ist wichtig.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_UNIVERSITY_3</Tag>
        <English>What we need most is a medical doctor.</English>
        <French>Ce dont nous avons le plus besoin est un médecin. Nos soins doivent se développer.</French>
        <German>Was wir am dringendsten benötigen, ist ein Mediziner.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_WHEELWRIGHT_1</Tag>
        <English>Great idea! I would have done so myself.</English>
        <French>Très bonne idée ! Je n'aurais pas proposé mieux.</French>
        <German>Famoser Einfall! Hätte von mir sein können.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_WHEELWRIGHT_2</Tag>
        <English>They don't seem to know what to do with the tools I give them. Take everything from these wastrels. They don't need it!</English>
        <French>Ils ne semblent pas savoir quoi faire de leurs outils. Reprenez tout à ces gaspilleurs, ils n'en ont pas besoin !</French>
        <German>Die wissen wohl nicht wohin mit den Eisenwaren, die ich ihnen zuteile. Nehmt diesen Verschwendern weg, was sie nicht benötigen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_WHEELWRIGHT_3</Tag>
        <English>What? Even more bread and beer? Nobody will become fat and lazy under my attendance. Tell these dawdlers to fast and pray!</English>
        <French>Pour produire encore plus de pain et de bière ? Veulent-ils tous finir paresseux et obèses ? Dites à ces lambins de jeûner et prier !</French>
        <German>Was? Noch mehr Brot und Bier? Fett und faul wollen die wohl werden. Sagt diesen Tagedieben, sie sollen fasten und beten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_WHEELWRIGHT_4</Tag>
        <English>Are they bored? These lazy dogs! I'll hurry them along!</English>
        <French>Pourquoi proposent-ils ça, ils s'ennuient ? Je vais leur apprendre à travailler !</French>
        <German>Langweilen sich diese faulen Hunde etwa? Die werde ich antreiben!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIRST_WHEELWRIGHT_5</Tag>
        <English>Carts? For peasants? These meddlers will construct a magnificent carriage for me instead.</English>
        <French>Des chariots ? Pour des paysans ? Ces entremetteurs vont plutôt construire une magnifique voiture pour moi !</French>
        <German>Karren? Für Bauern? Diese Wichtigtuer sollen mir erst mal eine prachtvolle Amtskutsche bauen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_CATHEDRALS</Tag>
        <English>Be the first governor to build five abbeys. The Lord will be grateful and His Majesty will surely offer an earthly reward as well.</English>
        <French>Soyez le premier gouverneur à construire cinq abbayes. Le Seigneur saura vous le rendre et votre Roi saura vous récompenser.</French>
        <German>Errichtet als erster Gouverneur fünf Abteien in dieser heidnischen Wildnis. Nicht nur Euer himmlischer Herrscher wird Euch dies danken, sondern auch Euer weltlicher daheim - eine große Belohnung ist Euch gewiss.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_CATHEDRALS_DONE_1</Tag>
        <English>Fill the coffers of the colonies, Your Majesty, and we will do further good deeds.</English>
        <French>Remplissons les coffres de nos colonies, votre Altesse, et nous ferons d'autres bonnes actions.</French>
        <German>Füllt die Schatzkammern unserer Kolonien, Eure Majestät, und wir werden weitere gute Werke vollbringen können.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_CATHEDRALS_DONE_2</Tag>
        <English>What good are our cathedrals if we have no experienced preachers?</English>
        <French>A quoi servent nos cathédrales si nous ne disposons pas de prédicateurs experimentés ?</French>
        <German>Was nutzen die schönsten Kathedralen, wenn dort niemand auf der Kanzel steht und das Wort Gottes verkündet?</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_CATHEDRALS_DONE_3</Tag>
        <English>We are expecting many pilgrims. Please help us to guarantee their safe passage.</English>
        <French>Nous attendons de nombreux pélerins. Aidez nous à assurer la sécurité de leur passage.</French>
        <German>Sicher werden Wallfahrer aus aller Welt anreisen wollen. Bitte helft ihnen bei der Überfahrt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_CATHEDRALS_DONE_4</Tag>
        <English>You want to help us, Your Majesty? Well, perhaps we can help you. Empty your workhouses and send the riffraff to the colonies. We will teach them piety and respectability. Ora et labora!</English>
        <French>Vous voulez nous aider, Votre Majesté ? Eh bien, peut-être pouvons-nous vous aider. Videz vos hospices et envoyez la racaille dans les colonies. Nous leur apprendrons la piété et la respectabilité. Ora et labora !</French>
        <German>Ihr wollt uns helfen, Eure Majestät? Nun, vielleicht können wir Euch helfen. Leert Eure Arbeitshäuser und expediert das Gesindel in die Kolonien. Wir werden ihnen schon Frömmigkeit und Ehrbarkeit einbläuen. Ora et labora!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_CATHEDRALS_DONE_5</Tag>
        <English>Life in the colonies is arduous and has made many cold-hearted. Many a rough fellow grumbles that the pomp of the houses of worship is a waste and that every priest is a parasite. Send us some tough guys to teach these heretics piety!</English>
        <French>La vie dans les colonies est pénible et en a rendu plus d'un insensible. Plus d'un rude grogne que le faste des lieux de culte est un gaspillage et que chaque prêtre est un parasite. Envoyez-nous des durs à cuire pour enseigner la piété à ces hérétiques !</French>
        <German>Das Leben in den Kolonien ist beschwerlich und hat viele kaltherzig werden lassen. So mancher raue Gesell murrt, der Prunk der Gotteshäuser sei Verschwendung und jeder Pfaffe ein Schmarotzer. Schickt uns ein paar harte Burschen, um diesen Ketzern Frömmigkeit einzubleuen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_DOCKS</Tag>
        <English>Well, we were planning to build many harbours anyway; but an additional reward shall be welcome.</English>
        <French>Bien, nous avions prévus de construire plusieurs ports de toute manière. Une récompense additionnelle ne peut être que la bienvenue.</French>
        <German>Wir wollten zwar sowieso mehrere Hafenstädte gründen, aber eine zusätzliche Belohnung ist natürlich sehr willkommen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_DOCKS_DONE_1</Tag>
        <English>Gold is always useful.</English>
        <French>De l'or. Cela est utile pour tout.</French>
        <German>Gold kann man immer gebrauchen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_DOCKS_DONE_2</Tag>
        <English>We would need a warship to protect our trade routes.</English>
        <French>Nous avons besoin d'un navire militaire pour protéger nos routes commerciales.</French>
        <German>Ein Kriegsschiff könnte unsere Handelswege beschützen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_DOCKS_DONE_3</Tag>
        <English>Another trading ship is needed to keep up with our increasing production.</English>
        <French>Un nouveau bateau de commerce est nécessaire pour soutenir la production croissante.</French>
        <German>Wir brauchen ein weiters Handelsschiff, um mit unserer steigenden Produktion mitzuhalten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_MARKETS</Tag>
        <English>That sounds reasonable. We should strengthen our domestic market.</English>
        <French>Cela semble raisonnable. Nous devons renforcer notre marché intérieur.</French>
        <German>Das klingt nach einem guten Vorschlag. Wir sollten unseren heimischen Markt stärken.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_MARKETS_DONE_1</Tag>
        <English>They could build a larger market in one of our cities. Thus they will profit as well.</English>
        <French>Ils peuvent construire un marché encore plus grand dans l'une de nos villes. Les profits générés augmenteront ainsi.</French>
        <German>Sie sollen in einer unserer Städte den vorhandenen Marktplatz ausbauen. So profitieren sie selbst auch davon.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_MARKETS_DONE_2</Tag>
        <English>We now have markets but we need roads to connect them. They shall hire some pioneers.</English>
        <French>Nous avons certes des marchés mais nous avons besoin de routes pour les connecter. Ils peuvent nous embaucher des pionniers.</French>
        <German>Wir haben zwar nun die Marktplätze, aber diese müssen durch Straßen verbunden werden. Sie sollen einige Pioniere anheuern.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FIVE_MARKETS_DONE_3</Tag>
        <English>More wagon trains to transport goods to the new markets would be a big help.</English>
        <French>Nous avons besoin de convois terrestres pour transporter les biens vers ces nouveaux marchés.</French>
        <German>Mehr Wagenzüge wären sehr hilfreich, denn dann können wir die Waren besser zu den Märkten transportieren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FOREST_FIRE_1</Tag>
        <English>Organize a replanting effort.</English>
        <French>Organiser une campagne de reboisement.</French>
        <German>Lasst uns neue Bäume pflanzen, damit unsere Kolonie in diesem Forst möglichst bald ihr Holz wieder schlagen kann.</German>
        <Italian>Organizza un rimboschimento.</Italian>
        <Spanish>Que empiecen las tareas de repoblación forestal.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FOREST_FIRE_2</Tag>
        <English>Send emissaries to assist the bereaved.</English>
        <French>Envoyer des émissaires pour aider les victimes.</French>
        <German>Wenn unser Schöpfer diesen Wald in Rauch und Asche verwandeln will, dann soll dies so sein. Doch lasst uns einen Bittgottesdienst abhalten, damit der Herrgott nicht weitere Engel mit Flammenschwertern schickt, um uns für unsere mangelnde Frömmigkeit zu bestrafen.</German>
        <Italian>Invia degli emissari per aiutare gli sfollati.</Italian>
        <Spanish>Que se envíen emisarios a ayudar a los afectados.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FOREST_FIRE_3</Tag>
        <English>We are too pressed to spare any aid.</English>
        <French>Nous n'avons pas assez d'argent pour offrir notre aide.</French>
        <German>Verzeiht, ich muss rasch auf den Abtritt. Wir reden ein andermal darüber. Oder auch nicht ...</German>
        <Italian>Siamo troppo sotto pressione per inviare aiuti.</Italian>
        <Spanish>Estamos demasiado apurados como para prestarles ayuda.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FOREST_FIRE_4</Tag>
        <English>A forest fire sparked by lightning has raged across the land near [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT].</English>
        <French>Un feu de forêt provoqué par la foudre s'est propagé autour de [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT].</French>
        <German>Der Waldbrand bei [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT] breitet sich aus. Höfe und Häuser werden zum Raub der Flammen.</German>
        <Italian>Un incendio forestale, causato da un fulmine, ha devastato il territorio vicino a [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT].</Italian>
        <Spanish>Un incendio forestal causado por un rayo ha asolado las tierras aledañas a [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT].</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FUGITIVE_1</Tag>
        <English>Extradite the offender back to his homeland.</English>
        <French>Extrader le criminel.</French>
        <German>Liefert den Mann aus. Die Habseligkeiten eines Gauners sind es nicht wert, sich die Hände schmutzig zu machen.</German>
        <Italian>Estrada il criminale nella madrepatria.</Italian>
        <Spanish>Que se extradite al delincuente a su patria.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FUGITIVE_2</Tag>
        <English>Secretly interrogate the prisoner. We may learn sensitive information.</English>
        <French>Interroger secrètement le prisonnier. Nous pourrons peut-être apprendre des informations capitales.</French>
        <German>Legt den Gefangenen in Eisen und schickt ihm einen Kerkermeister, der ihn zum Reden bringen soll.</German>
        <Italian>Interroga segretamente il prigioniero, sperando di scoprire informazioni importanti.</Italian>
        <Spanish>Que se interrogue en secreto al prisionero, a ver si nos enteramos de algo interesante.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FUGITIVE_3</Tag>
        <English>Release the prisoner. This is none of our affair.</English>
        <French>Relâcher le prisonnier. Ce ne sont pas nos affaires.</French>
        <German>Branntmarkt den Mann und setzt ihn dann auf freien Fuß. Wir können uns nicht um jeden Landstreicher kümmern.</German>
        <Italian>Rilascia il prigioniero. Non sono affari nostri.</Italian>
        <Spanish>Que liberen al prisionero. Este asunto no nos compete.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_FUGITIVE_5</Tag>
        <English>????</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GOVERNOR_1</Tag>
        <English>Your Majesty, we are very pleased that the Crown will support our efforts in the New World. We will prepare the chamber for the Honourable Lord.</English>
        <French>Your Majesty, we are very pleased that the crown will support our efforts in the New World. We will prepare the chamber for the honourable lord.</French>
        <German>Eure Majestät, wir sind Euch für Eure Unterstützung äußerst dankbar. In der Tat lässt die Verwaltung unserer Kolonien noch sehr zu wünschen übrig. Wir werden die Gemächer für seine Gnaden vorbereiten lassen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GOVERNOR_2</Tag>
        <English>Pah, the courtier would be confounded. Majesty, we will manage our colonies ourselves and better than a courtier from Europe. We will use the money for the development of the colony instead of preparing the chamber for your spy.</English>
        <French>Pah, the courtier would be confounded. Majesty, we will manage our colonies ourselves and better than a courtier from Europe. We will use the money for the development of the colony instead of preparing the chamber for your spy.</French>
        <German>Noch ein Höfling, der uns hier sagt, was wir zu tun und zu lassen haben? Pah! Der soll bleiben wo der Pfeffer wächst, Eure Majestät. Ihr werdet sehen, wir werden die Kolonien für Euch auf Vordermann bringen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GOVERNOR_LOVER_1</Tag>
        <English>Search for this poor woman and bring her to the colonies. We can at least give her proper work and a steady income without angering the court too much. But do it quietly.</English>
        <French>Search for this poor woman and bring her to the colonies. We can at least give her proper work with a steady income without angering the court too much. But do it without making much noise.</French>
        <German>Sucht nach der armen Frau und bringt sie in die Kolonien. Wir können ihr zumindest eine anständige Arbeitstelle mit stetigem Einkommen beschaffen, ohne den Hof zu sehr zu verärgern. Lasst dies jedoch leise geschehen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GOVERNOR_LOVER_2</Tag>
        <English>Send that woman some money and inform His Majesty's court that we have taken care of the matter.</English>
        <French>Send that woman some money and inform the court of His Majesty that we have taken care about the matter.</French>
        <German>Schicket der Frau etwas Geld und informiert den Hof Seiner Majestät, dass wir uns der Sache angenommen haben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GREAT_ARSENAL</Tag>
        <English>If your colony is the first to build a Great Armoury in America, an interesting deal can be brokered for you, the negotiator announces. He would be back for the topping-out ceremony of the Great Armoury, and it would be advisable to have some gold available then.</English>
        <French>Si votre colonie est la première à construire une grande armurerie en Amérique, un accord intéressant peut être négocié pour vous, annonce le négociateur. Il sera de retour pour la cérémonie d'inauguration de la Grande Armurerie, et il serait bon d'avoir de l'or disponible à ce moment-là.</French>
        <German>Falls Eure Kolonie die erste sei, die in Amerika ein Großes Zeughaus errichte, könne Euch ein interessantes Geschäft vermittelt werden, kündigt der Unterhändler an. Zum Richtfest des Großen Zeughauses komme er wieder, und es sei ratsam, dann etwas Gold zur Verfügung zu haben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GREAT_ARSENAL_DONE_1</Tag>
        <English>Two masterful gunsmiths from St. Petersburg can come to the New World, the negotiator offers you. Splendid!</English>
        <French>Deux armuriers compétents de Saint-Petersbourg peuvent venir aux Amériques et travailler pour vous.</French>
        <German>Zwei meisterliche Büchsenmacher aus Sankt Petersburg können in die Neue Welt kommen, bietet Euch der Unterhändler an. Famos!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GREAT_ARSENAL_DONE_2</Tag>
        <English>Soon the Russian prince is to marry the daughter of the Prussian king. Now he wishes to get rid of certain young valets while assuring their discretion.</English>
        <French>Bientôt le souverain russe va se marier à la fille du roi de Prusse. Il souhaite maintenant se débarrase de certains valets en toute discretion.</French>
        <German>Der russische Fürst heiratet in Bälde die Tochter des preußischen Königs. Vorab würde er gerne diskret einige junge Kammerdiener loswerden, deren Zutraulichkeiten jetzt nicht mehr erwünscht sind. Nun denn!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GREAT_ARSENAL_DONE_3</Tag>
        <English>The Russian prince could spread the word through his envoys at the European courts how impressive your armoury is and that it is almost equal even to the one in Moscow. That sounds flattering!</English>
        <French>Le prince russe pourrait faire savoir par l'intermédiaire de ses envoyés aux cours européennes combien votre arsenal était impressionnant et qu'il était presque égal à celui de Moscou. Ça a l'air flatteur !</French>
        <German>Der russische Fürst könne über seine Gesandten an den europäischen Höfen die Kunde verbreiten lassen, wie beeindruckend Euer Zeughaus sei und dass es selbst dem in Moskau fast gleichkomme. Das klingt schmeichelhaft!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GREAT_ARSENAL_DONE_4</Tag>
        <English>This man seems to be a common hustler. Drastic steps are needful to change him into an honest citizen. He should hand over his wallet and put his nose to the grindstone.</English>
        <French>Cet homme semble être un arnaqueur. Des mesures drastiques seront nécessaire pour le changer en un honnête citoyen. Il devrait nous donner son portefeuille et mettre sa tête dans le guidon.</French>
        <German>Je länger der Unterhändler redet, desto halbseidener klingen seine Offerten. Euer Herz sagt Euch, dass dieser Mann ein Nepper ist, ein Schlepper, ein Bauernfänger! Ihr heißt Eure Gardisten, dem Gauner die Geldbörse abzunehmen und ihn zu hartem, aber ehrlichen Tagewerk zu zwingen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GREAT_TOOL_FACTORY</Tag>
        <English>A vision after my own heart! Well, I will have this Great Tool Factory built, as the first production facility of its kind in America. Of course, I expect the artisans to honour this commitment ...</English>
        <French>Une vision selon mon propre cœur ! Je ferai construire cette Hauts fourneaux, la première installation de production de ce type en Amérique. Bien sûr, j'attends des artisans qu'ils honorent cet engagement...</French>
        <German>Eine Vision nach meinem Geschmack! Wohlan, ich werde diese Große Eisenwarenfabrik errichten lassen, als erste Produktionsstätte dieser Art in Amerika. Natürlich erwarte ich, dass die Handwerkerschaft dieses Engagement honorieren wird ...</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GREAT_TOOL_FACTORY_DONE_1</Tag>
        <English>Cash is king ...</English>
        <French>L'argent est roi...</French>
        <German>Nur Bares ist Wahres ...</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GREAT_TOOL_FACTORY_DONE_2</Tag>
        <English>Why, no - I am only serving our community. For allowing me to serve our polity as a statesman. Our guildmasters certainly feel the same patriotic spirit.</English>
        <French>Non merci - je ne fais que de servir notre communauté. Pour m'avoir permis de servir notre communauté en tant qu'homme d'État. Nos maîtres de guilde ressentent certainement le même esprit patriotique.</French>
        <German>Man muss mir nicht danken - ich danke der Bürgerschaft! Dafür, dass ich als Staatsmann unserem Gemeinwesen dienen darf. Ich bin mir sicher, dass die Gildenführer derselbe patriotische Geist beflügelt!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GREAT_TOOL_FACTORY_DONE_3</Tag>
        <English>Now it is time to fill the large factory hall with life. The guild masters should make their most capable sons available for the blacksmith's trade!</English>
        <French>Il est maintenant temps de remplir de vie le grand hall de l'usine. Les maîtres de guilde devraient mettre à disposition leurs fils les plus capables pour le métier de forgeron !</French>
        <German>Jetzt gilt es, die große Fabrikhalle mit Leben zu füllen. Die Zunftmeister sollen ihre tüchtigsten Söhne fürs Schmiedehandwerk zur Verfügung stellen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_GREAT_TOOL_FACTORY_DONE_4</Tag>
        <English>This factory will not only keep our civilian economy humming, but also boost the production of goods essential to the war effort. Let the workers in uniform do their duty at the workbenches! Let the world know that we are a defensible young nation.</English>
        <French>Cette usine permettra non seulement de faire tourner notre économie civile, mais aussi de stimuler la production de biens essentiels à l'effort de guerre. Laissez les travailleurs en uniforme faire leur travail à l'établi ! Faites savoir au monde que nous sommes une jeune nation défendable.</French>
        <German>Diese Fabrik wird nicht nur unsere zivile Wirtschaft zum Brummen bringen, sondern auch die Fertigung kriegswichtiger Güter ankurbeln. Lasst die Arbeiter in Uniform an den Werkbänken ihren Dienst verrichten! Die Welt soll wissen, dass wir eine wehrhafte junge Nation sind.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HALLOWEEN_ALLOW</Tag>
        <English>Ah well, we shall allow them to keep up their traditions. This might even lead to more immigrants.</English>
        <French>Ah certes, nous devrions les laisser entretenir leurs traditions. Cela pourrait attirer de nouveaux immigrants.</French>
        <German>Wir werden sie ihre Tradition aufrecht erhalten lassen. Vielleicht führt dies ja soager zu weiteren Immigranten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HALLOWEEN_DENY</Tag>
        <English>Your description of the celebration they plan does not sound very Christian. We cannot allow such heretical things.</English>
        <French>Vous décrivez une célébration qui ne semblent pas particulièrement chrétienne. Nous ne pouvons laisser une telle hérésie se propager.</French>
        <German>Die Beschreibung dieser Feierlichkeiten klingt nicht sehr christlich. Wir können keine Ketzerei in unseren Kolonien zulassen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HAPPY_HUNTING_1</Tag>
        <English>Wonderful! Let's celebrate and eat the coming night.</English>
        <French>Merveilleux ! Fêtons la nuit qui vient et mangeons.</French>
        <German>Wunderbar! Lasst uns die kommende Nacht feiern und fressen.</German>
        <Italian>Invia le congratulazioni agli abitanti.</Italian>
        <Spanish>Que se felicite a los ciudadanos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HERBS_1</Tag>
        <English>Certainly. Charity is a Christian duty! The Natives, however, should pay us properly for such services.</English>
        <French>Certainement. La charité est un devoir chrétien ! Les sauvages, cependant, devraient nous payer grassement pour de tels services.</French>
        <German>Gewiss. Nächstenliebe ist Christenpflicht! Die Wilden sollten uns allerdings solche Dienste anständig entgelten.</German>
        <Italian>Dovremmo stabilire un commercio con la gente del posto per avere questi rari prodotti.</Italian>
        <Spanish>Debemos establecer un intercambio interno con los lugareños a cambio de esos raros bienes.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HERBS_2</Tag>
        <English>Certainly. Charity is diplomatic duty! The Natives will love us for the charity shown to them.</English>
        <French>Certainement. La charité est un devoir diplomatique ! Les sauvages nous aimeront pour la charité qu'on leur témoigne.</French>
        <German>Gewiss. Nächstenliebe ist Diplomatenpflicht! Die Wilden werden uns für die ihnen erwiesene Mildtätigkeit lieben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HIDDEN_GEM_MINE_1</Tag>
        <English>Send a few men to follow them around without being noticed. The Natives might lead us to a hidden gem mine.</English>
        <French>Envoyez des hommes pour les suivre sans se faire repérer. Ils pourront nous emmener vers cette mine cachée.</French>
        <German>Lasst einige unsere Männer die Ureinwohner vorsichtig verfolgen. Sie führen uns vieleicht zu einer versteckten Edelsteinmine</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HIDDEN_GEM_MINE_2</Tag>
        <English>Tell our men that we will respect the wishes of our Native friends. Nobody shall try to find out where thoses stones come from.</English>
        <French>Dîtes à nos hommes qu'ils doivent respecter la volonté de nos voisins. Personne ne doit chercher à trouver l'origine de ces pierres.</French>
        <German>Sagt unseren Leuten, dass wir die Wünsche unserer wilden Freunde respektieren werden. Es wird keine Nachforschungen geben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HOLY_GIANT_TREES_1</Tag>
        <English>We really regret this misunderstanding. We hope they will accept our retribution in gold and our promise that such an incident shall never happen again.</English>
        <French>Nous regrettons le mal-entendu. Nous espérons qu'ils accepteront une compensation en or et la promesse qu'un tel incident n'arrivera plus.</French>
        <German>Wir bedauern diesen Vorfall zutiefst. Wir hoffen, dass sie unsere Entschädigung in Gold und unser Versprechen annehmen, dass so etwas nie wieder vorkommen wird.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HOLY_GIANT_TREES_2</Tag>
        <English>Sacred trees? We must immediately call for a missionary to drive out such devilish beliefs.</English>
        <French>Des arbres sacrés ? Nous devons appeler nos missionnaires pour les détourner de ces croyances païennes et les guider vers la lumière du Christ.</French>
        <German>Heilige Bäume ? Wir müssen nach einem Missionar schicken lassen, der diesen teuflischen Glauben austreibt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HOLY_GIANT_TREES_3</Tag>
        <English>We are very sorry, but the tree has been cut and nothing we can do will reverse that.</English>
        <French>Nous sommes sincèrement désolé, mais ces arbres ont été abattus maintenant et nous ne pouvons plus rien faire contre ça.</French>
        <German>Wir bedauern, aber der Baum wurde bereits gefällt und wir können das leider nicht rückgängig machen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HORSETHIEF_1</Tag>
        <English>Their threats be damned! Send a raiding party to recover the beasts and put the ruffians to justice!</English>
        <French>Qu'ils aillent au diable ! Envoyez un raid pour récupérer les bêtes et remettre les bandits à la justice !</French>
        <German>Wir geben nichts auf solche Drohungen! Entsenden eine Truppe um diese Verbrecher der Gerechtigkeit zuzuführen und die Pferde zurückzubringen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HORSETHIEF_2</Tag>
        <English>We could use a few enterprising young lads like these. Offer them the horses and a pardon if they agree to join us as (somewhat) law-abiding citizens.</English>
        <French>Nous pourrions utiliser quelques jeunes hommes entreprenants comme ceux-ci. Offrez-leur les chevaux et une grâce si ils acceptent de se joindre à nous en tant que citoyens plus respectueux des lois.</French>
        <German>Lasst uns diesen armen Seelen einen anderen Weg aufzeigen. Bietet ihnen an die Pferde zu behalten, wenn Sie deren Wert bei uns abarbeiten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HORSE_DEAL_1</Tag>
        <English>Offer him a deal. We will sell him enough horses at a low price to start breeding. In return, he shall regularly bring us the best horse from his stock.</English>
        <French>Proposez lui un marché. Nous lui vendrons suffisamment de chevaux pour à un prix bas pour qu'il puisse commencer son affaire. En échange, il devra nous fournir régulièrement avec ses meilleurs chevaux.</French>
        <German>Bietet dem Mann einen Handel an. Wir werden ihm genug Pferde für seine Zucht zu einem sehr niedrigen Preis verkaufen. Im Gegenzug soll er uns ab und zu eines seiner besten Zuchtpferde bringen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HORSE_DEAL_2</Tag>
        <English>It is a pity, but we don't have any horses we can spare.</English>
        <French>C'est dommage mais nous ne disposons pas de suffisamment de chevaux pour l'aider.</French>
        <German>Leider haben wir keine Pferde, die wir einfach abgeben könnten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HUDSON_1</Tag>
        <English>Unnecessary and preposterous! My good sir, we are more than capable of handling the fur trade ourselves.</English>
        <French>Inutile et absurde ! Votre Majesté, nous sommes tout à fait en mesure de gérer notre commerce de fourrures par nous-mêmes.</French>
        <German>Absurd! Wir sind mehr als fähig, den Pelzhandel im Sinne Seiner Majestät zu führen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HUDSON_2</Tag>
        <English>As you wish. Of course, I assume a portion of the first year's dividend will be reserved for me.</English>
        <French>Si tel est votre volonté. Bien entendu, j'imagine qu'une partie du dividende de première année me sera réservé.</French>
        <German>Wie Eure Majestät wünschen. Wir nehmen aber an, dass ein gerechter Anteil der Gewinne an uns übertragen wird.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_HYMNS_AND_SCULPTURES_1</Tag>
        <English>Please grant an audience to this promising new artist so that we may decide how best to make use of their talents.</English>
        <French>Accorder une audience à ce nouvel artiste prometteur afin de déterminer la meilleure façon d'utiliser ses talents.</French>
        <German>Gewährt den viel versprechenden neuen Künstlern eine Audienz, damit wir entscheiden können, wie wir ihre Talente am besten nutzen können.</German>
        <Italian>Accorda udienza a questo nuovo artista, in modo che possiamo decidere come meglio usare i suoi talenti.</Italian>
        <Spanish>Que se le conceda una audiencia a este prometedor nuevo artista para que podamos decidir cómo aprovechar mejor su talento.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_IMPATIENT_ANGRY</Tag>
        <English>They'll be ready when they're ready. Or perhaps His Highness would like personally to lend a hand to the work effort?</English>
        <French>La cargaison sera prête quand elle sera prête. Ou peut-être que Son Altesse est prête à donner un petit coup de main ?</French>
        <German>Wir geben unser Bestes, doch es geht nicht schneller. Anstatt uns zu belästigen, könnten die Abgesandten Seiner Majestät ja selbst Hand anlegen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_IMPATIENT_FINE</Tag>
        <English>Our humblest apologies to the Court for the unforeseen delay - perhaps this small contribution will compensate for the inconvenience?</English>
        <French>Nos plus humbles excuses à la Cour pour ce délai totalement imprévu - nous vous proposons un petit rabais en guise de compensation ?</French>
        <German>Unsere untertänigsten Entschuldigungen an den Hof für diese unvorhergesehene Verzögerung. Möge diese kleine Entschädigung diese Unannehmlichkeit vergessen lassen.</German>
        <Italian>Our humblest apologies to the Court for the unforeseen delay - perhaps this small contribution will compensate for the inconvenience?</Italian>
        <Spanish>Our humblest apologies to the Court for the unforeseen delay - perhaps this small contribution will compensate for the inconvenience?</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_JADE_1</Tag>
        <English>We can sell the precious jade for additional profit.</English>
        <French>Nous pourrions vendre ce précieux jade pour accroître nos profits.</French>
        <German>Das klingt famos! Lasst diese Steine zerkleinern, zurechtschnitzen und polieren. Und bietet sie den Heiden zum Handel an.</German>
        <Italian>Possiamo vendere la preziosa giada e guadagnare qualcosa in più.</Italian>
        <Spanish>Podemos vender el preciado jade para beneficiarnos un poco.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_JUNGLE_FIRE_1</Tag>
        <English>Organize a replanting effort.</English>
        <French>Organiser une campagne de reboisement.</French>
        <German>Verpflichtet so viele helfende Hände wie Ihr findet, um die Feuersbrunst zu löschen.</German>
        <Italian>Organizza un rimboschimento.</Italian>
        <Spanish>Que empiecen las tareas de repoblación forestal.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_JUNGLE_FIRE_2</Tag>
        <English>We are too pressed to spare any aid.</English>
        <French>Nous n'avons pas assez d'argent pour offrir notre aide.</French>
        <German>Schlimme Kunde. Schnell! Spurt euch! Ich brauche sofort einen Schnaps gegen den Schrecken.</German>
        <Italian>Siamo troppo sotto pressione per inviare aiuti.</Italian>
        <Spanish>Estamos demasiado apurados como para prestarles ayuda.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_JUNGLE_FIRE_3</Tag>
        <English>Another fire broke out because we did not properly extinguish the first fire.</English>
        <German>Ein weiteres Feuer ist ausgebrochen, weil wir das vorherige nicht gelöscht hatten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TRIGGER_JUNGLE_FIRE_3</Tag>
        <English>Another fire broke out because we did not properly extinguish the first fire.</English>
        <German>Ein weiteres Feuer ist ausgebrochen, weil wir das vorherige nicht gelöscht hatten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_KINGFURIOUS_1</Tag>
        <English>By all means, Sir; we did not wish to anger the Crown.</English>
        <French>Nous ne souhaitons pas déplaire au Roi, quoi qu'il arrive.</French>
        <German>Um Himmels Willen, wir würden niemals absichtlich Eure Majestät verärgern!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_KINGFURIOUS_2</Tag>
        <English>Do your worst! These scheming ministers will never be satisfied till they wring every last drop of wealth from our honest citizens.</English>
        <French>Faites donc au pire ! Ces ministres intrigants ne seront jamais satisfaits tant qu'ils n'auront pas sucer la dernière goutte de sang de nos honnêtes citoyens.</French>
        <German>Wir erwarten euer Schlimmstes! Die gierigen Abgesandten Seiner Majestät werden eh nie zufrieden sein, bevor sie unsere armen Bürger gänzlich geplündert haben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_LOST_TRIBE_1</Tag>
        <English>Fascinating! Capture some of these Amazons and organize an exhibition. We can be proud that the New World is full of such amazing wonders.</English>
        <French>Fascinant ! Capturez donc quelques-uns de ces amazones et organisons une exposition. Nous pouvons être fiers des merveilles dont recèlent ce Nouveau Monde.</French>
        <German>Faszinierend! Fangt ein paar der Amazonen ein und stellt sie zur Schau. Wir können stolz darauf sein, dass unsere neue Heimat solche Wunder birgt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_LOST_TRIBE_2</Tag>
        <English>Women with weapons? Naked? This is profane! Send out our missionaries to convert and clothe these heathens.</English>
        <French>Des femmes avec des armes ? Nues ? C'est une profanation ! Envoyez nos missionnaires pour habiller et convertir ces pêcheresses.</French>
        <German>Frauen mit Waffen? Nackt? Das ist fürwahr gotteslästerlich. Schickt unsere Missionare, diese Heidinnen zu bekehren und zu bekleiden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_LOST_TRIBE_3</Tag>
        <English>We will teach them manners! Send a troop of soldiers with fixed bayonets to bring me all silver they can find.</English>
        <French>Nous allons leur apprendre nos manières ! Envoyez une troupe de soldats armés de bayonnettes et ramenez tout l'argent que vous trouverez.</French>
        <German>Wir werden diese Weiber schon Mores lehren. Schickt einen Trupp Soldaten los und lasst sie die Bajonette aufpflanzen. Und bringt mir alles Silber, das Ihr finden könnt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_LOST_TRIBE_4</Tag>
        <English>An intriguing discovery! The scholars at the Royal court will be fascinated. Let the scout write down his adventures and send the report to Europe.</English>
        <French>Une découverte intrigante ! Les savants de la cour Royale seront sans doute fascinés. Demandez à notre éclaireur d'écrire ses avantures pour en faire le rapport en Europe.</French>
        <German>Eine beachtliche Entdeckung! Das wird die Gelehrten am Königlichen Hofe interessieren. Lasst den Späher sein Abenteuer niederschreiben und bringt den Bericht nach Europa. Und schickt den guten Mann dann gleich wieder in die Wildnis.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_LUXURY_GOODS_1</Tag>
        <English>Let them blow off some steam. The situation will soon normalize.</English>
        <French>Laissez les donc dépenser leur énergie. La situation se normalisera à nouveau plus tard.</French>
        <German>Lasst sie etwas Dampf ablassen. Die Situation wird sich bald wieder beruhigen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_LUXURY_GOODS_2</Tag>
        <English>We must show a firm hand! Send the troops to break up this crowd and lock up all troublemakers overnight.</English>
        <French>Nous devons montrer notre intransigeance ! Envoyez les troupes pour disperser la foule et emprisonner les perturbateurs dans la nuit.</French>
        <German>Wir müssen hart durchgreifen. Entsendet die lokalen Truppen um die Menge auseinanderzutreiben. Alle Unruhenstifter sollen über Nacht eingesperrt werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MAN_FROM_THE_WILDERNESS_1</Tag>
        <English>Well, then sell them the supplies they came for.</English>
        <French>Bien. Vendons leurs ce dont ils ont besoin.</French>
        <German>Dann verkauft ihnen die Vorräte, die sie wollen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MAN_FROM_THE_WILDERNESS_2</Tag>
        <English>They would surely make great scouts. Try to hire them.</English>
        <French>Ils pourraient sans doute faire de très bons éclaireurs. Essayez de les engager.</French>
        <German>Sie wären us sicherlich als Kundschafter sehr dienlich.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MAN_FROM_THE_WILDERNESS_3</Tag>
        <English>Try to convince them to join our forces as rangers.</English>
        <French>Essayez de les convaincre de rejoindre nos forces en tant que gardes-forestiers.</French>
        <German>Versucht sie zu überzeugen, unseren Truppen als Rangers zu dienen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MINING_ACCIDENT_1</Tag>
        <English>Organize a rebuilding effort with emphasis on improved mining safety measures.</English>
        <French>Organiser la reconstruction en prenant soin d'améliorer les conditions de sécurité.</French>
        <German>Schickt unverzüglich Männer hin, dass sie die Mine sichern. Dort soll möglichst bald die Arbeit wieder aufgenommen werden! Kosten spielen keine Rolle.</German>
        <Italian>Organizza la ricostruzione, ponendo l'enfasi sulla sicurezza della miniera.</Italian>
        <Spanish>Organizad un plan de reconstrucción, y haced especial hincapié en mejorar la seguridad de la mina.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MINING_ACCIDENT_2</Tag>
        <English>Send emissaries to assist the bereaved.</English>
        <French>Envoyer des émissaires pour aider les familles des victimes.</French>
        <German>Sendet vorübergehend ein paar Männer hin, um an der Unglücksstelle für Ruhe und Ordnung zu sorgen.</German>
        <Italian>Invia degli emissari per aiutare gli sfollati.</Italian>
        <Spanish>Que se envíen emisarios a ayudar a los afectados.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MINING_ACCIDENT_3</Tag>
        <English>We are too pressed to spare any aid for the city.</English>
        <French>Nous n'avons pas assez d'argent pour aider la ville.</French>
        <German>Man kann sich als Gouverneur wirklich nicht um alles kümmern! Man hat auch noch ein Privatleben. Ich muss mich zum Beispiel um das Wohlergehen meiner jungen Köchin kümmern.</German>
        <Italian>Siamo troppo sotto pressione per inviare aiuti alla città.</Italian>
        <Spanish>Estamos demasiado escasos como para prestar ayuda alguna a la ciudad.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MOLESTING_MISSIONARY_1</Tag>
        <English>That is outrageous. Instantly free the missionary. A man of the church would never have done such things.</English>
        <French>C'est une outrage ! Libérez immédiatement le missionnaire. Un homme de Dieu ne peut se laisser à de pareils perversions.</French>
        <German>Das ist unerhört. Befreit den Missionar sofort. Ein Mann der Kirche kann sich doch solcher Taten nicht schuldig gemacht haben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MOLESTING_MISSIONARY_2</Tag>
        <English>Well, our Native friends have no reason to lie. We will punish the man. He shall never work as a missionary or a priest again.</English>
        <French>Bon, nos amis indigènes n'ont pas de raison de mentir. Nous allons le punir. Il n'exercera plus jamais la fonction de missionnaire ou de prêtre.</French>
        <German>Nun, unsere wilden Freunde haben keinen Grund zu lügen. Wir werden den Mann bestrafen. Er wird natürlich auch nie wieder ein kirchliches Amt inne haben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MONASTERY_HEALING_WOUNDED_1</Tag>
        <English>Of course we will help. Try to stabilize him. We will send one of our doctors with medicine immediately.</English>
        <French>Bien sûr que nous allons aider. Essayez de le stabiliser. Nous allons dépêcher l'un de nos médecins immédiatement.</French>
        <German>Natürlich werden wir helfen. Versucht ihn zu stabilisieren, bis ein Arzt mit Medikamenten eintrifft.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MONASTERY_HEALING_WOUNDED_2</Tag>
        <English>We will help this young warrior. But tell the Natives that this is costly and that they shall send some food to our nearest city in exchange.</English>
        <French>Nous allons aider ce jeune guerrier. Les indigènes devront cependant prendre en charge les frais élevés que cela représente en envoyant de la nourriture à notre ville la plus proche.</French>
        <German>Wir werden dem jungen Kriegern helfen. Als Gegenleistung sollen die Ureinwohner aber etwas Nahrung in unsere nächste Stadt schicken.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MONASTERY_HEALING_WOUNDED_3</Tag>
        <English>Do whatever you can to save his life. If he survives, remind him that he has a blood debt to us.</English>
        <French>Faîtes ce que vous pouvez pour lui sauver la vie. S'il survie, rappelez lui sa dette de sang envers nous.</French>
        <German>Tut was immer ihr könnt um sein Leben zu retten. Wenn er überlebt, erinnert ihn daran dass er uns gegenüber eine Blutschuld trägt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MONASTERY_HIDING_SLAVES_1</Tag>
        <English>Well, those slaves have to be returned to our European neighbour again. It's the law.</English>
        <French>Ces esclaves doivent être rendus à leur maître. C'est la loi.</French>
        <German>Wir müssen dem Gesetz Folge leisten und die Sklaven wieder unserem Nachbarn übergeben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MONASTERY_HIDING_SLAVES_2</Tag>
        <English>Those slaves are now ours. Our neighbour will not dare attack a monastery.</English>
        <French>Ces esclaves sont mainenant les nôtres. Nos voisins n'oseront pas attaquer un monastère.</French>
        <German>Die Sklaven gehören nun uns. Unser Nachbar wird es nicht wagen ein Kloster anzugreifen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MONASTERY_HIDING_SLAVES_3</Tag>
        <English>We will buy the freedom of those poor souls and give them the chance to live as free men.</English>
        <French>Nous achèterons la liberté de ses pauvres hommes et nous leur laissons une chance de vivre parmi nous.</French>
        <German>Wird werden die Sklaven freikaufen und ihnen eine Chance geben, wieder als freie Menschen zu leben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MONASTERY_TRADING_FOOD_1</Tag>
        <English>Sell them some of our food for a fair price.</English>
        <French>Vendez leur de la nourriture à un prix qu'ils trouveront honnête.</French>
        <German>Verkauft ihnen ein wenig unserer Nahrungsvorräte.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MONASTERY_TRADING_FOOD_2</Tag>
        <English>Give them half of the food we've stored in the next city.</English>
        <French>Faîtes leur don de la moitié de la nourriture stockée dans la ville la plus proche.</French>
        <German>Schenkt ihnen die Hälfte der Nahrungsvorräte der nächstgelegenen Stadt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MONASTERY_TRADING_FOOD_3</Tag>
        <English>It was a hard winter for ourselves as well. We cannot spare any of our food.</English>
        <French>L'hiver a été dur pour nous aussi. Nous ne pouvons pas nous priver de notre nourriture.</French>
        <German>Es war auch für uns ein harter Winter. Wir können keine Nahrung erübrigen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_MOTHER_LODE_1</Tag>
        <English>God bless our brave miners! Relay to them my heartfelt gratitude. And then put them back to work around the clock! We need that silver urgently!</English>
        <French>Récolter les fruits de notre réussite !</French>
        <German>Gepriesen seien diese wackeren Kerle. Richtet ihnen meinen Dank aus! Und lasst sie dann rund um die Uhr schuften, um das Silber rasch einzubringen.</German>
        <Italian>Incassa il premio del nostro successo!</Italian>
        <Spanish>¡Que se guarde este triunfo en nuestro tesoro!</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_NATIVETRADE</Tag>
        <English>A capital idea! But remember we expect good returns on our investment capital.</English>
        <French>Excellente idée ! Mais rappelez-vous que nous attendons un bon retour sur le capital investi.</French>
        <German>Eine hervorragende Idee! Wir erwarten jedoch gute Erträge unserer Investition.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_NATIVE_TRAINING_1</Tag>
        <English>Our Native mercenary shall stay for some time. Gaining further knowledge is always a good idea.</English>
        <French>Notre mercenaire peut rester quelques temps. Gagner davantage de connaissances est toujours une bonne chose.</French>
        <German>Der Indianischen Söldner kann ruhig eine Weile in dem Dorf bleiben. Der Austausch von Wissen ist immer sinnvoll.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_NATIVE_TRAINING_2</Tag>
        <English>That is not possible. This Native mercenary is urgently needed elsewhere.</English>
        <French>Ce n'est pas possible. On a besoin immédiatement de notre unité de mercenaire.</French>
        <German>Das ist leider nicht möglich. Der Indianischen Söldner wird dringend an anderer Stelle gebraucht.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_NO_SMOKING_1</Tag>
        <English>Our ladies won't become arsonists. Ignore them.</English>
        <French>Nos dames ne deviendront pas des incendiaires. Ignorez-les.</French>
        <German>Viel Rauch um nichts! Unsere Damen sind zu tugendhaft, um zu Brandstifterinnen zu werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_NO_SMOKING_2</Tag>
        <English>Take a letter to their leader. She will get a fancy hat with ostrich feathers if this riot is over by tomorrow!</English>
        <French>Adressez une lettre à leur meneuse. Nous lui offrons un joli chapeau avec des plumes d'autruche si la manifestation s'achève avant demain !</French>
        <German>Bringt der Rädelsführerin eine Botschaft. Wenn sie die anderen Frauenzimmer zum Einlenken bewegen kann, lasse ich ihr aus Europa einen sündhaft schönen Hut mit Straußenfedern schicken.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_NO_SMOKING_3</Tag>
        <English>Our ladies have a fiery temperament. Send soldiers to bring them back into line!</English>
        <French>Nos femmes ont un tempérament de feu. Envoyer des soldats pour ramener l'ordre !</French>
        <German>Das klingt brandgefährlich. Lasst Truppen ausrücken, sie sollen die Weiber zur Raison bringen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_OVERFISHING_1</Tag>
        <English>Obstreporous nonsense! Spread the nets wide!</English>
        <French>Cela n'a absolument aucun sens ! Jetez les filets à la mer !</French>
        <German>Was für ein Schwachsinn! Werft die Netze weit aus!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_OVERFISHING_2</Tag>
        <English>Verily, we must be wise stewards of the sea. Let us set strict limits for the remainder of the season.</English>
        <French>C'est très juste. Nous sommes les garants du fragile équilibre de la mer. Nous devons imposer une limite de pêche pour la saison.</French>
        <German>Wahrhaftig, wir sollten auf die weisen Männer hören. Lasst uns strenge Fangquoten für die restliche Saison festlegen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PACIFIC_1</Tag>
        <English>Hurry up, men! We will be the first to discover the route to Asia.</English>
        <French>Dépêchez-vous ! Nous serons les premier à découvrir la route pour l'Asie.</French>
        <German>Auf geht's, Männer! Wir werden die Ersten sein, die den Weg nach Asien entdecken!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PACIFIC_DONE_1</Tag>
        <English>Gold and glory! We take both!</English>
        <French>Or et Gloire ! Nous prenons les deux !</French>
        <German>Gold und Ruhm! Wir nehmen beides!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PACIFIC_DONE_2</Tag>
        <English>We prefer honour and glory. Spread the word that we have discovered the western route to Asia!</English>
        <French>Nous préférons l'honneur et la gloire. Apprenez au monde que nous avons découverte la route occidentale vers l'Asie !</French>
        <German>Ruhm und Ehre sind uns Lohn genug!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PEASANT_WARPREP_1</Tag>
        <English>That's bad news. We shall be prepared.</English>
        <French>Il y aura d'autres hivers. Stockez des fourrures jusqu'à la prochaine fois.</French>
        <German>Das sind schlimme Nachrichten. Möge Gott uns vor diesen Aufrührern verschonen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PIRATEATTACK1_1</Tag>
        <English>I suppose we have no choice. The loss of a dozen merchant ships would come to far less than this!</English>
        <French>Je suppose que nous n'avons pas le choix ... la perte d'une douzaine de navires marchands reviendrait bien plus cher que ceci !</French>
        <German>Wir haben vermutlich keine andere Wahl. Der Verlust eines Dutzend Handelsschiffe würde uns noch viel teurer kommen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PIRATEATTACK1_2</Tag>
        <English>I will never knuckle under to these blackguards! Let them taste our steel and feel our cannons!</English>
        <French>Je ne plierais jamais le genoux devant ces bandits! Faisons leur goûter notre acier et nos canons !</French>
        <German>Wir beugen uns nicht vor Banditen! Lasst sie unseren Stahl und unsere Kanonen schmecken!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PIRATEATTACK2_1</Tag>
        <English>Have you heard what he does to his prisoners? We must hand over the gold at once and count ourselves lucky.</English>
        <French>Avez vous déjà entendu ce qu'il fait à ces prisonniers? Nous devons payer l'or maintenant et nous considérez comme chanceux.</French>
        <German>Habt ihr die Gerüchte gehört, was er seinen Gefangen antuen soll? Wir sollten sofort die Summe übergeben und uns glücklich schätzen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PIRATEATTACK2_2</Tag>
        <English>A pox on you, sir! You shall learn what this colony is made of!</English>
        <French>Soyez maudit monsieur! Vous allez apprendre de quel bois nous sommes faits dans cette colonie!</French>
        <German>Alle Flüche der See sollen ihn treffen! Wir greifen zu den Waffen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PIRATES_1</Tag>
        <English>Empty talk. These loyal souls would never tamper with my, well, er, I mean his majesty's property, of course. Away! Do not insult my ear with such tall tales.</English>
        <French>Bavardages inutiles. Ces âmes loyales ne toucheraient jamais à ma, enfin, euh, je veux dire, bien sûr, à la propriété de sa majesté. Va-t'en ! N'insulte pas mon oreille avec de telles histoires.</French>
        <German>Leeres Geschwätz. Diese treuen Seelen würden sich nie an meinem, also, ähäm, ich meine natürlich Seiner Majestät Eigentum vergreifen. Hinfort! Beleidigt mein Ohr nicht mit solchen Lügenmärchen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PIRATES_2</Tag>
        <English>Well, that is unfortunately all too true. Take some gold and strengthen the guard. Let us hope that we can ship these sources of greed as quickly as possible.</English>
        <French>Eh bien, c'est trop vrai, j'en ai peur. Prends de l'or et renforce la garde. Espérons que nous pourrons expédier ces sources d'avidité le plus rapidement possible.</French>
        <German>Nun, das ist leider nur allzu wahr gesprochen. Nehmt etwas Gold und verstärkt die Wachmannschaften. Lasst uns hoffen, dass wir diese Quellen der Gier so rasch als möglich verschiffen können.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PIRATES_3</Tag>
        <English>Gather the people together! Let it be proclaimed at every market that the wealth of the land is immeasurable and that anyone who ventures into its depths with desire and will can pick up the gold with his bare hands! Above all, far from our houses and churches lies earthly fortune, far, far behind the hills. Give a horse to every cutthroat whose greed has gone to his head, and do not let him out of your sight until he is beyond the hills. Then peace should return.</English>
        <French>Rassemblez les gens ! Que l'on proclame sur tous les marchés que les richesses de la terre sont incommensurables, et que quiconque s'aventure dans ses profondeurs avec désir et volonté peut ramasser l'or à mains nues ! Surtout, loin de nos maisons et de nos églises se trouve la fortune terrestre, loin, très loin au-delà des collines. Donnez un cheval à chaque égorgeur dont la cupidité lui est montée à la tête, et ne le perdez pas de vue jusqu'à ce qu'il soit au-delà des collines. Ensuite, tout devrait redevenir calme.</French>
        <German>Trommelt die Leute zusammen! Lasst auf jedem Markte verkünden, dass der Reichtum des Landes unermesslich sei und jeder, der mit Lust und Wille in seine Tiefen vorstöße, das Gold mit bloßen Händen aufklauben könne! Vor allem fern unserer Häuser und Kirchen liegt das irdische Glück, weit, weit hinter den Hügeln. Gebt darauf jedem Halsabschneider, dem die Gier zu Kopfe gestiegen ist, ein Pferd und lasst ihn nicht aus den Augen, bis er hinter den Hügeln ist. Dann sollte wieder Ruhe einkehren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PIRATES_4</Tag>
        <English>Surely the scum of the gutter has not mingled with my good colonists? Well, leave the doors unlocked, keep on scattering in the pubs where there is something to get. Yes, and if the scum squander their loot and gamble it away, then put them in chains and secretly take them to the old barge in the harbour. There they can choose whether they want to pay off their debt pinch by pinch or bleed with whip and pillory.</English>
        <French>Eh bien, la racaille du caniveau ne s'est pas mêlée à mes bons colons, n'est-ce pas ? Laissez les portes déverrouillées, dispersez-vous dans les tavernes où il y a quelque chose à prendre. Oui, et quand les racailles dilapident et jouent leur butin, mettez-les aux fers et emmenez-les secrètement à la vieille péniche dans le port. Là, ils peuvent choisir s'ils veulent payer leur dette pincée par pincée ou saigner au fouet et au pilori.</French>
        <German>Ei, da hat sich unter meine braven Kolonisten doch nicht der Abschaum der Gosse gemischt? Wohlan, lasst die Türen unverschlossen, streut weiter in den Kneipen, wo es etwas zu holen gibt. Ja, und wenn das Pack seine Beute versaufet und verspielet, dann legt sie in Ketten und bringt sie heimlich auf den alten Kahn im Hafen. Dort dürfen sie dann wählen, ob sie ihre Schuld Prise für Prise abzahlen oder mit Peitsche und Pranger abbluten wollen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PIRATES_4a</Tag>
        <English>An old ship sets sail ...</English>
        <French>Un vieux navire hisse les voiles ...</French>
        <German>Ein alter Kahn sticht im Schatten der Unruhe unter Kapitän Jakob Spatz in See ...</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_POLITICAL_REFUGEE_1</Tag>
        <English>For the sake of variety we need a well-educated man in our colonies. We will not remain a colony of workers and farmers. Issue the bill of exchange!</English>
        <French>For the sake of variety we need a well educated man in our colonies. We will not remain a colony of workers and farmers. Issue the bill of exchange!</French>
        <German>Wir könnten zur Abwechslung mal einen Gelehrten brauchen. Wir wollen ja nicht eine Kolonie von Arbeitern und Bauern bleiben. Stellt ihm den Wechsel aus!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_POLITICAL_REFUGEE_2</Tag>
        <English>To be honest, we don't need another dandy who wastes our time and money. To establish this colony we need people who can tackle the challenges of life here in the New World.</English>
        <French>To be honest, we don't need another dandy who wastes our time and money. To establish this colony we need people who can tackle the challanges of the life here in the New World.</French>
        <German>Lieber nicht, wir sind gerade etwas knapp bei Kasse und diese Studierten sind doch alles Aufschneider, die nur den ganzen Tag im Salon verbringen und kluge Reden schwingen. Ich brauche Leute, die auch anpacken können.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PRINTING_PRESS_1</Tag>
        <English>Well then, print some passages from the Bible. We shall spread the word of Jesus Christ and the Apostles.</English>
        <French>Très bien, dans ce cas nous pourrions imprimer des passages de la Bible. Nous devons propager encore davantage la parole du Christ et de ses apôtres.</French>
        <German>Dann druckt Passage aus der Bibel. Wir werden die Worte Jesus Christi und der Apostel verbreiten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PRINTING_PRESS_2</Tag>
        <English>We could print some interesting colonial news. Maybe an entertaining story from time to time.</English>
        <French>Nous pourrions imprimer les nouvelles truculantes de nos colonies. Des histoires plus légères et divertissantes.</French>
        <German>Wir könnten Nachrichten aus den Kolonien drucken. Vielleicht auch eine unterhaltsame Geschichte von Zeit zu Zeit.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PRIVATEER_1</Tag>
        <English>I agree, these rough fellows have been very useful in the past. But now their success has made them arrogant. They've started attacks on our own merchant vessels. We will revoke their letters of marque and pay them out.</English>
        <French>I agree, these rough fellows have been very usefull in the past. But now their success made them arrogant. They have started attacks on our own merchant vessels. We will revoke their letters of marque and pay them out.</French>
        <German>Ich stimme zu. Bisher waren diese rauen Gesellen ganz nützlich. Aber ihre Erfolge haben sie überheblich gemacht. Mir liegen Berichte vor, dass vereinzelt sogar bereits unsere eigenen Handelsschiffe angegriffen wurden. Wir werden die Anzahl der ausgegebenen Kaperbriefe reduzieren und die Freibeuter ausbezahlen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PRIVATEER_2</Tag>
        <English>We can't do anything. These letters of marque have been issued by our own admiralty and the King. The private investors will not willy-nilly waive their right to capture foreign merchant vessels.</English>
        <French>We can't do anything. These letters of marque have been issued by our own admiralty and the king. And the private investors will not willy-nilly waive their rights to capture foreign merchant vessels.</French>
        <German>Ja nun, dagegen können wir nichts machen. Die Kaperbriefe werden von der Admiralität auf Geheiß Seiner Majestät ausgegeben. Und die privaten Eigner werden nicht gern auf ihre Profite verzichten wollen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PRIVATEER_3</Tag>
        <English>Great, our strategy takes effect! We won't stop it now. Furthermore we will issue more letters of marque to challenge them.</English>
        <French>Great, our strategy takes effect! We won't stop it now. Furthermore we will issue more letters of marque to challenge them.</French>
        <German>Ha, also zeigt die Strategie Wirkung! Wir werden vor diesen Bastarden nicht zu Kreuze kriechen. Wir werden weitere Kaperbriefe ausstellen, um deren Handel noch mehr zu schwächen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PRIVATEER_4</Tag>
        <English>Really good. This will reassure our neighbours and strengthen our trade.</English>
        <French>Really good. This will reassure our neighbours and strengthen our trade.</French>
        <German>Sehr gut, das wird unsere Nachbarn beruhigen und unseren Handel stärken.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PRIVATEER_5</Tag>
        <English>That is a pity, but we cannot change it. However, they've done some profitable raids.</English>
        <French>This is a pity, but we cannot change it. However, they did some profitable raids.</French>
        <German>Tja, leider nicht zu ändern. Wenigstens konnten sie einige profitable Kaperfahrten durchführen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PROSPECTORS_1</Tag>
        <English>Sell claim deeds to the more prosperous miners in exchange for a large share of the first year's profits.</English>
        <French>Vendez des actes de propriété aux mineurs les plus aisés en échange d'une large partie des profits de leur premier année.</French>
        <German>Verkauft Claimrechte an die wohlhabenderen unter ihnen und verlangt dafür einen Anteil am Profit des ersten Jahres.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PROSPECTORS_2</Tag>
        <English>Sell claim deeds to the more prosperous miners, demanding all the money up front.</English>
        <French>Vendez des actes de propriété aux mineurs les plus aisés, demander tout l'argent à l'avance.</French>
        <German>Verkauft Claimrechte an die wohlhabenderen unter ihnen und verlangt dafür eine sofortige Vorausbezahlung.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PROSPECTORS_3</Tag>
        <English>Pay to outfit them with the best equipment, as long as they agree to become our loyal subjects.</English>
        <French>Payer pour leur offrir le meilleur équipement, tant qu'ils acceptent de devenir nos fidèles sujets.</French>
        <German>Stattet sie mit bester Ausrüstung aus, wenn sie sich bereit erklären unsere loyalen Untertanen zu werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PROSPECTORS_4</Tag>
        <English>Run them out of town! This silver is mine alone!</English>
        <French>Chassez les de la ville ! L'argent est à moi et rien qu'à moi !</French>
        <German>Vertreibt sie aus der Stadt! Dieses Silber gehört uns alleine!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PROSTITUTES_1</Tag>
        <English>Oh well, if we allow the men some harmless relaxation, they will only work harder.</English>
        <French>Certes, mais si nous autorisons nos hommes à se relaxer, ça ne peut pas faire tant de mal et ils travailleront mieux.</French>
        <German>Ach was solls. Wenn wir den Männern etwas Entspannung gönnen, werden sie nur härter arbeiten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_PROSTITUTES_2</Tag>
        <English>Prostitutes in our city ? Chase those filthy women away.</English>
        <French>Des prostitués dans nos villes ? Chassez cette perversion immédiatement !</French>
        <German>Prostituierte in unserer Stadt ? Jagdt diese dreckigen Weibsbilder sofort weg.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RED_PEPPER_PLANTS_ACCEPT</Tag>
        <English>That is a good offer. We will pay the Natives their price.</English>
        <French>C'est une bonne offre. Nous paierons le prix proposé.</French>
        <German>Das ist ein sehr gutes Angebot. Wir werden den Preis der Wilden zahlen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RED_PEPPER_PLANTS_REFUSE</Tag>
        <English>We currently cannot afford such an investment.</English>
        <French>Nous ne pouvons pas nous permettre cet investissement pour le moment.</French>
        <German>Wir haben das Geld für diese Investition leider nicht.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_REFUSE_BUTCHER</Tag>
        <English>We will hand this man over to the authorities in Europe.</English>
        <French>Nous allons extrader cette homme pour le rendre aux autorités qui le demandent en Europe.</French>
        <German>Wir werden diesen Mann den Behörden in Europa überstellen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_REQUISITION_COATS_QUEST</Tag>
        <English>Your wish is our command, Your Majesty. May every iceberg be claimed in Your honour!</English>
        <French>Votre souhait est de vous servir, Votre Majesté. Que chaque iceberg soit revendiqué en votre honneur !</French>
        <German>Euer Wunsch ist unser Befehl, Eure Majestät. Möge jeder Eisberg im Namen Seiner Majestät bezwungen werden!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_REQUISITION_DECLINE</Tag>
        <English>Alas, I regret to inform you that our humble industries don't have the capacity to meet this demand.</English>
        <French>Malheureusement, je suis aux regrets de vous informer que notre modeste industrie n'est pas en mesure de répondre à une telle demande.</French>
        <German>Leider ist es unserer bescheidenen Wirtschaft nicht möglich dieser Anfrage gerecht zu werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_REQUISITION_LUMBER_QUEST</Tag>
        <English>Consider it done, Your Majesty! Our doughty lumberjacks will set to work straight away.</English>
        <French>Considérer la tâche accomplie ! Nos valeureux bûcherons se mettent au travail dès maintenant.</French>
        <German>Betrachtet es als erledigt, Eure Majestät! Unsere Holzfäller werden sich sofort an die Arbeit machen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUINS_1</Tag>
        <English>Send our most experienced scouts! Wealth and glory awaits them, if they make a valuable discovery. And believe me, they better not come back without one!</English>
        <French>Envoyez nos éclaireurs les plus expérimentés ! Richesse et gloire les attendent, s'ils font une découverte de valeur. Et croyez-moi, ils n'ont pas intérêt à revenir sans !</French>
        <German>Schickt unsere erfahrensten Späher! Reichtum und Ehre erwartet die Männer, wenn sie wertvolle Entdeckungen machen. Und glaubt mir, sie sollten besser nicht ohne eine Entdeckung zurückkommen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUINS_DONE_1</Tag>
        <English>Researchers at the Royal Court expect more information about the savages in our region. Let the men search for the legacy of the Natives! Our researchers are particularly taken with the mysterious knot writing.</English>
        <French>Des chercheurs de la cour du Roi souhaitent en savoir davantager sur les sauvages de notre région. Demandons à nos hommes de chercher à propos de l'héritage de nos indigènes! En particulier, l'écriture mystérieuse des nœuds a retenu l'attention de nos chercheurs.</French>
        <German>Bei Hofe erwartet man sich weitere Erkenntnisse über die Wilden. Lasst nach ihren Hinterlassenschaften suchen! Insbesondere die geheimnisvolle Knotenschrift hat es unseren Forschern angetan.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUINS_DONE_2</Tag>
        <English>Let them search the junk and see if they can get something useful.</English>
        <French>Qu'ils cherchent dans le bazar pour voir s'ils y trouvent quelque chose d'utile.</French>
        <German>Lasst sie die Schrotthaufen nach etwas Verwertbarem durchsuchen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUINS_DONE_3</Tag>
        <English>My palace needs renovation. Let them search for treasures!</English>
        <French>Mon palais a besoin d'une petite restauration. Qu'ils recherchent un trésor !</French>
        <German>Mein Palast müsste dringend renoviert werden. Lasst sie nach Schätzen suchen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUINS_DONE_4</Tag>
        <English>A successful [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s1_civ_adjective[COLOR_REVERT] expedition returns from the ruins near [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT].</English>
        <French>Une expédition [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s1_civ_adjective[COLOR_REVERT] revient avec succès des ruines situées près de [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT].</French>
        <German>Die [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s1:3_civ_adjective[COLOR_REVERT] Expedition kehrt erfolgreich aus den Ruinen nahe [COLOR_SELECTED_TEXT]%s2_city[COLOR_REVERT] zurück!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUINS_DONE_5</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_RUINS_DONE_4</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUINS_DONE_6</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_RUINS_DONE_4</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUM_BLOSSOM_1</Tag>
        <English>Shiver me timbers! It's been a long time since I last saw such rum blossoms! Let them keep the rum, the drunkenness in our colony was worrying me anyway.</English>
        <French>Sacre bleu ! Cela faisant longtemps que je n'avais pas vu autant de rhum disparaître ! Qu'ils gardent le rhum, le niveau d'alcoolisme dans notre colonie m'inquiétait déjà de toute façon.</French>
        <German>Potzblitz! Solche Schnapsnasen sind mir lange nicht mehr untergekommen. Lasst ihnen den Rum, es wurde sowieso Zeit gegen die Trunkenheit in unserer Kolonie vorzugehen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUM_BLOSSOM_2</Tag>
        <English>Our dockers and sailors will mutiny if they are running low on rum. Stop them! Take up your arms!</English>
        <French>Nos dockers et marins vont se mutiner s'ils n'auront pas leur rhum. Arrêtons les ! A vos armes !</French>
        <German>Die Werftarbeiter und Matrosen werden meutern, wenn der Schnaps ausgeht. Haltet sie auf! Zu den Waffen, Männer!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUM_BLOSSOM_3</Tag>
        <English>Only the rum was looted? Nobody was hurt? Send them more rum. Only good will come of that.</English>
        <French>Seulement le rhum a été pillé ? Personne n'a été blessé ? Envoyez leur plus de rhum, cela ne peut que nous apporter de bonnes choses.</French>
        <German>Sie haben nur den Rum gestohlen? Niemand wurde verletzt? Schickt ihnen noch eine zusätzliche Ladung, das wird sich noch für uns auszahlen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUM_BLOSSOM_4</Tag>
        <English>Our [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s1_civ[COLOR_REVERT] neighbours show their appreciation for the rum delivery.</English>
        <French>Nos voisins [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s1_civ[COLOR_REVERT] apprécient la livraison de rhum.</French>
        <German>Unsere [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%s1_civ[COLOR_REVERT] Nachbarn zeigen sich erkenntlich für den Rum.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUNAWAY_1</Tag>
        <English>We have no proof. Let our Indian neighbours keep the horses and get me new horses at once!</English>
        <French>Nous n'avons pas de preuve. Laissons nos voisins indiens garder les chevaux et trouvez en moi des nouveaux !</French>
        <German>Wir haben keine Beweise für diese Behauptung. Lasst unseren indianischen Nachbarn die Pferde und besorgt mir umgehend neue!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RUNAWAY_2</Tag>
        <English>If they do not return our horses right now, this means war! Take up your arms!</English>
        <French>S'ils ne nous rapportent pas nos chevaux maintenant, cela signifiera la guerre ! A vous armes !</French>
        <German>Wenn sie unsere Pferde nicht freiwillig herausgeben, bedeutet das Krieg! Zu den Waffen, Männer!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SALT_RESOURCE_IGNORE</Tag>
        <English>We currently cannot afford such an investment.</English>
        <French>Nous ne pouvons pas nous permettre un tel investissement pour le moment.</French>
        <German>Wir haben das Geld für diese Investition leider nicht.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SALT_RESOURCE_SEARCH</Tag>
        <English>Send the mining expedition. Hopefully they will find something.</English>
        <French>Envoyez l'expédition minière et espérons qu'ils trouvent quelque chose.</French>
        <German>Schickt die Minenexpedition auf die Suche.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SECONDCOLONY_1</Tag>
        <English>We would like to respectfully thank Your Majesty and we appreciate Your support. May we most humbly state that we are in dire need of resources to build up our colonies?</English>
        <French>Nous tenons à remercier respectueusement Sa Majesté et nous apprécions son soutien. Pouvons-nous faire état que nos colonies manquent cruellement de ressources pour leur construction ?</French>
        <German>Wir danken Eurer Majestät und nehmen die wohlfeile Hilfe gerne an. Wenn wir demütigst einen Wunsch äußern dürften: Rohstoffe für den Aufbau unserer Kolonie kämen uns sehr gelegen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SECONDCOLONY_2</Tag>
        <English>Your Majesty, if I may reconsider... The protection of our colony against wild animals and Native raiders is even more important.</English>
        <French>Votre Majesté, sauf votre respect, la protection de notre colonie contre les dangers environnants, animaux sauvages et raids indigènes, est encore plus prioritaire.</French>
        <German>Eure Majestät, wichtiger noch als der Aufbau unserer Kolonie ist ihr Schutz vor den Gefahren der Wildnis. Bestien und Eingeborene lauern uns allerorten auf.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SECOND_CHANCE_1</Tag>
        <English>If he is undisciplined, we cannot have him join the troops. But we could give him a chance as a scout.</English>
        <French>S'il est indiscipliné, nous ne pouvons lui permettre de rejoindre nos troupes. Il peut cependant devenir un éclaireur.</French>
        <German>Wenn er so undiszipliniert ist, kann er nicht bei der Truppe dienen. Er soll es aber als Scout versuchen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SECOND_CHANCE_2</Tag>
        <English>Give him some tools. He shall work with the pioneers. We hope that we won't regret this.</English>
        <French>Donnez lui des outils. Il doit travailler en tant que pionnier. Nous espérons ne pas regretter cela.</French>
        <German>Gebt ihm Schaufel und Spitzhacke. Er kann bei den Pionieren anfangen. Hoffentlich werden wir dies nicht bereuen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SECOND_CHANCE_3</Tag>
        <English>We are sorry, but he has been sentenced by law.</English>
        <French>Nous sommes désolé, mais il a été condamné par la loi.</French>
        <German>Er wurde rechtens verurteilt. Daran kann nichts geändert werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SENDCONVERTS_1</Tag>
        <English>As they wish... perhaps this will help us to curry favour at Court.</English>
        <French>Si tel est leur bon vouloir... Cela améliorera peut-être nos relations avec le Roi.</French>
        <German>Wir werden dem Wunsch folgen. Vielleicht bringt uns das ja auch einen Gefallen bei Hofe ein.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SENDCONVERTS_2</Tag>
        <English>These people are human beings, not a museum exhibit!</English>
        <French>Ces indiens sont des êtres humains. Ils ne sont pas des monstres de foire!</French>
        <German>Wir sprechen hier von Menschen und nicht von Ausstellungsstücken!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SHIPYARD_1</Tag>
        <English>Leave the harlots alone. They satisfy our workers. That might make them more productive.</English>
        <French>Laissez donc ces prostitués tranquille. Elles satisfont nos travailleurs bien solitaires. Peut-être qu'ils deviendront plus productifs.</French>
        <German>Lasst die Freudenmädchen in Ruhe! Den Männern wird's die Laune heben, und fröhlich und frisch arbeitet's am besten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SHIPYARD_2</Tag>
        <English>Seize these whores and send them to work on the fields! If they want to get brawny hands, they'll get them by honourable work.</English>
        <French>Attrapez-moi ces putes et envoyez-les aux champs ! Si elles veulent travailler, qu'elles le fassent dignement !</French>
        <German>Sammelt die Huren ein und schickt sie zur Arbeit auf die Felder! Wenn sie schwielige Hände bekommen wollen, dann durch anständige Arbeit.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SHIPYARD_3</Tag>
        <English>These harlots surely have nimble fingers. Set each one of them in front of a loom, they can make themselves more useful there. And send one to me now and then with a sample of her work.</English>
        <French>Ces guignols ont sûrement des doigts habiles. Mettez-les au travail sur le métier à tisser. Ils y seront plus utiles. Et envoyez-moi l'une d'entre elles de temps en temps avec un échantillon de son travail.</French>
        <German>Diese Dirnen haben doch sicher geschickte Finger. Setzt sie an den Webstuhl, da können sie sich nützlicher machen. Und schickt mir hin und wieder eine mit einer Arbeitsprobe vorbei.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SHIPYARD_4</Tag>
        <English>What a pity! These poor young souls! Free them from the brothel and put them into Sunday school.</English>
        <French>Quelle honte ! Que Dieu sauve l'âme de ces filles perdues ! Libérez-les de ce lieu de débauche et envoyez-les à l'école du dimanche.</French>
        <German>Welch trauriges Los diese jungen Seelen doch haben! Befreit die Mädchen aus dem Bordell und steckt sie in die Sonntagsschule.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SHIPYARD_5</Tag>
        <English>Enchain these sinners and send them back to Europe! And proclaim that our community here only accepts new members with true Christian faith!</English>
        <French>Enchainez ces pêcheresses et renvoyez-les en Europe ! Nous proclamons que notre communauté n'acceptent comme nouveaux membres que des chrétiens fidèles !</French>
        <German>Legt diese sündigen Metzen in Ketten und schickt sie mit dem nächsten Handelssegler zurück in die Heimat. Und lasst dort verkünden, dass unsere Gemeinschaft hier nur Menschen mit tugendhaftem christlichen Gebaren aufnimmt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SICK_IMMIGRANTS_ACCEPT</Tag>
        <English>These poor souls shall be welcomed. Give them something to eat so they can recover their strength.</English>
        <French>Ces pauvres âmes doivent être accueillis. Donnez leur une bonne couverture et de quoi manger pour qu'ils retrouvent leur force.</French>
        <German>Diese armen Seelen sind uns wie alle anderen Willkommen. Gebt ihnen etwas zu Essen, damit sie wieder zu Kräften kommen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SICK_IMMIGRANTS_REFUSE</Tag>
        <English>Send them away. We cannot risk disease spreading in our colonies.</English>
        <French>Renvoyez les. Nous ne pouvons pas prendre le risque de propager des maladies dans nos colonies.</French>
        <German>Schickt sie fort. Es muss verhindert werden, dass sich eine Krankheit oder gar eine Seuche in den Kolonien ausbreitet.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SMUGGLERS_CAUGHT_1</Tag>
        <English>Confiscate the ship and hand over these criminals to the officials in Europe.</English>
        <French>Confisquez le navire et renvoyez les criminels pour qu'ils soient jugés en Europe.</French>
        <German>Konfisziert das Schiff und übergebt diese Gauner den Behörden in Europa.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SMUGGLERS_CAUGHT_2</Tag>
        <English>Offer them a deal. As long as they regularly give us a small share of the salt they buy, they shall not be bothered any more.</English>
        <French>Proposez leur un marché. Tant qu'ils nous offrent une partie du sel qu'ils achètent, ils n'auront pas d'ennuis.</French>
        <German>Bietet ihnen einen Handel an. Solange sie uns regelmässig einen kleinen Teil des Salzes geben, welches sie erwerben, sollen sie von uns unbehelligt bleiben.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SPOILED_GRAIN_1</Tag>
        <English>That sounds like bad news, but what can we do? Nothing.</English>
        <French>Ce sont des mauvaises nouvelles, mais qu'y faire ? Rien.</French>
        <German>Traurig, nicht? Die Hungernden haben mein Mitgefühl.</German>
        <Italian>Sembrano brutte notizie, ma cosa ci possiamo fare? Niente.</Italian>
        <Spanish>Son malas noticias, pero ¿qué podemos hacer? Nada.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_SPOILED_GRAIN_2</Tag>
        <English>Pay to have the lost grain replaced.</English>
        <French>Payer pour remplacer le grain perdu.</French>
        <German>Eine furchtbare Sache! Nehmt etwas Gold und rüstet eine Wagenfuhre aus, ihnen Korn und Linsen zu bringen.</German>
        <Italian>Paga affinché il grano perduto sia sostituito.</Italian>
        <Spanish>Que se pague la reposición de los cereales perdidos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TAILWIND_1</Tag>
        <English>Sail as fast as you can!</English>
        <French>Naviguons aussi vite que possible !</French>
        <German>Nutzt die Gelegenheit und segelt, was das Zeug hält!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TAVERN_VS_CHAPEL_1</Tag>
        <English>The chapel is the only reasonable choice for the children of Christ.</English>
        <French>Il n'y a d'autres choix raisonnable que celui de la chapelle pour les enfants du Christ.</French>
        <German>Die Kapelle ist die einzige sinnvolle Wahl für die Kinder Christi.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TAVERN_VS_CHAPEL_2</Tag>
        <English>The tavern is more important because it will help to bring the citizens closer together.</English>
        <French>La taverne permettra de rassembler les citoyens ensemble. Il s'agit du choix le plus sensé.</French>
        <German>Die Taverne ist wichtiger, da sie helfen wird, die Gemeinde näher zusammen zu bringen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TAVERN_VS_CHAPEL_3</Tag>
        <English>To avoid any arguments, the materials shall be confiscated and sold.</English>
        <French>Pour éviter tout argument, les matériaux seront confisqués et vendus. Qu'on ne me dérange plus pour ces enfantillages !</French>
        <German>Um Streit zu verhindern, sollen die Materialien einfach verkauft werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TERRAX_1</Tag>
        <English>Well then, the early bird catches the worm. Let our settlers pack their belongings and head out into the wilderness.</English>
        <French>Eh bien, l'oiseau doit bien finir par attraper le ver. Laissons nos colons faire leurs bagages et envoyons-les dans l'arrière-pays.</French>
        <German>Nun denn, der frühe Vogel fängt den Wurm. Lasst unsere Siedler ihre Habseligkeiten packen und scheucht sie in die Wildnis!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TERRAX_DONE_1</Tag>
        <English>These pioneers came just in time to cultivate the land for us.</English>
        <French>Ces pionniers arrivent juste à temps pour cultiver les terres pour nous.</French>
        <German>Diese Pioniere kommen gerade recht, um das Umland der neuen Siedlungen urbar zu machen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TERRAX_DONE_2</Tag>
        <English>Let the world know that we made meaningful discoveries.</English>
        <French>Apprenons au monde que nous avons fait des découvertes significatives.</French>
        <German>Lasst unsere Entdeckungen in aller Welt verkünden und unseren Ruhm mehren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_THANKSGIVING_ALLOW</Tag>
        <English>That sounds like a wonderful idea. They shall take food from storage and can also have some gold from our treasury.</English>
        <French>Cela semble être une merveilleuse idée. Ils peuvent se servir en nourriture dans leur réserve et recevront de l'Or de notre trésorerie.</French>
        <German>Natürlich werden wir diese hervorragende Idee unterstützen. Sie sollen die Nahrung aus ihren Lagern nehmen und zusätzlich noch etwas Gold aus der Schatzkammer erhalten.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_THANKSGIVING_DENY</Tag>
        <English>This is no time for festivities. Tell them to get to work again.</English>
        <French>Nous n'avons pas le temps pour des festivités. Demandez-leur de se remettre au travail.</French>
        <German>Für Feierlichkeiten ist keine Zeit. Richtet ihnen aus, dass sie wieder an ihre Arbeit sollen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_THE_ROYALS_1</Tag>
        <English>Get me the leader of this crowd and hoist some more of our king's flags. A fair word between two gentleman and a glass of wine should sort things out. I'll make him an offer he can't refuse.</English>
        <French>Amenez moi le meneur de cette foule et hisser davantage de drapeau de notre roi. Un simple dialogue entre deux gentilshommes autour d'un verre de vin devrait clarifier les choses. Je vais lui faire une offre qu'il ne pourra refuser...</French>
        <German>Holt mir den führenden Kopf hierher und hängt noch zwei königliche Banner aus dem Fenster. Ein guter Schluck Wein und ein offenes Gespräch haben schon so manche Bluttat verhindert. Ich werde ihm ein Angebot machen, dass er nicht ablehnen kann.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_THE_ROYALS_1a</Tag>
        <English>They look like really fine lads! I want them to stand guard next to my bed from now on. That will ease my slumber.</English>
        <French>Ils sont vraiment beaux ! Je souhaite qu'il garde la chambre à partir de dorénavant. Cela va faliciter mon sommeil.</French>
        <German>Das sind wahrlich stramme Kerls, mein Leib und Leben scheint mir bei ihnen in guten Händen. Postiert sie zu beiden Seiten des Bettes, auf dass mein Schlummer friedlich bleiben möge.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_THE_ROYALS_2</Tag>
        <English>Let them talk! Freedom of speech and conscience for every man - that is our watchword.</English>
        <French>Laissez le parler ! La liberté d'expression et de conscience appartient à chacun. C'est notre principe de vie.</French>
        <German>Lasst sie gewähren, der wache Geist und das freie Wort waren mir stets teuer. Ich unterdrücke sie nicht, sagt ihnen das. Sie sind hier mindestens so frei, ihre unverbrüchliche Königsliebe zu leben, wie in unserem Mutterland.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_THE_ROYALS_2a</Tag>
        <English>Don´t bother me again with these powdered fops! They give me a headache.</English>
        <French>Ne me déranger pas à nouveau avec fats en poudre ! Cela me donne mal à la tête.</French>
        <German>Davon kriege ich Kopfschmerzen, bitte, belästigt mich nicht weiter mit diesen gepuderten Affenhirnen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_THE_ROYALS_3</Tag>
        <English>Let our brave troops disperse them, but press them no further! I will not see blood spilled in our streets.</English>
        <French>Envoyez nos troupes pour disperser la foule, mais pas davantage ! Je ne veux pas de sang dans nos rues.</French>
        <German>Lasst die Truppen diesen Haufen auflösen, mit diesen Hitzköpfen lässt sich einfach nicht diskutieren ... Ich will aber kein Blutvergießen, also denkt daran, zur Not nutzt den Gewehrkolben, aber dass mir kein Schuss fällt!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_THE_ROYALS_3a</Tag>
        <English>A hell of a plan, these devils! All right, save what you can. That´s all we can do for now ... but this kind of "party" gives me another idea...</English>
        <French>Quel plan démoniaque, ces chiens ! Très bien, sauvez ce que vous pouvez, c'est la seule chose que nous pouvons faire maintenant... mais cette drôle de « fête » m'a donné une idée...</French>
        <German>Ein teuflischer Plan, diese Hunde, rettet, was zu retten ist ... allein, der Wortlaut dieses Anschlages kommt mir wirklich bekannt vor.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_THE_ROYALS_4</Tag>
        <English>Gun them down, dispossess them, banish them! Better we get rid off this scum now, or else they'll stab us later in the back.</English>
        <French>J'ordonne aux soldats de tirer ! Vous devez les déposer et les bannir ! Il vaut mieux se débarasser d'eux maintenant plutôt qu'ils nous trahissent plus tard.</French>
        <German>Kartätscht dieses Pack zusammen, enteignet sie, jagt sie aus der Stadt! Besser wir bereinigen die Sache jetzt schnell und gründlich, als dass sie uns später in den Rücken fallen ...</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_THE_ROYALS_4a</Tag>
        <English>Sheer perfidy! They´ve gone too far! Search the whole town, rummage through the forest, comb the desert! I will find this, this ... whatever his name is, I will find him!</English>
        <French>Quelle perfidie ! Ils sont allés trop loin ! Cherchez dans toute la ville, retournez la forêt, fouillez le désert ! Je vais trouver ce, ce... peu importe son nom je vais le trouver !</French>
        <German>WAS ZUM TEUFEL? Oh, diese Barbaren, durchsucht die Stadt, durchstöbert die Wälder, durchkämmt die Wüsten! Ich werde diesen, diesen ... na wie auch immer er heißt, kriegen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TORNADO_1</Tag>
        <English>Do what we can to aid the survivors.</English>
        <French>Faire notre possible pour aider les survivants.</French>
        <German>O ja! Natürlich helfen wir. Lasst uns die Notleidenden in unser Gebet einschließen. Am besten in ein Tischgebet! Nach solchen furchtbaren Nachrichten brauche ich immer einen Schnaps.</German>
        <Italian>Fa' quello che puoi per aiutare i sopravvissuti.</Italian>
        <Spanish>Haced cuanto podáis para ayudar a los supervivientes.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TORNADO_2</Tag>
        <English>Do what we can to aid the survivors.</English>
        <French>Faire notre possible pour aider les survivants.</French>
        <German>Da tut Hilfe not, keine Frage. Schickt einen Trupp los, die Unglücksstelle zu sichern, damit sie im Handumdrehen wieder aufgebaut werden kann.</German>
        <Italian>Fa' quello che puoi per aiutare i sopravvissuti.</Italian>
        <Spanish>Haced cuanto podáis para ayudar a los supervivientes.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TRAPPER_TROUBLE_NATIVES</Tag>
        <English>The trappers shall leave these forests right away. This land belongs to our Native friends.</English>
        <French>Les trappeurs doivent quitter la forêt immédiatement. Ces terres appartiennent effectivement aux indigènes.</French>
        <German>Die Trapper sollen diese Wälder sofort verlassen. Sie gehören unseren wilden Freunden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TRAPPER_TROUBLE_TRAPPERS</Tag>
        <English>We will buy those forests from our Native friends and hire the trappers to work for us.</English>
        <French>Nous allons acheter ces forêts à nos amis indigènes et engager les trappeurs pour qu'ils travaillent pour nous.</French>
        <German>Wir werden diese Wälder kaufen und die Trapper für uns arbeiten lassen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_AUTOMATED_TRADE_DONE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_BUILDING_REQUIRES_TOOLS_DONE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA_AUTOMATED_TRADE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA_EUROPE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA_FOUNDING_FATHER</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA_IMPROVE_LAND</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA_MOTHERLAND</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA_NATIVE_VILLAGES</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA_PROFESSIONS</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA_REVOLUTION</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA_SETTLEMENT</Tag>
        <English>Tell me more.</English>
        <French>Dites-m'en plus.</French>
        <German>Ich möchte mehr erfahren.</German>
        <Italian>Dimmi di più.</Italian>
        <Spanish>Explicadme más.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA_TOOLS</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA_WAR</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_CIVILOPEDIA</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_END_TUTORIAL</Tag>
        <English>Please disable tutorial quests.</English>
        <French>Veuillez désactiver les quêtes du didacticiel.</French>
        <German>Bitte die Tutorial-Quests deaktivieren.</German>
        <Italian>Disattiva le imprese del tutorial.</Italian>
        <Spanish>Por favor, desactivad las misiones del tutorial.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_FOUNDING_FATHER_DONE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_FOUND_COLONY</Tag>
        <English>I will establish my colony in the New World.</English>
        <French>Je vais fonder ma colonie dans le Nouveau monde.</French>
        <German>Ich werde meine Kolonie in der Neuen Welt gründen.</German>
        <Italian>Insedierò la mia colonia nel Nuovo Mondo.</Italian>
        <Spanish>Fundaré mi colonia en el Nuevo Mundo.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_IMMIGRANT_DONE</Tag>
        <English>Return to game.</English>
        <French>Retour à la partie.</French>
        <German>Zum Spiel zurückkehren.</German>
        <Italian>Torna alla partita.</Italian>
        <Spanish>Regresar al juego.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_IMMIGRATION_GO</Tag>
        <English>I will pick up the colonist from Europe.</English>
        <French>Je vais récupérer le colon en Europe.</French>
        <German>Ich werde den Kolonisten in Europa abholen.</German>
        <Italian>Prenderò il colono in Europa.</Italian>
        <Spanish>Recogeré al Colono de Europa.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_IMMIGRATION_WAIT</Tag>
        <English>He can wait. I have other things to attend to.</English>
        <French>Il peut attendre. J'ai d'autres choses plus importantes à faire.</French>
        <German>Er kann warten. Ich muss mich um andere Dinge kümmern.</German>
        <Italian>Può aspettare. Ho altre cose da fare.</Italian>
        <Spanish>Que se espere. Tengo otras cosas que hacer.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_IMPROVE_LAND</Tag>
        <English>I will improve my land.</English>
        <French>Je vais améliorer mon territoire.</French>
        <German>Ich werde mein Land modernisieren.</German>
        <Italian>Migliorerò la terra.</Italian>
        <Spanish>Mejoraré mi tierra.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_IMPROVE_LAND_DONE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_JOIN_TO_CITY</Tag>
        <English>I will join a unit to a settlement.</English>
        <French>Je vais intégrer une unité à une colonie.</French>
        <German>Ich schließe eine Einheit einer Siedlung an.</German>
        <Italian>Unirò un'unità a un insediamento.</Italian>
        <Spanish>Uniré una unidad al asentamiento.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_JOIN_UNIT_TO_CITY_DONE</Tag>
        <English>Back to the game.</English>
        <French>Retour à la partie.</French>
        <German>Zurück zum Spiel.</German>
        <Italian>Torna alla partita.</Italian>
        <Spanish>Volver al juego.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_MOTHERLAND_DONE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_NATIVE_VILLAGES_DONE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_NO_IMPROVE_LAND</Tag>
        <English>I have no interest in improving my land right now.</English>
        <French>Je n'ai aucune envie d'améliorer mon territoire.</French>
        <German>Ich möchte im Augenblick mein Land nicht modernisieren.</German>
        <Italian>Non mi interessa migliorare la terra, in questo momento.</Italian>
        <Spanish>Ahora mismo no tengo interés en mejorar la tierra.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_NO_PIONEER</Tag>
        <English>I have no interest in improving my land right now.</English>
        <French>Je n'ai aucune envie d'améliorer mon territoire.</French>
        <German>Ich möchte im Augenblick mein Land nicht modernisieren.</German>
        <Italian>Non mi interessa migliorare la terra, in questo momento.</Italian>
        <Spanish>Ahora mismo no tengo interés en mejorar la tierra.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_OVERSTOCK</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_PIONEER</Tag>
        <English>I will make a pioneer.</English>
        <French>Je vais créer un pionnier.</French>
        <German>Ich möchte einen Pionier errichten.</German>
        <Italian>Creerò un pioniere.</Italian>
        <Spanish>Haré un Pionero.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_PROFESSIONS_DONE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RATHER_EXPLORE</Tag>
        <English>I would rather explore this New World.</English>
        <French>Je vais plutôt explorer ce nouveau monde qui s'offre à moi.</French>
        <German>Ich möchte lieber diese Neue Welt erforschen.</German>
        <Italian>Preferirei esplorare questo nuovo mondo.</Italian>
        <Spanish>Preferiría explorar este nuevo mundo.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_REVOLUTION_DONE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_SPEAK_WITH_CHIEF_ACCEPTED</Tag>
        <English>I will go speak to a chief right away.</English>
        <French>Je vais de ce pas rencontrer un chef.</French>
        <German>Ich werde sofort mit einem Häuptling sprechen.</German>
        <Italian>Parlerò subito con un capo.</Italian>
        <Spanish>Iré a hablar con un jefe ahora mismo.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_SPEAK_WITH_CHIEF_COMPLETED</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_SPEAK_WITH_CHIEF_DENIED</Tag>
        <English>I don't want to talk to the Native chiefs.</English>
        <French>Je refuse d'aller à la rencontre des chefs indigènes.</French>
        <German>Ich will nicht mit den Eingeborenenhäuptlingen sprechen.</German>
        <Italian>Non voglio andare a parlare con i capi dei nativi.</Italian>
        <Spanish>No quiero hablar con los jefes nativos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_TAXES</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_TOOLS_DONE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_WAR_DONE</Tag>
        <English>TXT_KEY_EVENT_TUTORIAL_RETURN_TO_GAME</English>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_VOLCANO_1</Tag>
        <English>Send what aid we can to the survivors. Be thankful that the city itself was not struck.</English>
        <French>Envoyer toute l'aide que nous pouvons aux survivants. Remercions le ciel que la ville ait été épargnée.</French>
        <German>Welch grausige Kunde! Die armen Seelen haben mein tiefes Mitgefühl. Doch kann ich helfen? Selbst der mächtigste Mann ist machtlos gegen die Gewalten von Himmel und Hölle.</German>
        <Italian>Invia gli aiuti disponibili ai sopravvissuti. Sii contento che la città non sia stata colpita.</Italian>
        <Spanish>Enviad cuanta ayuda podamos a los supervivientes. Demos gracias de que la propia ciudad no se haya visto afectada.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_VOLCANO_DORMANT_1</Tag>
        <English>Organize festivities to celebrate this fortunate turn of events.</English>
        <French>Organisons des festivités pour célébrer la nouvelle.</French>
        <German>Organisiert ein Fest, um diese glückliche Wendung des Schicksals zu feiern.</German>
        <Italian>Organizzate festivita per celebrare questa fortunata.</Italian>
        <Spanish>Organiza una fiesta para celebrar este feliz giro del destino.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WASHED_OUT_1</Tag>
        <English>We will have to send workers to repair them at a later time.</English>
        <French>Nous enverrons des travailleurs les réparer plus tard.</French>
        <German>Das ist bedauerlich. Aber von Bedeutung dünkt es mir nicht zu sein.</German>
        <Italian>Dovremo inviare i lavoratori per ripararle in un secondo momento.</Italian>
        <Spanish>Tendremos que enviar trabajadores a repararlas cuanto antes.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WASHED_OUT_2</Tag>
        <English>Dispatch emergency crews to repair the damage without heed to cost.</English>
        <French>Envoyer des équipes d'urgence réparer les dégâts, quel qu'en soit le coût.</French>
        <German>Baukolonnen sollen möglichst rasch den Schlamm wegschippen, auf dass die Straße wieder befahrbar ist.[NEWLINE]Rüstet die Männer großzügig mit Fleisch, Brot und geistigen Getränken aus, damit sie ihren Auftrag frohen Herzens angehen!</German>
        <Italian>Invia squadre di emergenza per riparare i danni, senza badare ai costi.</Italian>
        <Spanish>Que partan equipos de emergencia a arreglar los daños, sin reparar en gastos.</Spanish>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WHALEOFATHING_1</Tag>
        <English>Well, as long as he can show me on a map where he ran his rotten ship into the whales, nothing at all. But, if not, I've got my sword right here.</English>
        <French>Et bien, s'il est capable de me montrer la localisation de ce monstre sur une carte, rien du tout. Mais si ce n'est pas le cas, mon épée attend dans son fourreau.</French>
        <German>Besorgt mehr Rum! Solange er mir auf der Seekarte markieren kann, wo er seinen Seelenverkäufer in die Walherde gelenkt hat, solange soll er erzählen können, was er will. Sollte er sich aber nicht recht erinnern, nun, meinen Degen trage ich bei mir ...</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WHALE_OIL_COOKER_1</Tag>
        <English>Actually we always wanted to do this, only it was never the right time. Give him the job!</English>
        <French>Actually we always wanted to do this, only the right time for doing this had never opened up. Give him the job!</French>
        <German>Perfekt, das wollten wir doch schon lange in Angriff nehmen. Stellt ihn ein!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WHALE_OIL_COOKER_2</Tag>
        <English>With so many pirates cruising in this area at the moment? We don't have the means to have all our whalers guarded by warships. And without protection, it's a pointless endeavour. We cannot employ him at the moment.</English>
        <French>Oh my god, what a stupid idea! The pirates cruising along our coasts are already waiting for such fat prey! We have not enough military vessels to protect our whaling ships and without procetion this is a rather senseless endeavor. We cannot employ him.</French>
        <German>Bei den vielen Piraten, die hier in dieser Gegend zur Zeit kreuzen? Wir haben nicht die Mittel, um alle unsere Walfänger von Kriegschiffen bewachen zu lassen. Und ohne Schutz ist das ein sinnloses Unterfangen. Wir können ihn derzeit nicht gebrauchen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WHALING_1</Tag>
        <English>Agreed, the region and our purse will benefit from this deal. However, I assume that we will need to calm down our neighbours.</English>
        <French>Agreed, the region and our purse will benefit from this deal. However, I assume that we will need to calm down the reaction of our neighbours.</French>
        <German>Das kommt uns sehr gelegen, die Region und unsere Geldbörse werden davon sehr profitieren. Also einverstanden, setzen Sie die entsprechenden Verträge auf. Die Steuern setz ohnehin der König fest. Mit unseren Nachbarn werden wir uns schon arrangieren.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WHALING_2</Tag>
        <English>These poor animals. They need our protection but not our harpoons. Furthermore our neighbours are already whaling in this area. I will not jeopardise our relationship.</English>
        <French>These poor animals. They need our protection but not our harpoons. Furthermore our neighbours do already whaling in this area. I will not jeopardise our relationship.</French>
        <German>Diese armen Tiere. Sie benötigen unseren Schutz, nicht unsere Harpunen. Außerdem betreiben unsere Nachbarn hier bereits Walfang. Ich möchte die guten Beziehungen nicht gefährden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WILD_ANIMAL_1</Tag>
        <English>Give them the weapons stored in the city. They shall form a militia and protect themselves.</English>
        <French>Donnez leur les armes stockés dans la ville. Ils doivent former une milice et se protéger par eux-mêmes.</French>
        <German>Gebt ihnen einige der gelagterten Waffen. Sie sollen eine Miliz aufstellen und sich selbst beschützen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WILD_ANIMAL_2</Tag>
        <English>We will hire some hunters to take care of this wild animal.</English>
        <French>Nous allons engager des chasseurs pour qu'ils s'occupent de cet animal sauvage.</French>
        <German>Wir werden Jäger anheuern, die dieses Tier zur Strecke bringen werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WILD_ANIMAL_3</Tag>
        <English>It is just an animal. They need to stop whining like children.</English>
        <French>Ce n'est qu'un animal. Il n'y a pas besoin de larmoyer comme un enfant.</French>
        <German>Es handelt sich doch nur um ein Tier. Sie sollen endlich aufhören wie kleine Kinder zu weinen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WINE_PLANTS_ACCEPT</Tag>
        <English>That is a good offer. We will pay the vintager's price.</English>
        <French>C'est une bonne offre. Nous paierons le prix proposé.</French>
        <German>Das ist ein sehr gutes Angebot. Wir werden den Preis des Winzers zahlen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WINE_PLANTS_REFUSE</Tag>
        <English>We currently cannot afford such an investment.</English>
        <French>Nous ne pouvons pas nous permettre cet investissement pour le moment.</French>
        <German>Wir haben das Geld für diese Investition leider nicht.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WINE_THEFT_1</Tag>
        <English>Oh well, let them keep the wine. Nobody was hurt during this prank. Being hard on them would only upset the citizenry.</English>
        <French>Et bien dans ce cas laissons les garder le vin. Personne n'a été blessée. Une punition trop stricte risque d'énerver la population.</French>
        <German>Lasst ihnen den Wein. Wegen eines Streichs einiger Jungendliche hart vorzugehen, würde nur für Unruhe sorgen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WINE_THEFT_2</Tag>
        <English>This is not just a prank, this is theft! Send out our soldiers to capture those criminals. They shall be punished severely!</English>
        <French>Ce n'est pas qu'une farce, c'est un vol ! Envoyez nos soldats pour arrêter ces criminels. Ils doivent être punis sévèrement !</French>
        <German>Diesen Diebstahl kann man nicht als Streich einiger Jugendlicher durchgehen lassen. Schickt Männer aus um die Diebe zu fangen, damit sie hart bestraft werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WINTER_1</Tag>
        <English>Send as many furs and coats to Europe as we can spare.</English>
        <French>Envoyez autant de fourrures et de manteaux vers l'Europe que nous sommes en mesure d'offrir.</French>
        <German>Bitterkalte Winter in unserer europäischen Heimat lässt die Menschen frieren. Schickt soviele Pelzwaren und Felle nach Europa, wie wir entbehren können!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WITCHTRIAL_1</Tag>
        <English>This is superstitious nonsense. Of course they are welcome in our community, birthmarks or not.</English>
        <French>Encore une superstition absurde. Bien sûr qu'elles sont acceptées dans la commune, tâche de naissance ou pas.</French>
        <German>Das ist abergläubischer Unsinn. Sie sind selbstverständlich in unserer Gemeinschaft willkommen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WITCHTRIAL_2</Tag>
        <English>A grave accusation that must be taken seriously! Impound them, and send for a learned expert from Europe to deliberate the matter.</English>
        <French>Une accusation aussi grave doit être prise sérieusement ! Gardez les à vue, et envoyez un expert d'Europe pour délibérer sur le sujet.</French>
        <German>Eine schwere Anschuldigung, die aber ernst genommen werden muss. Nehmt sie vorläufig fest und schickt nach einem Experten aus Europa um den Sachverhalt zu klären.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_WITCHTRIAL_3</Tag>
        <English>Throw them all into the river. If they float, they are surely agents of the devil! If not, then at least we have proven our piety.</English>
        <French>Jetez les aux fleuves. Si elles flottent, c'est qu'elles sont des envoyées du diable ! Si ce n'est pas le cas, nous aurons au moins prouvé notre piété.</French>
        <German>Werft sie alle gefesselt in den Fluss. Falls sie nicht unter gehen, sind sie mit dem Teufel im Bunde. Falls doch, habe wir wenigstens unsere Gottesfürchtigkeit bewiesen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_YOUNG_COD_SWARM_1</Tag>
        <English>We should wait until the fish in the school are old enough to breed.</English>
        <French>Nous devons attendre que le poisson arrive à maturité.</French>
        <German>Wir sollten warten bis die Fische des Schwarms ausgewachsen sind.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_YOUNG_COD_SWARM_2</Tag>
        <English>We need those fish now. Fill your nets with all you can catch.</English>
        <French>Nous avons besoin de ces poissons maintenant. Remplissez les filets et prenez tout ce que vous pouvez.</French>
        <German>Wir brauchen diese Fische aber bereits jetzt. Füllt eure Netze mit allem, was ihr fangen könnt.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RABBLE_1</Tag>
        <English>All right, let the ragtag pack have their toll. But we have to do something about this rabble. We should hire a few more beadles.</English>
        <French>All right, let the ragtag pack have their toll. But we have to do something about this rabble. We should hire a few more beadles.</French>
        <German>Na schön, das Lumpenpack soll ihren Wegzoll haben. Aber wir müssen dringend was gegen dieses Gesindel tun. Wir sollten noch ein paar Büttel mehr einstellen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RABBLE_2</Tag>
        <English>We cannot give all our gold to these highwaymen. How are we going to pay for the new goods? Let's negotiate. Maybe they'll settle for less?</English>
        <French>We cannot give all our gold to these highwaymen. How are we going to pay for the new goods? Let's negotiate, maybe they will settle for less?</French>
        <German>Wir können doch diesen Wegelagerern nicht unser ganzes Gold geben. Womit bezahlen wir die neuen Waren. Lasst uns verhandeln, vielleicht geben sie sich auch mit weniger zufrieden?!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RABBLE_3</Tag>
        <English>Pah, we are not going to give a single gold coin to this rabble! We'll send for the militia. They'll show these bandits!</English>
        <French>Pah, we are not going to give a single gold coin to this rabble! We'll send for the militia, they'll show these bandits!</French>
        <German>Pah, wir werden diesem Gesindel keine einzige Goldmünze geben! Wir schicken nach den Bütteln, die werden es diesen Banditen schon zeigen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TRADEFORT_1</Tag>
        <English>Yes, this job is just right for a trading post. Local farmers and Indians will trade with us. This way we will outdo the competition.</English>
        <French>Yes, this job is just right for a trading post. Local farmers and Indians will trade with us. This way we will outdo the competition.</French>
        <German>Ja, diese Stelle ist für einen Handelsposten genau richtig. Ortsansässige Farmer und Indianer werden mit uns Handeln. Damit stechen wir die Konkurrenz aus.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TRADEFORT_2</Tag>
        <English>This threatens the trade interests of our neighbours. Good neighbourly relations are more important to me.</English>
        <French>This threatens the trade interests of our neighbours. Good neighbourly relations are more important to me.</French>
        <German>Das bedroht die Handelsinteressen unserer Nachbarn. Mir sind die guten nachbarschaftlichen Beziehungen wichtiger.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TRADEFORT_3</Tag>
        <English>I don't have time for this now. The trading company should take care of it itself.</English>
        <French>I don't have time for this now. The trading company should take care of it itself.</French>
        <German>Für sowas hab ich jetzt keine Zeit. Die Handelsgesellschaft soll sich gefälligst selbst darum kümmern.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TRADEFORT2_1</Tag>
        <English>All right, relationships are important to me. There are other places for a fort. Tear it down!</English>
        <French>All right, relationships are important to me. There are other places for a fort. Tear it down!</French>
        <German>Na schön, die Beziehungen sind mir wichtig. Es gibt noch andere Plätze für ein Fort. Lasst es abreißen!</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TRADEFORT2_2</Tag>
        <English>This now threatens our trade interests again. But I am not a brute either. We should share our success with our neighbours.</English>
        <French>This now threatens our trade interests again. But I am not a brute either. We should share our success with our neighbours.</French>
        <German>Das bedroht nun wieder unsere Handelsinteressen. Aber ich bin auch kein Unmensch. Wir sollten unsere Nachbarn an unserem Erfolg teilhaben lassen.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TRADEFORT2_3</Tag>
        <English>Who do they think they are? We're the ruling power here. Let them go where the pepper grows!</English>
        <French>What do they think they are? We are the ruling power here. Let them go where the pepper grows!</French>
        <German>Für was halten die sich? Wir sind hier die herrschende Macht. Sollen sie dahingehen, wo der Pfeffer wächst!</German>
   </TEXT>
   <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_TRADEFORT3</Tag>
        <English>The King is far away and this decision had to be taken locally in the colonies for the good of our nation.</English>
        <French>The King is far away and this decision had to be taken locally in the colonies for the good of our nation.</French>
        <German>Der König ist weit weg und diese Entscheidung musste vor Ort in den Kolonien zum Wohl unserer Nation getroffen werden.</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_RIVER_FISHING_1</Tag>
        <English>Aye, an excellent spawning ground. No wonder the fish feel at home here. Soon the local fishermen will be doing the same...</English>
        <French>Aye, an excellent spawning ground. No wonder the fish feel at home here. And soon the local fishermen will be doing the same...</French>
        <German>Aye, ein hervorragender Laichgrund. Kein Wunder, dass sich die Fische hier wohlfühlen. Und bald werden es auch die örtlichen Fischer...</German>
    </TEXT>
    <TEXT>
        <Tag>TXT_KEY_EVENT_LOST_SHIP_1</Tag>
        <English>Aye, the ship is unsalvageable. These damn shallow waters! Steer the ship close to shore. Maybe we can salvage something from it later.</English>
        <French>Aye, the ship is unsalvageable. These damn shallow waters. Then the ship will at least steer close to shore, maybe we can salvage something from it later!</French>
        <German>Aye, das Schiff ist nicht mehr zu retten. Diese verdammten seichten Gewässer. Dann steuert das Schiff wenigstens in Ufernähe, vielleicht können wir später noch etwas daraus bergen!</German>
    </TEXT>
</Civ4GameText>
